<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>путешествия on SKNDLST | Блог</title>
    <link>skndlst.fun/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in путешествия on SKNDLST | Блог</description>
    <image>
      <title>SKNDLST | Блог</title>
      <url>skndlst.fun/yclgaVppGh8.jpg</url>
      <link>skndlst.fun/yclgaVppGh8.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="skndlst.fun/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: Амстердам</title>
      <link>skndlst.fun/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>skndlst.fun/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-2/</guid>
      <description>23 июля
По расписанию наш автобус отходил около 11-ти утра. Зервано попрощался со своим электоратом, а мы, в свою очередь, пообещали отдать свои голоса за его кандидатуру на грядущих выборах президента мира. Опять небольшая перепалка с Толяном в прихожей, ну шо тут сказать, деды. Позже, если получится, составлю список того, что бесит Толяна, хаха.
Наверное, стоит ответить на вопрос: &amp;ldquo;неужели в вашей компании не было ссор?&amp;rdquo;. Была шутка, что в конце путешествия мы с Толяном приземлимся в Челябинске, сядем в разные такси и больше никогда не будем общаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: Гамбург</title>
      <link>skndlst.fun/posts/%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>skndlst.fun/posts/%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</guid>
      <description>Всегда хотел попробовать автостоп в Европе, но ездить при помощи хитчхайкинга не входило в наши планы. А тут удобное расстояние – всего 300 км и мы решили угореть и попробовать, а на сэкономленные деньги по-царски поужинать.
21 июля.
С утра мы, попрощавшись с Дарио, покинули нашу вписку и двинули на трассу. Добрались до удобной точки для автостопа. Ну как «удобной», это был съезд для поворота направо, где начинался автобан и парковка для клиентов автозаправки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: моё путешествие в Европу</title>
      <link>skndlst.fun/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>skndlst.fun/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3/</guid>
      <description>Привет, друзья. Вот я вернулся из своего грандиозного путешествия по Европе и готов поведать вам сказание о скитаниях вечных и о Земле и рассказать вам, как там живется, в загнивающей.
Начну с того, что евротрип был моей давней и, казалось бы, несбыточной мечтой. Еще в 2009-м году мы с друзьями со школы сидели в машине и «планировали» как следующим летом повторим фильм «Евротур». Понятное дело, что ничего не получилось и не могло получится, но мечта никуда не делась и я продолжал жить с этим свербящим чувством.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
