<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on SKNDLST</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on SKNDLST</description>
    <image>
      <title>SKNDLST</title>
      <url>yclgaVppGh8.jpg</url>
      <link>yclgaVppGh8.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“В министерстве разберутся”. Мой поход по горам Адыгеи</title>
      <link>/posts/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BF/</guid>
      <description>Про то, как я сходил в горы и прожил несколько жизней.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2023/02/image.png?w=755" alt=""  />
</p>
<p>Ладно, про несостоявшиеся смерти, конечно, громко сказано и неправда. Просто, когда у тебя хлюпают трусы от ледяной воды, которая с очень сильным ветром пропитала всю твою одежду, когда в радиусе многих километров ты видишь только горы и луга и никакого убежища, и когда с неба вот-вот грозится пойти снег, то понимаешь, что возможно, возможно!, ты находишься в большой опасности. Но об этом чуть позже.</p>
<p>Всем привет, это Миша Скандалист и это история о моём походе в горы Кавказского биосферного заповедника республики Адыгея. А именно, по знаменитому “Тридцатому маршруту”.</p>
<p><em>Маленькое предупреждение : фотографии не совершенны по сравнению с человеческой сетчаткой и не отражают всех граней действительности. Для полного погружения и более качественного опыта рекомендуется пойти в поход.</em></p>
<p><em>Второе предупреждение : в тексте присутствует ненормативная лексика. Так что, если вы ранимая личность, которая падает в обморок при слове “хуй” — просьба почитать другие мои истории или не читать вовсе. Или принять решение самому, я вам не начальник.</em></p>
<p>Основной источник: <a href="http://skndlst.wordpress.com.">skndlst.wordpress.com.</a></p>
<h3 id="пару-слов-дляначала">Пару слов для начала.</h3>
<p>Началось всё задолго до июля 2021 года. А именно, в июле 2013-го, восемью годами ранее. Тогда я, неожиданно для себя, познакомился с Димой Чугуном. В той случайной встрече в электричке “Севастополь-Симферополь” мы быстро нашли общий язык и закрепились друг для друга в статусе интересных личностей (дверь запили).</p>
<p>Года шли, Чугун увлёкся <a href="https://vk.com/chygitudasuda">философским бродяжничеством</a> и объездив полмира решил, что хочет дарить людям дешёвый кайф. Дешевый, не потому что такой кайф не имеет ценности, а потому что финансово недорогой. С точки зрения же ценности экзистенциальной, этот кайф был дороже всех бриллиантов на свете. Так появилась разрешенная на территории РФ туристическая организация — <a href="https://www.instagram.com/ministerstvo_kaifa_rf/">“Министерство Кайфа”</a>.</p>
<p>Я давно хотел пойти в поход. Ну, чтоб горы большие, озёра холодные, деревья величественные, а блек-метал в наушниках сырой. Когда из города уехали мои близкие друзья, одиночества в моей жизни прибавилось, но я сам себе стал лучшим другом и даже стал радоваться одиноким прогулкам и выходным.</p>
<p>Я очень хотел в горы. Раз мне не с кем пойти, то я пойду один! Маршрут я выбрал к подножию горы Белуха, что на Алтае. Но шумный рой сомнений в моей голове говорил, что лучше не идти одному так далеко и так надолго. И тут я увидел анонс тура в Адыгею от “Министерства”. Пару дней раздумий, и я стал патроном, заряженным в обойму автомата “Тридцатый Маршрут”. К этому времени еще и вписались в поход мои друзья, так что предприятие обещало быть просто грандиозным.</p>
<h3 id="плато-лагонаки-балаганы-пастухов-шторм">Плато Лагонаки. Балаганы пастухов. Шторм.</h3>
<p>Как и любой другой поход, этот начался с заброски до точки старта. Мы все с утра погрузились в минивэн и отправились к кордону “Лагонаки”. Погода за окном портилась со страшной силой, МЧС предупредили нашу группу о шторме, а по новостям говорили о готовящейся эвакуации Сочи и окрестностей. Самое лучшее время, чтобы оказаться посреди нигде! Но, раз уж суждено пройти через ад, то идти нужно как можно быстрее. В конце концов, не отменять же отпуск.</p>
<p>Пройдя регистрацию, надев свои самые технологичные, самые красивые и самые дорогие туристические шмотки (кроссовки с рынка, как я), мы вышли из пункта А. До пункта Б оставалось 5 дней и 84 километра.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1acf4-1wj9yub6uxkqa7axjub8ema.jpeg" alt=""  />

<em>Вот они, слева направо: Оля, Лена, Сиёга, Лёха, Натали, Вика, Даня, я и Дима Чугун.</em></p>
<p>Что самое главное в походе? Правильно, в походе самое главное — не ссать. Буквально через три километра начался сущий кошмар. Ледяной ветер, холодные капли дождя, что хлещут по лицу и каждый шаг против них в хлюпающей грязи давался с трудом. Я старался не терять бодрости духа, в конце концов, я знал на что подписываюсь. Но ситуация с каждой минутой становилась всё хуже, а укрытия, по сути, не было. Пастухи на лошадях, что проскакали мимо нас, сказали, что выше всё еще жёстче — ветер сильнее и спустился туман, в котором ничего не видно. Я ждал решения Чугуна. Он тут главный и пусть его лучшим решением будет не идти в этот поход вообще. В один момент я даже испугался за свою жизнь, потому что начал уставать и замерзать.</p>
<p>Решением Димы стала попытка попросить убежища у пастухов. В Адыгейских горах много пастбищ и следят за ними люди из т.н. “балаганов” — временных простых построек для ночевки и обогрева.</p>
<p>Нам повезло. Мужчина с тлеющей сигаретой во рту махнул рукой, чтобы мы следовали за ним и привёл нас в беседку с крышей и печкой-буржуйкой, но с низкими бортами и без одной из стен. От дождя мы укрылись, но от ветра пока что нет. Мы стали жадно искать сухие вещи и развешивать сырые на всех доступных местах. Через полчаса всем было относительно тепло, а горячий чай и вовсе довёл ситуацию до комфортной. Нам очень повезло. Мы были спасены.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7db08-1zxmrcsio9dy0w9sfyvdwlw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0443f-1gfrs5y4v0rc65rduotjg8q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>В этом всём нам помогали три друга — Али, Тимур и Заур, простые черкесские и адыгейские ребята, которых волей случая, занесло в балаган на пару дней последить за стадом. Ребят, если вы это читаете, то спасибо еще раз вам за гостеприимство и помощь. Вы — охуенные.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/27e16-1pytugxjhvus5xs24ihumgg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Неравнодушные парни переживали и за других путников, и мы вместе стреляли сигнальные ракеты в небо, чтобы привлечь туристов и дать им убежище. К вечеру весь балаган был полон людей, а нашей группе принадлежала беседка. Встал вопрос — как спать-то? Решили, что забаррикадируемся от ветра в беседке, будем топить печь, а два человека (я и Лёха) отправятся в домик к пастухам. Пастухи предупредили, что у Заура день рождения и они будут бухать. Пить алкоголь с незнакомыми людьми — опасное предприятие, тем более с кавказцами, которые очень любят ножи. Мы отказались от самогона и легли спать в соседнем помещении под звуки их праздника. И что я хочу сказать! Ребята очень интеллигентно выпивали, говорили очень душевные тосты, а ножи использовали только для того, чтобы порезать колбасу, сыр и торт, а не нас. Я зря парился, мы чувствовали себя в безопасности и потом остаток похода с Лёхой смешно пели треки с их bluetooth-колонки. В общем, Али, Тимур и Заур — простые душевные парни со своими мечтами и надеждами.</p>
<p>Утром случилось чудо. Я увидел солнце в окошке. Всё указывало на то, что поход состоится и пора уже нам становиться самой страшной стихией в этом лесу.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ecc02-1h9d2ynkipqlc5ql82vmzaa.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d5450-1ai6bdka9z7tzc_se6dxlfa.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="приют-инструкторская-щель-вершина-горыоштен">Приют “Инструкторская щель”. Вершина горы Оштен.</h3>
<p>Погода была прекрасная и мы отправились к следующей точке нашего маршрута. Полевые цветы, верхушки гор впереди говорили о том, что мы на правильном пути. Перешагивая реки и останавливаясь на фото-спотах, мы добрались до приюта “Инструкторская щель”.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4892f-1thvdlitv21dvzhkkzjmv4a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a58e7-17n-s4ej8qm3mjq7m6tac2a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>На полянах “Инструкторской щели” всё напоминало о прошедшем кораблекрушении: сломанные дуги палаток, растянутые тенты и дезориентированные люди, разыскивающие близких. Последнее, конечно, шутка.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2acdf-1wxsxyg9bgp8sjzmuxps1eq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Плотный завтрак и мы на пути к нашей первой вершине — 2804 метра горы Оштен. Идти легко, виды роскошные. Пусть об этом всём лучше расскажут фотографии.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d8657-1shociystyonxc9yw0_2hza.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b1673-1zpzfnfirr6h_tfof51n8nq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/62b28-1ava-oapewnlnihc5xtuxpw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7a35f-1mym2mgmdqalqb0vrnd39bw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1641a-1j71kii7cpkakjktcsd0dlg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/681c5-1mxpt3rdrw1fyrkpxyjwkpg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/90fc1-12tawpogst3j6jhf_fwa16q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1723e-1yevzm0cmatw1gxsaacsi0a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0c1e5-1p1ra3bbjdzkxbi6bnbqwyq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>На вершине — улыбки друзей, ветер и пустая голова. Я шёл в поход, чтобы отрефлексировать события и поступки в своей жизни, но я просто сидел и смотрел вокруг с глупой улыбкой. Но была одна мысль — “ты всё сделал правильно”.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a9c37-1yra6sdam63vgl-ondt5rjq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0cc87-1lrkkkcmtme9wmebygalngg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Самый кайф походов — это когда ты сидишь рядом со всеми и обсуждаешь всякую ерунду и смеешься. По возвращении в лагерь мы этим и занялись. А Дима и Натали под это дело приготовили просто мощнейший сырный суп ресторана миллиона звёзд Мишлен. Вчерашняя буря и усталость дали о себе знать и мы залезли в палатки.</p>
<h3 id="приют-фишт-малый-ледник-горыфишт">Приют “Фишт”. Малый ледник горы Фишт.</h3>
<p>Расскажу про своё снаряжение. У меня есть второе увлечение — велотуризм. Я гоняю в туринги с сумками. Поэтому часть снаряжения там и походное пересекаются. У меня были: штормовая палатка Saxifraga Hailstorm 2 (хорошая, но тяжелая и нет юбок от ветра), надувной каремат Trek 700 Air XL Forclaz из Декатлона (заебись, замечаний нет, кайф, легкость и комфорт) и гвоздь похода — пуховый спальник Splav Adventure Light 2. Вот он меня и подвёл, подлец.</p>
<p>Дело в том, что мне нужно ультралайт снаряжение, чтобы и на велике с комфортом ездить и в походе не страдать. Самые легкие спальники — пуховые. Из них и выбирал. Но есть проблема, все пуховые спальники в категории до 15000 — просто мусор. Все эти Naturehike, Aegismax, Splav и даже Decathlon Forclaz, просто не стоят своих денег. Мне казалось, я выбрал лучший из худших, но каждую ночь в +10 °C я замерзал и спал в пограничном со сном состоянии пытаясь согреться. Я чувствовал, как уходит тепло из ног, как спина спальника перестала греть, потому что примялась, как сквозь пустые швы проникает холод в мой маленький дом. Поэтому, повторяю, это только мой личный опыт, вы или берете такие спальники себе для того, чтобы ездить на шашлыки, но никак не в горы или берете нормальный пуховый спальник с тёплыми швами типа Sea to Summit. Либо берите себе обычный, на искусственном пуху. Все, у кого были такие, с кайфом просыпались и насмехались над тем, какой я лох и говорили как им было жарко спать. Такой вот опыт.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/bb56f-1htcx9py7odr-ovawa85uxw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/c622b-1qwp8zu4bikrxyduzzxpkjg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Утро обещало классный день. После вкуснейшего завтрака, мы отправились к следующей точке нашего маршрута — приюту “Фишт”.</p>
<p>Первая половина дороги далась легко — прекрасные виды, желание остановиться и пофотографировать каждые пять минут.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b3017-1easuejci_kjdbksf1mtoag.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2ae59-1aq4s0yioqhtsoqw3lv79mq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d2524-11kxu0fzcsudhhzafpu_hja.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5d399-1pa79v-bh9rramzczqvpvva.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e699f-1udba95ih60vpfr6fjuccka.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b692c-1az8ckp78kepcqbv9cmdjpw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/083b0-1jeg0y7ycpxskaue9pxx54a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e85cb-1qrid2jmdjhzhwdvqbjntgw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Вторая половина аукнулась адом и вьетнамскими флешбеками первого дня, но уже не на равнинной части, как в первый день, а на горной, с подъемами и спусками. Начался жуткий ливень с градом, вся одежда вымокла за пару минут. Но был один большой плюс — не было ледяного ветра. В таких условиях, если ты насквозь промок, но идёшь, тебе относительно тепло.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a29a9-1bd42nnp3-ajp2bcwfrvz7g.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Так мы и доковыляли до приюта. А там всё было на высоте — теплая палатка-столовая, готовая вместить около 50-ти человек и деревянные настилы для наших палаток. Так что, мы с кайфом пообедали и разместились. К вечеру буря стихла.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a762d-1-4chjs89zhaadkkyjtve1q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/8d982-1g7_sp2c-ndylfol-fg8tow.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Ненавижу туристов. Сколько бы лет тебе не было, в лагере ты — это безумный россиянин, готовый с жестяной кружкой с водкой или чаем три часа орать “Батарейку” или “Выхода нет”. Походная музыка не имеет рамок, возраста и поколений и никогда не теряет своей актуальности. Где бы ты ни оказался, в Крыму или на Камчатке, и подросток и пожилой будут ныть под расстроенную гитару бэнгеры из сборника “Костры-костёрчики”.</p>
<p>“Миша, да ты охуел, это один из священных столпов туризма! А какие песни тогда поете вы, гражданин?”. У меня есть ответ: никакие, кроме песен группы Король и Шут, Арии и Сектор Газа. Твёрдо и чётко.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a8002-1vzy9iybxmqxsraye7nmyfw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e0419-1j3ric1mhwewfcnahl8t_8w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/915ce-1gjxkldtcxsoz1mwi2f7ilw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Также, вечер скрасила одна пьяная поехавшая мадам, у которой случилась словарная диарея похлеще, чем у меня и которая всё никак не могла наматериться. Она поведала нам охуительные истории про всё, что связано с тридцатым маршрутом, но с одной пометкой — чем бы вы не занимались — вам пиздец. Пойдете по той тропе — пиздец, пойдете в дождь — пиздец, пойдете в баню — правильно, тоже пиздец. Венцом ее рассказа стала телега про <a href="https://svastour.ru/kavkaz/1975.htm">гибель группы</a> на этом маршруте в 1975 году. Дима молча злился, но потом не выдержал и попросил ее заткнуться уже наконец, разобраться в географии и туризме как явлении в целом, или хотя бы соблюдать общепринятые нормы приличия, пусть даже в таких диких условиях. Я же впечатлительно думал, как выживать, когда ты пошёл в сельский туалет. На всякий случай взял нож и ракетницу.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5e441-1yjv7bd6j7wqvp3-1e5ccsg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2c9e1-1p5vw1issqhluknwawi_9ow.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/816ab-15ubpcaipuxmhwlkwlrgxjg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Утром мы вышли до малого ледника горы Фишт. Трек по лайту — всего 3 километра в одну сторону, полных зрелищ и желания лежать в полевой траве вне времени и пространства.</p>
<p>Финальной точкой стал малый ледник Фишта. По леднику запрещено подниматься без альпинистского снаряжения. Но нам и не нужно было туда. Нам повезло, на вершине мы были одни. Смеялись и загорали, как безумные подростки.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e1457-1l1msc5ntirckrpqvme-cmq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2138a-1z_j8uyjmn60mjmyuekviaq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/15055-1j1vplpobd-f-ovg8qkndka.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Я терпеть не могу всю эту эзотерическую туристическую чепуху, которые пишут блоггеры, зазывая в горы. Мол, в горах себя чувствуешь очищенным, что тебе всё по плечу. Космос, энергия, судьба, жидкий газ, твёрдый лёд, межпланетные тела. Откройте любое описание поста с горой на фоне. Хочу лишь сказать, что мир и жизнь прекрасны и всё это стоит того, чтобы увидеть хоть что-то дальше своего двора.</p>
<p>А пока что посмотрите фотографии. Они скажут больше, чем любые красивые слова.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aac82-1nvs-lylffed6cnxc0a7l-w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b7c46-1mugfofhtas9urosuohrujg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы вернулись в лагерь. Одним из ярких впечатлений стал первый за три дня душ, который был такой холодный, но такой приятный, что из него не хотелось выходить.</p>
<p>Я так устал, что хотел такого чилла, чтобы вокруг меня всё покрылось инеем, если вы понимаете. Для этой цели я растянул гамак и висел в нём до темноты. Ребята играли в волейбол и просто лежали в палатках.</p>
<p>Вечер мы провели у костра, слушая неумелую игру на гитаре каких-то говнарей из подземного перехода, прекрасный голос и песни Лены из нашей группы и шансон-боевики от Лёхи и Дани.</p>
<h3 id="озеро-псенодах">Озеро Псенодах.</h3>
<p>Следующий день был очень похож на предыдущий. Точкой интереса стало ледниково-карстовое озеро Псенодах.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7e9e8-153ljmqyvocytykoqyqpa8q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2de77-1h0yaxnsylu-rdajupmg_w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/02743-1f27j4xp9hkcjgd5k7g3vba.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы видели медведя. Он убежал за километр от нас, но был замечен на горе. Фото- и видео- доказательства уже зафиксированы группой карманных экспертов Министерства Кайфа.</p>
<p>[embed]https://youtu.be/d5d87r2SGuA[/embed]</p>
<p>На озере был сильный ветер, но Даня, Сиёга и Натали не отказали себе в удовольствии искупаться в воде, которая еще час назад была льдом. Смотрите видео!</p>
<p>[embed]https://youtu.be/iTILdUto6-E[/embed]</p>
<p>[embed]https://youtu.be/MWCv2FlkVRk[/embed]</p>
<p><img loading="lazy" src="images/63847-198zv64pxhag6ud80i9r8ia.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="бабук-аул-веселыйспуск">Бабук-Аул. “Веселый спуск”.</h3>
<p>Продолжу рассказ о снаряжении. Из одежды у меня были трекинговые брюки, беговая ветровка, синтетическое джерси, термобелье и кроссовки с рынка. Так вот, никогда, никогда не ходите в подобные походы в плохой обуви. К концу маршрута я сбил и натёр себе ноги в ад, так что еле смог ходить. Пришлось перемотать себе ступни, а замечательная Оля наклеила мне спортивные тейпы для поддержки колен. После этих процедур, я с трудом, но наконец-то смог ходить. Не жадничайте и купить себе пару хороших трекинговых ботинок. Они вам, скорее всего, на всю жизнь, а ноги и колени вы не в лотерею выиграли.</p>
<p>Мы покинули приют Фишт. Следующей точкой должен был стать приют “Бабук-Аул”. Сегодняшний день обещал стать самым тяжелым — 20 км трека с рюкзаками за спиной.</p>
<p>Насладившись последними видами гор, двумя перевалами, мы должны были спуститься на 1200 м вниз. Горы кончились, начинался лес.</p>
<p>Мы взорвали углеводную бомбу. На середине пути нас ждала ферма местных жителей. Мы купили вина и вдоволь наелись очень вкусными адыгейскими лепешками с сыром и попили мацони — нечто среднее между простоквашей и кефиром. Всё это было подарком на тяжелом пути этого дня.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/532f3-1wwltm6a2mgjl6cmx-bw2wq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fab36-1zcvy2tkv7wq9neyxavqbrq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Горный пейзаж сменился лесным, но не менее красивым. Но было трудно им наслаждаться, потому что моим ногам потихоньку приходил конец. Плохая обувь, плохая выносливость, общая усталость — я плёлся в конце группы со скоростью черепахи и, думаю, что раздражал этим остальных. Дима, как ответственный за мою доставку из пункта А в пункт Б, шёл рядом и читал книжку, пока я на трекинговых палках, как на костылях, пытался выжить.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/40f6e-1krrcdnf3lqnm2urcons2bw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Эпиком дня стало очень клёвое место на маршруте — т.н. “Веселый спуск”. Чтобы вы понимали, это 800 метров вниз по корням и камням. Мне обещали, что спуск будет веселым, но было совсем не весело. Тут моя скорость упала почти до нуля, каждые десять минут я останавливался посидеть, попить и поплакать. Пролил кофе, когда попытался его сварить. Дима еле сдержал смех, глядя на то какой я бедняга и рукожоп. Но спуск с горем пополам закончился и началась тропа из больших камней. Ногам моим уже спели панихиду, мозоли лопнули, а из мотивации остались только первобытные инстинкты двигать ногами. Сначала одной, потом другой. Повторить 2000 раз.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/f68c5-1wsya8_rs0y1vivnmfv1laq.jpeg" alt=""  />
</p>
<blockquote>
<p>— Лёха, я хочу услышать три главных слова.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>— Мих, тут есть пиво!</p>
</blockquote>
<p>Даааа, бля! Это был самый душевный вечер. Мы растянули гамак как скатерть и назвали его “дастархан”. Карбонара из макарон, тушенки и адыгейского сыра. Вино и пиво. Самые смешные шутки, над которыми смеешься то ли от радости, то ли это истерика от изнеможения. Сюрпризная бутылка водки от Министерства. Раздача подарочных шевронов. Общая беда тяжелого пути, который кончился. И самое главное: люди, которые стали настолько близкими, что становится грустно, что это последняя ночь вместе. Но всё было так хорошо, как только могло быть. В этот момент я был счастлив. Насчёт других не сомневаюсь.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4c877-1rtw5wzqjl0x-jzkumlli3g.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b0c1a-1z3jj0qq_mtm5-egnpj_0xg.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="солохаул-дагомыс-и-скала-киселева">Солохаул, Дагомыс и скала Киселева.</h3>
<p>Утром мы отправились в последний путь. 17 км пешком по прямой дороге.</p>
<p>Оля наклеила мне тейпы на колени. Эффект — восторг! Я даже смог танцевать.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6b876-1td-ummimlgyarpuf92nzjq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Небольшая удача — на пути нам удалось застопить тачку и с комфортом доехать до села, где мы должны были уехать на рейсовом автобусе. Мои ноги были благодарны. Сиёга и Лёха по неведомому злому року обстоятельств не влезли ни в машину, ни смогли положить свои рюкзаки в багажник. Но в итоге, “хардкор-рукопожатия” стали достойны лишь они, потому что оказались самыми сильными, выносливыми и прошли маршрут полностью, без чит-кодов в виде машины. Честь вам и хвала.</p>
<p>Пугая местных зевак, мы вывалились на городской пляж Дагомыса. Праздничным ужином стало ведро креветок и пиво.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a3fe6-190qilq-3elzhwr_axrladg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Долгие прощания — лишние слёзы. Мы решили провести еще пару дней на море на живописном месте, которое называется скала Киселёва. Припёрлись туда ночью и ничего кроме мусора, который выбросил прошедший шторм на берег и камней не разглядели. Но я рад, что смог сымитировать европейский бэкпэк-туризм: проехаться на поезде (даже были фантомные страхи визита контролёров), поесть еды из супермаркета и поспать на пляже как в старые добрые времена. Про эти события читайте в истории <a href="https://skndlst.wordpress.com/2018/03/03/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be/">“Парки, сады, перекрёстки и городские огни”</a>.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fce6a-15zpmdywoikpoqwoobfywaq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/bab06-1dvpkyz7-sqhotcwjdcm9rq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы полночи на пляже жгли костёр, слушали пост-панк и пили пиво из банок. Один из душевнейших вечеров всего трипа. Я рад, что поход, эти знакомства и события случились.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4c540-1rthcb6fzxlh7tt25es5dng.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="заключение">Заключение</h3>
<p>В итоге вам покажется, что всё, что вы только что прочитали — гнилая заказуха и рекламная статья какой-то шаражкиной конторы по страданиям людей в лесу. Но, спешу вас уверить, друзья, это не так. Первой целью этого опуса была попытка задокументировать события в книгу летописи моей жизни. А второй, более важной, показать вам, что лучшее снаряжение для похода — это то, которое у вас сейчас в шкафу. Что лучшее время для похода — это сейчас. И что, если вам не сидится на месте и нет горящих глаз рядом, но вы хотите провести время среди хороших мест и людей — стучите в двери приёмной Министерства Кайфа. Вас там выслушают и постараются выдать гуманитарный набор воспоминаний, которыми вы будете обогревать свою жизнь холодными осенними вечерами.</p>
<p>Копите впечатления, а не вещи. В гробах карманов нет.</p>
<p>Контакты Министерства:</p>
<p><a href="https://www.instagram.com/ministerstvo_kaifa_rf/">Инстаграм</a></p>
<p><a href="https://vk.com/ministerstvo_kaifa_rf">Вконтакте</a></p>
<p><img loading="lazy" src="images/7c321-13_rvxlhaq7yqismi-gqkmq.jpeg" alt=""  />
</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как изобрести велосипед и не разориться</title>
      <link>/posts/buildingbike/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/buildingbike/</guid>
      <description>Привет. Решил поделиться с вами подробностями эпопеи по сборке велосипеда-кастома для Алины. Для тех, кто не знает, “кастом” - это велосипед, собранный на заказ с личным подбором деталей и компонентов. Главная цель этого предприятия — собрать байк, который будет на 100% удовлетворять потребностям наездника. У меня уже есть один кастом, который я собрал себе этой весной - Surly Straggler 650b. В прошлом году я увлёкся поездками на дальние расстояния и велотуризмом.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Привет. Решил поделиться с вами подробностями эпопеи по сборке велосипеда-кастома для Алины. </p>
<p>Для тех, кто не знает, “кастом” - это велосипед, собранный на заказ с личным подбором деталей и компонентов. Главная цель этого предприятия — собрать байк, который будет на 100% удовлетворять потребностям наездника. У меня уже есть один кастом, который я собрал себе этой весной - Surly Straggler 650b. </p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-a306c684-95fa-4396-9f72-bf1c154c20fc-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-66c31ead-8475-4f18-aa31-c97581f5cbad-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-adf02822-a233-476f-b2df-02372782abcb-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-bae6163b-9dd3-4d54-806c-64edad1ecf2f-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>В прошлом году я увлёкся поездками на дальние расстояния и велотуризмом. Мой старый MTB-байк не удовлетворял моим требованиям, поэтому я собрал себе новый велосипед. </p>
<p>Составить компанию мне было некому. Друзья не любят оффроад, а я не люблю шоссе. Моя девушка Алина давно хотела велик, и я подумал, что она станет моей боевой подругой и точно составит компанию в поездках по лесам и грунтам. </p>
<p>Решено было подарить ей велосипед на день рождения. Так как Алине неискушенный юзер, то и велосипед ей требовался попроще без провалов в совсем уж мусорные компоненты. </p>
<p>Почему нельзя было просто купить велосипед в том же “Триал-Спорте”? Всё потому, если и покупать велосипед, то он должен быть во всех моментах идеальным. А такое можно позволить себе только при сборке кастома. На отечественном рынке модели турингов и гревелов можно пересчитать по пальцам двух рук, а тех что подходят мне и Алине еще меньше. </p>
<p><strong>С чего начинается сборка велосипеда?</strong></p>
<p>Правильно, с выбора фреймсета.</p>
<p>Основные моменты, за которыми надо было уследить:</p>
<ul>
<li>хроммолибденовая рама с бонками для крепления багажников и сумок</li>
<li>дорожная геометрия с возможностью установки 650b-колёс</li>
<li>классический дизайн</li>
<li>сборка за приемлемые деньги.</li>
</ul>
<p>Бюджет я рассматривал в районе 55000 рублей.</p>
<p><strong>Поясню про каждый пункт.</strong> </p>
<p><strong>Хроммолибденовая рама с бонками</strong> — зачем? Так как мой велосипед — универсальный гравийник с возможностью быстрого сбора в туристическую поездку, то и спутнице хотелось собрать нечто подобное. Хроммолибденовый стальной сплав рамы гасит вибрации и ремонтопригоден, хотя и тяжеловат. </p>
<p><strong>Дорожная геометрия с 650b-колёсами.</strong> Для гравийных велосипедов характерна широкая резина — больший объём воздуха также, как и рама гасит вибрации, а сами колёса имеют большую прочность и позволяет проехать там, где шоссейный велосипед будет страдать. А размер колёс 650b или 27.5 дюймов удобен для байкеров низкого роста (у девушки рост 158 см). Ниже центр масс, больше контроля, меньше перекрытия носком колеса (toe overlap).</p>
<p><strong>С классическим дизайном</strong> всё просто — Алина просто показала пальцем на изображения понравившихся велосипедов. Логики и расчёта здесь нет.</p>
<p><strong>Собрать подешевле.</strong> Алина неискушенный велосипедист и даже пока вообще не велосипедист, так что она вряд ли заметит разницу между конусными подшипниками и промышленными во втулках и не отличит TRP Spyre от Avid BB7 по качеству торможения.</p>
<p><strong>Итак, начнём проект</strong></p>
<p>Фреймсет с такими запросами очень трудно найти на просторах нашей родины. Выбор пал на несколько моделей:</p>
<ul>
<li>
<p>Marin Nicasio Plus</p>
</li>
<li>
<p>Fairdale Archer Weekender</p>
</li>
<li>
<p>Marin Four Corners</p>
</li>
<li>
<p>Surly Straggler 650b</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/1.jpg?w=1024" alt=""  />
</p>
<p>Marin Nicasio +</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/weekender_web-2019.jpg?w=1000" alt=""  />
</p>
<p>Fairdale Weekender</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/four-corner-black_p-1_edit.jpg?w=1000" alt=""  />
</p>
<p>Marin Four Corners</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/surly-straggler-bike-700c-red-bk7817-1200x800-1.jpg?w=1024" alt=""  />
</p>
<p>Surly Straggler 650B</p>
</li>
</ul>
<p>Marin Nicasio не понравился Алине из-за цвета.</p>
<p>От Fairdale я был восторге. То, что нужно и укладывается в бюджет. Я даже был готов купить в США комплит, но мне не ответили на письмо с запросом покупки, а на сайте они внезапно закончились (вероятно, из-за пандемии). Так что, Fairdale тоже отпал.</p>
<p>Surly Straggler — такая же рама и вилка как у меня, но б/у вариант нужной ростовки невозможно найти. Из-за рубежа везти его очень дорого. Пошлина, курс евро и цена новой продукции всё портят. </p>
<p>Прошло пару месяцев поисков. Я уже смирился с тем, что никогда не смогу найти нужную раму. И вот, я случайно захожу на Авито и ввожу запрос. Что там по гравийникам на рыночке? Что я вижу? Нужный фреймсет, нужного цвета, нужной ростовки с нужным размером колёс — Marin Four Corners XS 650b! Бывший в употреблении, в хорошем состоянии, за приемлемую цену. У меня даже руки затряслись. Неужели самый сложный этап по поиску “базы” закончен?</p>
<p>После беседы с владельцем байка милейшей девушкой Алёной и работы курьерских служб рама и вилка оказались у меня.</p>
<p>Теперь встал вопрос о поиске остальных компонентов. Не менее сложный, но тут хотя бы можно выбирать. Цель всё та же — купить нормальный бюджетный обвес за как можно нищие деньги. </p>
<p><strong>Какие нужны компоненты?</strong> </p>
<ul>
<li><strong>Механические тормоза.</strong> Среди них есть достойные модели, которые существенно дешевле гидравлики. Лучше поставить нормальную механику, чем хреновую гидравлику. Плюс механика более ремонтопригодна. </li>
<li><strong>Трансмиссия 1х11.</strong> Сейчас это тренд и он позволяет сэкономить на системе и переднем переключателе. Сам я тоже езжу на 1х11 и горя не знаю — одной рукой передачи переключаю, другой слёзы счастья вытираю. Хватает ли передач? Да, хватает. Разве что на трассе хочется побыстрее, на самой низкой передаче ноги захлебываются в каденсе на скорости 45+ км/ч. Но такую скорость трудно поддерживать и для туринга это совсем не важно.</li>
<li><strong>Прямой руль</strong>, а следовательно МТБ-компоненты (тормоза, ручки, шифтеры), которые будут установлены на дорожном велосипеде. Поиск их - это такое себе удовольствие. </li>
</ul>
<p>Какие у нас есть варианты? Купить новое в России, купить новое в зарубежных интернет-магазинах и купить подержанное. </p>
<p>Думаю, ворвусь на Авито, найду там добрые компоненты и сэкономлю. Но сразу увидел несколько проблем. </p>
<p><strong>Первая проблема.</strong> То, что мне нужно — это очень узкоспециализированные части, которые надо искать по всей стране месяцами.</p>
<p><strong>Вторая проблема</strong> — обычно это сильно изношенная ерунда, от которой просто хотят избавиться за деньги. Бриллианты опять же надо искать кропотливо и долго. А времени мне жалко.</p>
<p><strong>Третья проблема,</strong> которая перевешивает вообще все плюсы Авито. Почти все продавцы ориентируются на цены нового оборудования на российских сайтах и цены с Chain Reaction. Потом они сбрасывают 20–40% от этих цен и продают. Но дело в том, что на “чайнике” и прочих интернет-магазинах стоят изначально дорогие цены и когда вы видите предложение даже якобы со скидкой, то вы видите обычную цену с bike-components и bike24. Доказательства прилагаю.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Сравнительная таблица цен в различных магазинах (курс евро взят 1€=78₽)</p>
<p>Делаю вывод, что поиск компонентов на Авито не имеет смысла — можно купить новое за ту же цену.</p>
<p>Итак, покупаем новое. Где? После анализа, я пришёл к выводу, что самые приятные предложения находятся на bike-components.de. Плюс, там есть всё, что мне нужно.</p>
<p>С момента, как я собирал себе свой велосипед и текущей сборкой прошло больше полугода. За это время изменились правила ввоза импортных товаров в РФ — нужно заплатить пошлину, если сумма посылки превышает 200€. Таким образом, при получении мне пришлось заплатить 1600₽ пошлины сверху. На оплату этой суммы действует комиссия, потому что перевод в таможенную службу осуществляется только наличными в отделении Почты России. Пришлось заплатить еще 170₽ сверху. Абсурд.</p>
<p><strong>На чём я сэкономил?</strong> </p>
<ul>
<li>Вилсет. Оба обода и спицы я купил из старой коллекции в “Триал-Спорте”, правда пришлось заказывать из разных городов. Втулки я заказал на “Али-Экспресс”</li>
<li>Каретка. Также “Триал-Спорт”+доставка.</li>
<li>Подседельный штырь. Купил на Авито.</li>
<li>Седло. Древняя коллекция “Триал-Спорта”.</li>
</ul>
<p>Отдельно хочу отметить работу курьерских служб. Сравнивая несколько, я выбрал “Деловые линии”. Там есть клёвый тариф — от двери до двери за 600₽, если посылка меньше кубометра. Курьер просто забирал в нужном мне городе деталь и после перевозки другой курьер приносил мне прямо в руки домой. Удобно и экономит время.</p>
<p>Так же, пару компонентов мне доставил курьер от Яндекса. </p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Итоговый сетап</p>
<p>Итак, части будущего велосипеда лежат на полу. Теперь всё надо соединить в единый механизм. Предварительно я обработал фреймсет антикоррозийным спреем. Сталь имеет свойство ржаветь. Чтобы рама и вилка дольше служили, нужно раз в 2–3 года её изнутри обрабатывать простым советским…. </p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_9936-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-e1599146171221.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Осталось собрать</p>
<p>Для сборки я обратился в <a href="https://vk.com/prav_service">“Правь-Сервис”</a>. Парням доверяю и всегда ремонтируюсь у них. </p>
<p>Итак, представляю вашему вниманию то, что получилось.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_9937-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Какие выводы можно сделать? Особо сэкономить у меня не получилось. Новый велосипед с доставкой из Москвы стоил бы около 80 000₽. Итоговая цена этой сборки вышла в 68 000₽. Получается, что можно было сэкономить время, но мне интересно заниматься этим самому. Эта статья —  мой опыт и ни в коем случае не инструкция. Возможно, сейчас бы я собирал велосипед по-другому. </p>
<p>Самое главное, чтобы новая хозяйка была им довольна и проехала на нём тысячи километров в тысячах километров от дома.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Где выпить в Санкт-Петербурге</title>
      <link>/posts/spb_booze/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/spb_booze/</guid>
      <description>Этой осенью я оказался в Санкт-Петербурге. Хотелось заценить местные питейные заведения и вот, как результат, появилась эта статья. Не претендую на звание барного критика. Всё, что тут есть - исключительно личное мнение, написанное с похмельными страхами и тревогой.
Итак, вы оказались в Петербурге и не знаете куда вам податься.
НА БРОВЯХ
Наливайка рядом с улицей Рубинштейна. Обстановка как раз напоминает стоячки. Трудно провести там много времени, но алкогольная карта предлагает большой выбор напитков.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Этой осенью я оказался в Санкт-Петербурге. Хотелось заценить местные питейные заведения и вот, как результат, появилась эта статья. Не претендую на звание барного критика. Всё, что тут есть - исключительно личное мнение, написанное с похмельными страхами и тревогой.</p>
<p>Итак, вы оказались в Петербурге и не знаете куда вам податься.</p>
<p>НА БРОВЯХ</p>
<p>Наливайка рядом с улицей Рубинштейна. Обстановка как раз напоминает стоячки. Трудно провести там много времени, но алкогольная карта предлагает большой выбор напитков. Фирменные шоты с домашними заготовками согрели нас в этот вечер. Музыку не помню. Я бы начал пятничный поход по барам именно с этого заведения.</p>
<p>ПОДДОН БАР</p>
<p>В &ldquo;Поддон&rdquo; я уже пришёл в изрядном подпитии и собирался лишь интеллигентно выпить положенной ипы. Но в итоге покинул это заведение сильно на рогах, еле мог устоять на своих ногах. Виной тому кумовство и балаковская франшиза &ldquo;Поддон&rdquo;, по которой открылось это замечательное заведение. Внутри всё располагает к приятному времяпрепровождению в кругу единомышленников, персонал дружелюбный, из колонок играет рок. Помимо обширной карты алкогольных напитков бар может предложить еще такие забавы как кикер и плейстейшн. Удобное месторасположение рядом &ldquo;Цоколем&rdquo; и &ldquo;Ионотекой&rdquo; позволяет продолжить любую вечеринку в режиме афтепати. В целом, если бы я жил в Петербурге, то это место я бы посещал регулярно.</p>
<p>ПИФ-ПАФ</p>
<p>Довольно приятное место на набережной канала Грибоедова. Большой выбор еды, несколько вегетарианских позиций в меню и выпить можно не только пива. Приветливые официанты, приятная публика и уютная обстановка скрасили наш вечер. Особенно стоит отметить настойки, которыми славится это место. Шоты с медом и корицей и яблоком на закуску были великолепны.</p>
<p>БАЛАНС БЕЛОГО/ОДНОЙ ЛЕВОЙ</p>
<p>&ldquo;Баланс белого&rdquo; -  домашняя обстановка, будто пришёл в гости к друзьям. Музыка не орёт, поэтому можно комфортно строить козни врагам и обсуждать насущные проблемы. Пиво вкусное, еду не видел. После 23-х часов нас выгнали в соседнюю комнату допивать свои напитки, которая была уже другим баром - &ldquo;Одной Левой&rdquo;. Представляет из себя только барную стойку и бармена, который в то же время сам активный участник возлияний. Мы покинули это заведение как только наши стаканы стали пустыми, но опрокинуть за воротник и тут можно с комфортом и достоинством.</p>
<p>ПИВНАЯ ДИЕТА</p>
<p>Бар с крафтовым пивом. Большой выбор пивоварен на кранах и в холодильниках. Скромный интерьер -  кафель, столы и холодильники. В таком месте долго не посидишь. Хотя, может мы попали в неудачное время и обычно там творится чад кутежа с моднейшими пивоварнями. Но всё окупается звучанием Black Sabbath из колонок, приветливой барвумен и большим пространством для людной компании. Уверен,  в выходные здесь классно.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2-2.jpg" alt="2.JPG"  />
</p>
<p>Пивная диета</p>
<p>REDRUM</p>
<p>Фаворит этого списка. Приятная спокойная атмосфера, вкуснейшее пиво. Уютный интерьер и отсутствие громкого пьяного галдежа сделали это место изысканным для свиданий и усталых посиделок. Мы пришли к выводу, что сюда хочется зайти еще не раз. На кранах - во основном крафт от пивоварни AF Brew, но есть и другие позиции. В меню только закуски. Из музыки - какая-то спокойная электронщина.</p>
<p>Такой вот список, друзья. Скорее всего, он не полный и это не все крутые места Петербурга. Так что, есть много причин вернуться.</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>408-й.</title>
      <link>/posts/408-%D0%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/408-%D0%B9/</guid>
      <description>Поздним вечером меня разбудил телефонный звонок. Это был мой старый друг - Коля.
&amp;ldquo;У тебя есть последний шанс прокатиться на 408&amp;rdquo;, - раздалось в трубке.
Осознание того, что это не предложение, а ультиматум пришло сразу и других вариантов, как согласиться мне не оставалось.
&amp;ldquo;Оденься победнее, у меня выхлопные газы в салоне&amp;rdquo;,- продолжил Коля.
Другой одежды у меня не было и я, напялив мятую кофту и черную кепку &amp;ldquo;как у дальнобойщиков&amp;rdquo;, тихо прикрыл дверь спальни.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Поздним вечером меня разбудил телефонный звонок. Это был мой старый друг - Коля.</p>
<p>&ldquo;У тебя есть последний шанс прокатиться на 408&rdquo;, - раздалось в трубке.</p>
<p>Осознание того, что это не предложение, а ультиматум пришло сразу и других вариантов, как согласиться мне не оставалось.</p>
<p>&ldquo;Оденься победнее, у меня выхлопные газы в салоне&rdquo;,- продолжил Коля.</p>
<p>Другой одежды у меня не было и я, напялив мятую кофту и черную кепку &ldquo;как у дальнобойщиков&rdquo;, тихо прикрыл дверь спальни. Стараясь не разбудить возлюбленную, я выскочил в подъезд в ночную неизвестность. Кажется, она уже привыкла. Или только делает вид.</p>
<p>Холодный ветер приятно трепал волосы. Неоновые вывески магазинов и погасший свет витрин мегаполиса напоминал, что город-чудовище спит и у меня есть хотя бы пара дней придти в себя до возвращения в эту крысиную гонку со временем и нищетой.</p>
<p>Раздался грохот. В условленном месте встречи трудно было не заметить как подъехал, сверкая крышей, легендарный &ldquo;четыреставосьмой&rdquo;. Вот так встреча. Прошло семь лет с того, как мне впервые Коля показал фотографию этого автомобиля.</p>
<p>&ldquo;Куда мы направляемся?&rdquo;, - безнадежно спросил я.</p>
<p>&ldquo;На ЮУрГУ, конечно же&rdquo;, - ответил Коля. Он знал, что нет в этом городе лучше места, где можно было бы эффектнее похвастаться автомобилем.</p>
<p>Парковка университета была забита. Среди припаркованных автомобилей и громкой музыки я не видел лиц, лишь вспышки фар и зажигалок.</p>
<p>Боже, сейчас я тот, кого всегда презирал и над кем всегда смеялся.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2018-05-01-01-40-14-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Стритрейсинг и увлеченные автотюнингом люди никогда не находили отклика в моей душе. Зачастую это были просто тупые прожигатели жизни и бесполезные папины сынки на дорогих, но, по сути бесполезных, тачках.</p>
<p>Но 408-й&hellip; Это была легенда. Воспетая группой Truckdrivers, известная в узких кругах на всю страну машина. Она всегда ассоциировалась у меня с рассветом челябинской подземной жизни: первые DIY-концерты в подвалах, первые попытки взять гитару в руки и собрать людей вокруг себя, первые путешествия и выезда. И вот, спустя семь лет, я сижу не переднем сидении и наблюдаю взгляды, полные одобрения от тех, кому тоже не спится.</p>
<p>&ldquo;О-о-о, что за пневма?&rdquo;, &ldquo;О-о-о, красава, сколько вложил?&rdquo; - устав от глупых вопросов, я отрешенно слушал разговоры, делая глотки горького, кислого кофе.</p>
<p>Вечер пятницы закончился и через час парковка опустела. Ветер гонял по площади мусор.</p>
<p>&ldquo;Поехали, я отвезу тебя домой.&rdquo;</p>
<p>Заводи, погнали.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2018-05-01-01-39-53-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрестки и городские огни.</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE/</guid>
      <description>Наконец-то, между приступами лени я нашёл время для того, чтоб привести в порядок содержание этой истории. Так что, если вы вдруг пропустили:
Мои истории (в хронологическом порядке):
Берлин
Гамбург
Амстердам
Франция
Истории от Толи. Мы договорились разделить рассказ и он свою часть оформил на платформе Medium.:
Италия
Пиза и Болонья
Верона и Милан
Такие дела. Блог немного простаивает ввиду того, что мне пока не о чем вам рассказать. Но скоро лето, а значит калейдоскоп историй закрутится с новой силой.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Наконец-то, между приступами лени я нашёл время для того, чтоб привести в порядок содержание этой истории. Так что, если вы вдруг пропустили:</p>
<p>Мои истории (в хронологическом порядке):</p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/01/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3/">Берлин</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/02/%d0%b3%d0%b0%d0%bc%d0%b1%d1%83%d1%80%d0%b3/">Гамбург</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/22/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3-2/">Амстердам</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/11/30/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3-3/">Франция</a></p>
<p>Истории от Толи. Мы договорились разделить рассказ и он свою часть оформил на платформе Medium.:</p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/matta-corsa-in-italia-692c141807f8?source=user_profile---------3----------------">Италия</a></p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/pisa-and-bologna-efb44308247a?source=user_profile---------2----------------">Пиза и Болонья</a></p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/verona-milan-cba02a6b231b">Верона и Милан</a></p>
<p>Такие дела. Блог немного простаивает ввиду того, что мне пока не о чем вам рассказать. Но скоро лето, а значит калейдоскоп историй закрутится с новой силой. А пока что вы можете читать меня в <a href="https://t.me/skndlst_thoughts">Telegram.</a></p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-26-12-09-24-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>East Side Gallery</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: Франция</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-3/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-3/</guid>
      <description>Блин, чуваки, дико приятно, что некоторые из вас подходят ко мне на светских мероприятиях и делятся впечатлениями о рассказанном, и спрашивают подробности и нюансы минувших событий, хаха. Есть одна особенность: другая платформа (wordpress) ограничивает получение мною комментариев и отзывов, так что я с каждой публикацией я немного в замешательстве и не понимаю, нравится ли вообще это кому-то и стоит ли писать дальше эту ахинею и записки городского сумасшедшего или нет. Так что, спасибо за все устные респекты, чуваки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Блин, чуваки, дико приятно, что некоторые из вас подходят ко мне на светских мероприятиях и делятся впечатлениями о рассказанном, и спрашивают подробности и нюансы минувших событий, хаха. Есть одна особенность: другая платформа (wordpress) ограничивает получение мною комментариев и отзывов, так что я с каждой публикацией я немного в замешательстве и не понимаю, нравится ли вообще это кому-то и стоит ли писать дальше эту ахинею и записки городского сумасшедшего или нет. Так что, спасибо за все устные респекты, чуваки. Я уж хотел было хотел всё бросить, но опять нахерачился кофе и вдохновился на еще одну историю. Так что, читайте.</p>
<p>Знаете, есть видео на YouTube, которое называется  &ldquo;Александр Невский ходит 10 часов&rdquo;? Иногда, когда я перечитываю то, что написал ранее, то думаю тоже самое - &ldquo;чуваки ходят 10 часов&rdquo;. Так что, в этот раз я постараюсь из формы дневника и путевых заметок перевести всё в просто интересную историю, без неуместных подробностей, ходьбы и прочей нудятины. Как говорится, только голые факты и без купюр!</p>
<p><strong>29 июля.</strong></p>
<p>Утро, мы стоим с рюкзаками в прихожей и прощаемся с Сёржем. Спросонья не смог найти нужных слов, но хотелось много чего крутого сказать на прощание, но, надеюсь, лихая позволит еще раз попить пива с этим парнишкой. Очень уж круто и душевно мы тусовались.</p>
<p>Добираться до Парижа нам так же предстояло на автобусе, а Мише и Оле, по традиции, автостопом. Гарантированной вписки у нас не было и, судя по слухам, в плане вписок Париж в принципе проблемный город. Но мы договорились встретиться вечером и уже на месте разобраться где нам сегодня бросать кости.</p>
<p>С трудом нашли место, где останавливается наш транспорт и чуть не упустили его. У автобуса какие-то азиаты-торчебосы мастерят и курят свои последние джоинты, в других странах Евросоюза это всё нелегально. Загрузились в автобус. Я был немного с бодуна с прошлого вечера, поэтому постарался побыстрее оказаться в состоянии гибернации, а Толя как обычно проверял на прочность автобусный вай-фай.</p>
<p>Проехали Брюссель, который мы решили проигнорировать в нашем путешествии, но все советовали его посетить вместе с Брюгге. В следующий раз.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-05-18-57-11.jpg" alt="2017-12-04 05.18.57 1"  />
</p>
<p>И вот, спустя пару часов мы оказываемся в Лилле. Открывается одна передняя дверь и в автобус заходят несколько человек. Одна пожилая женщина сразу целенаправленно идёт в нашу с Толей сторону и, достигнув цели, начинает нас о чем-то расспрашивать на французском показывая какой-то документ. Я изначально подумал, что она хочет чтоб мы ей уступили место, потому что оно её и она якобы показывала какой-то проездной билет. Но, когда она начала спрашивать наши ли вещи находятся в сетках сидений и везем ли мы с собой только еду, я начал подозревать что-то неладное. Спросила про нашу национальность, на что я попытался с французской картавостью сказать «хрусси» (Russie), но она всё поняла и показав жестом свой документ, в котором на этот раз я разглядел слово «poliсe», она попросила нас сделать то же самое, после чего забрала наши аусвайсы и попросила пройти с ней и другими уже полицейскими.</p>
<p>Я подумал, что нас снимают с автобуса, но причин не понимал, но догадывался, что это как-то связано с наркотиками. Но я был чист, а Толя ваще стрейтэдж-пацан, так что я больше волновался о просранном автобусе. Мы достали по их просьбе наши рюкзаки и прошли в какую-то подворотню для досмотра. Шмонали без понятых, довольно грубо, разбрасывая вещи и при этом расспрашивая че мы тут ваще делаем и кто по жизни, ёпту. Один мужик в штатском начал у меня интересоваться:</p>
<p>— Марихуана, каннабис, грибы, LSD, экстази при себе имеются?,-начал он допрос с пристрастием.</p>
<p>—Нет.,- спокойно ответил я.</p>
<p>—Ты уверен&hellip;?</p>
<p>—Да.</p>
<p>—Ты уверен!?, - ле полисмен начал повышать голос.</p>
<p>—Да.</p>
<p>—ТЫ УВЕРЕН!?, - уже орёт. Мне кажется, что если бы у него была при себе настольная лампа, то он бы направил мне ее прямо в лицо.</p>
<p>—Да говорю-же, что нет!</p>
<p>Ну и после их недолгих переговоров между собой я услышал слово «touristes». Нам отдали паспорта и сказали, что мы можем идти.</p>
<p>Встретились взглядами с водилой, он всё понял и сказал мне: «ce qu&rsquo;il faut faire, il est Amsterdam» и я с ним полностью согласен. Позже еще вывели пару парней, но вроде ни у кого не было проблем.</p>
<p>Добрались наконец до Парижа. Первое впечатление было не очень понятным. Много бичей, заметно грязнее и, в целом, пока не хотелось надеть водолазку и пойти с багетом, торчащим из авоськи, по улице под аккомпонемент Эдит Пиаф.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4959.jpg" alt="IMG_4959"  />
</p>
<p>Миша и Оля застряли на трассе, а вписку пробивала Оля, так что у нас не было ни адреса, ни контактов, только имя и аккаунт на каучсерфинге. Вариант был максимально мутный: мало того, что у чувака был абсолютно пустой профиль без отзывов и какой-либо инфы, так он еще и не отвечал. Но хост всё таки вышел на связь и Толя отменил операцию «пробиваем жилье на airbnb».</p>
<p>Появилась другая проблема: у нас нет симки + чувак захотел нас встретить, но мы не знаем как с ним связаться. И вот, мы с рюкзаками за спиной подходим к адресу и нас с улыбкой и распростертыми объятиями встречает парнишка с внешностью кавказца по имени Рафаель.</p>
<p>&ldquo;Он живёт так же как ты, Миша - у него в холодильнике ничего нет кроме пива!&rdquo; Короче, тот парень, что прятался за пустым профилем на каучсерфинге оказался просто супер-крутым чуваком! Не успел я положить рюкзак и присесть на диван, как у меня в руках оказалась бутылка хайнекена и тут же я начал узнавать, что у нас с этим чуваком намного больше общего, чем кажется на первый взгляд. «Раф», как он попросил его называть, - француз родом с Корсики. Он студент, но сейчас находится в бессрочном академическом отпуске и не учится. Под пивко разговор сразу зашёл о музыке и выяснилось, что этот парень любит пост-панк, шугейз, фанк, всякие «вейвы» и прочее всякое андерграундное, никому не известное музло. Показал нам свою огромную коллекцию винила. Я прям загорелся! Я очень сильно люблю говорить о музыке, так что площадка для обсуждения оказалась довольно обширная из-за чего я уже был в диком восторге, ведь наш хост еще не знает о существовании таких бриллиантов музыкальной индустрии как Король и Шут, Сектор Газа, Ария и A Global Threat и моя миссия рассказать ему обо всём этом!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-05-43-46-2.jpg" alt="2017-12-04 05.43.46 2"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-05-43-32-2.jpg" alt="2017-12-04 05.43.32 2"  />
</p>
<p>Помимо музла, он еще любит старые видеоигры для нинтендо и дримкаст и является большим поклонником арт-хауса. Все эти три дня, что мы у него гостили, мы только и делали, что говорили о фильмах, музыке и видеоиграх. Короче, как вы поняли, он оказался абсолютно близким по духу и интересам чуваком, так что я уже был рад, что вписка выстрелила. Но самое крутое в этот вечер ждало позже.</p>
<p>Вестей от Миши и Оли всё не было и мы до последнего ждали их сообщения в телеграм, что они уже в городе, но так и не получили его. Поняли, что автостоп выдался крайне херовый и им пришлось заночевать на трассе.</p>
<p>Рафаель сказал, что через три дня он уезжает на месяц в Токио и поэтому хочет повидаться со своими друзьями напоследок. Поэтому он спросил у нас: не против ли мы если к нему придут в гости его друзья? Мы сказали, что конечно не против и вскоре в его квартире появились две классные девчонки и один парень. Вечер оказался максимально душевным! Я оказался на вечеринке с иностранцами и чувствовал себя, будто я нахожусь в каком-то молодежном ситкоме, а после пары бутылок пива мой словесный понос на английским уже бежал как речка и мы очень долго сидели за столом, выпивали, шутили, смеялись и обсуждали всякие вещи, но я так и не наговорился. Ребята учили правильно произносить слово «круассан», типа «кхруоссон», а Рафаель пообещал, что раз мы в Париже, мы должны обязательно попробовать круассаны только что из пекарни и пообещал это всё устроить завтра с утра.</p>
<p>Классный вечер, Париж мне уже нравится!</p>
<p><strong>30 июля.</strong></p>
<p>Проснулись. Вестей от Миши и Оли не было, о чём говорил пустой телеграм. Рафаель как и обещал со вчерашнего дня смотался до пекарни и принёс круассанов. Еще одна галочка в списке дел - хрустнуть настоящей французской булкой прямо в Париже!</p>
<p>Мы решили дождаться Мишу и Олю и прогуляться по окрестностям и посмотреть город. Рафаель оказался супер-пытливым умом, ему хотелось обсудить, наверное, вообще все вещи на свете, но и собеседника он выбрал достойного - Михаила Скандалиста по кличке &ldquo;Радио&rdquo;. Так что, так вот за разговорами мы и дождались долгожданных сообщений от Миши и Оли: &ldquo;тiкай з сiла, тобi пiзда&rdquo; в телеграм и через 20 минут уже жали руки и тела и после обеда продолжили заниматься туризмом и прочей нудятиной.</p>
<p>Последующие дни в Париже были классическими туристическими днями - с походами по достопримечательностям от чекпоинта к чекпоинту и употреблением местных напитков и пищи.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_6173-animation.gif" alt="IMG_6173-ANIMATION.gif"  />
</p>
<p>Я не умею разглядывать город и ходить по достопримечательностям. Мои родители могут часами ходить по улицам и разглядывать архитектуру, но для меня все эти архитектурные стили и история непонятны и всё делится на &ldquo;красивое&rdquo; или &ldquo;некрасивое&rdquo;. Поэтому скажу лишь, что Париж - красивый город. Очень напоминает Питер своими жёлтыми домами и узкими улицами на центральных проспектах. Ну и все походы по достопримечательностям это стандартные туристические ачивки типа:- &ldquo;Арк де Триумф&rdquo; - окей, &ldquo;Монмартр&rdquo; - окей, &ldquo;Эйфелева башня&rdquo; - окей. Звучит скучно согласен, но сейчас я даже не могу припомнить, что мне запомнилось. Мне гораздо интереснее бывать в различных андерграундных или субкультурных местах и узнавать город и культуру с тех мест, о которых не знает обычный турист. Поэтому у меня много поводов вернуться и посмотреть именно на такие достопримечательности во всех городах: сквоты, бары, места тусовок.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-06-15-43-1.jpg" alt="Processed with VSCO with f2 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_5063.jpg" alt="IMG_5063"  />
</p>
<p>Самый душевный разговор выдался на пикнике у знакового для нашего путешествия места -  Эйфелевой башни. Дело в том, что это самая, наверное, известная достопримечательность Европы, и Париж и этот день были ровно половиной нашего трипа и поэтому хотелось подвести примерные итоги &ldquo;ожидание/реальность&rdquo; и обсудить кому что больше понравилось.  От себя я скажу, что уже в эту половину я получил 500 процентов от того, что хотел и ожидал и в голове всё еще был вихрь из впечатлений и событий, но впереди было еще две недели туристского кайфа, от неопределенности которого захватывало дух и я понял &ldquo;две избитых истины, в которые я верю&rdquo;:</p>
<ol>
<li>
<p>&ldquo;<em>Делай, что должен и будь, что будет&rdquo;</em>. Слишком много вещей мне мешало осуществить задуманное, так что в этот раз я понял, что ради мечты нестрашно отказаться от того, что мешает, как бы ты сильно к этому ни привык. И если ты не играешь в эту лотерею, то и , следовательно, никогда не выиграешь.</p>
</li>
<li>
<p><em>&ldquo;Свободы не надо достигать, ей надо пользоваться. Она как велосипед - сел и поехал&rdquo;</em>. Это цитата Паши Мятного, которую я однажды услышал от него в далеком 2011 году на концерте и запомнил на всю жизнь. Есть только &ldquo;здесь и сейчас&rdquo;, future is unwritten.</p>
</li>
</ol>
<p><img loading="lazy" src="images/img_5202.jpg" alt="IMG_5202"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1_ad2bvr1zvfsaibxes8iowq.jpeg" alt="1_AD2bVr1ZVfsaIbxEs8iOWQ"  />
</p>
<p>Миша сказал, что до конца не верил, что я всё-таки поеду. Я сказал, что не ожидал, что Толян просто без разговоров впишется в эту авантюру. И в то, что мы окажемся в одной компании с Мишей и Олей, которые договорились поехать вместе в Новый год. Каждый здесь оказался &ldquo;как бы случайно&rdquo;, но завела нас всех сюда дружба и панк-рок. От этого и было тепло в этот вечер. Ну еще от упаковки пива в животе.</p>
<p>Пришла пора собираться в наш следующий город - Марсель. Разделяться нам уже не хотелось, поэтому мы решили воспользоваться хитростью - поехать на поезде без билета. Я поспрашивал советов у бывалых бродяг о процедуре безбилетного проезда, но всё равно не был уверен в успешности этого рискового предприятия. Рафаель согласился нас вписать еще на одну ночь, но это был ваще край, в этот день у него был самолет в Токио.</p>
<p>Мы боялись расстроить очень доброго и порядочного Рафа тем, что хотим как уроды поехать на ваших вонючих французских поездах без билетов как паразиты и нелегалы, поэтому мы просто ему соврали о том, что купим билеты на станции. Раф, если ты это читаешь, то прости. Мы не хотели, хаха.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4949.jpg" alt="IMG_4949"  />
</p>
<p>Решили встать очень рано утром в надежде что контров не будет и мы спокойно зайдем в поезд. Но в восемь утра все контры были на месте и проверяли билеты абсолютно у каждого пассажира на пероне и попасть в поезд практически не было вариантов. Нет, у нас конечно были идеи как у &ldquo;четырёх друзей Оушена&rdquo; пройти с какой-нибудь семьей, замаскироваться в стариков или просто забежать в поезд внаглую, но всё это звучало как какая-то жесть. Особенно я охренел с предложения: &ldquo;Давайте обойдем поезд спереди и перебежим по путям, чтоб оказаться за спиной у контролеров&rdquo;. В общем, мы отправили взглядом три таких поезда и решили, что с главных станций уехать не вариант и решили ехать вечером на автобусе. Была шутка, что бомжи на вокзале - это такие же туристы как и мы, только они уже несколько лет ждут поезд, у которого не будет контров.</p>
<p>День оказался суперленивым и вечером мы уехали на автобусе в Марсель.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-06-46-05-3.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Сельский кайф.</p>
<p><strong>1 августа.</strong></p>
<p>Автобус в Марсель оказался средневековой инквизиторской пыткой: ехать всю ночь 12 часов, очень душно, очень тесно и даже невозможно принять хоть сколько-нибудь удобное положение, чтоб уснуть хотя бы кошмарным сном.</p>
<p>Неудивительно, что в 8 утра в жарком и душном, и грязном Марселе мы все сидели голодные и злые. &ldquo;Зато выспались!&rdquo; цинично подметил Толян. Хрен знает как мы не поругались. Наверное, потому что на вокзале оказался Wi-Fi и все были заняты своими телефонами.</p>
<p>Выйдя из вокзала в зной Марселя, мы под стрёкот цикад отправились искать еду и вписку. В Марселе почему то было особо тревожно остаться без вписки: очень грязный город, везде воняет ссаньём, какие-то маргиналы провожают тебя взглядом и очень жарко - плюс сорок, мать его, градусов.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-06-19-51-2.jpg" alt="2017-12-04 06.19.51 2.jpg"  />
</p>
<p>Ну и вот долгожданная весть от Кости Муджуда - есть вписка! Спасибо тебе Костя, ты нас тогда реально супер-выручил.</p>
<p>Нашего хоста зовут Хазем и он организатор концертов в Марселе. Тяжелая дорога в горку до центра города, заскок в супермаркет и вот мы уже здороваемся с нашим хостом.</p>
<p>Хазем - это здоровяк ливийского происхождения, организовывал концерты для Distemper, SMG, MDB и 210, в майке которых он открыл нам дверь. Хазем оказался крутым хостом - ему ваще было похер на нас. Он просто перекинулся с нами парой дежурных фраз и отдал ключи. Мы были предоставлены сами себе.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-06-03-59-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>В этот вечер я впервые несовладал с эмоциями и поскандалил с ребятами из-за мытья посуды. До сих пор не понимаю, кто из нас был прав, но тогда мне казалось, что уже 14 долбаных дней мою посуду за всеми только я. Всё, конечно, разрешилось, но после этого эмоционального выброса я стал чувствовать себя тотально опустошенным и единственное, чего мне хотелось, так это выйти на улицу и броситься под машину. Но я купил пива.</p>
<p>Мы отправились гулять по Марселю и он напомнил мне Ялту, причем не с хорошей стороны. Кругом грязь, мусор, крысы, какие-то бичи, тараканы. Я себя не чувствовал в безопасности и от толпы на набережной мне стало максимально дискомфортно. Ребята поели мороженого, я попил пива и мы отправились домой.</p>
<p>&ldquo;Чуваки, едете на автобусе вот сюда (точка на карте), потом идёте пешком вот сюда, потом находите скалы здесь и Марсель в вашем сердце навсегда&rdquo; - сказал нам Костя и это единственное, что могло исправить впечатление о этом городе. Как вы поняли, завтра мы должны были поехать на пляж со скалами - &ldquo;Каланк де Марсель&rdquo;. Судя по всему - безумно красивое место.</p>
<p>Спал я плохо, потому что проиграл в &ldquo;камень-ножницы-бумага&rdquo;. И меня отправили спать в проходную комнату, в которой было так же душно, как от моих историй.</p>
<p><strong>2 августа.</strong></p>
<p>Встал я всё еще опустошенный от вчерашней около-ссоры и чувствовал какое-то напряжение в общении с ребятами, так что настроение было отстойное.</p>
<p>После завтрака мы отправились в это легендарное место. Минут 40 на автобусе и час пешком и нам открывается удивительный вид на лазурную воду и скалы. Место было супер-классное, заповедник и, наконец-то, долгожданное море ибо если не купался летом, значит лета у тебя не было.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;1359,1361,1360&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Появилась другая проблема - как купаться? Ибо у меня с собой все мои пожитки - документы, деньги, карточки, обратные билеты, мобильник - вообще всё. Естественно, я не хотел рисковать и оставлять всё это на пляже без присмотра. Но моим друзьям на свои вещи было похер, так что так получалось, что когда все купались я сторожил свои вещи и еще вещи друзей впридачу. Супер-обидно было и причем я говорил, что мне такая херня не нравится, но в ответ получал полнейшее недопонимание.</p>
<p>Так что, купался я один и не почти не попрыгал со скал и поэтому, очень жалею, что недополучил эту ачивку.</p>
<p>Сегодня испытывал сильное чувство страха, какое не испытывал никогда. Прыгать с 10-ти метровой скалы очень страшно.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/DGP2j51W0AEexWx.jpg" alt=""  />
</p>
<p>И чем дольше стоишь на краю, тем страшнее становится. Нужно не думать и всё делать сразу. Залез - прыгнул, так проще.</p>
<p><em>Originally tweeted by Anatoly Tramp (<a href="https://twitter.com/xtrampx">@xtrampx</a>) on <a href="https://twitter.com/xtrampx/status/892828383238905857">02.08.2017</a>.</em></p>
<p>Так же, редакции журнала &ldquo;SKNDLST&rdquo; удалось получить комментарий и от уроженки Саранска Ольги Май:</p>
<p>&ldquo;Началось все с малого. Мы забрались наверх самой маленькой скалы из тех, что нас окружали. Прыжок с высоты собственного роста, ничего особенного, но синее море и волны, разбивающиеся о скалы, говорили об обратном. Немного страшно. Первый прыжок делают ребята. Если кто-то из них смог, то и я смогу. Прыжок. Темнота. Резко светло. Оказалось все безопасно и весело. Продолжаем. Две высоты моего роста. Никакого страха. Только азарт. Все выше и выше. Вижу красивую девушку, которая с высоты третьего этажа собирается прыгнуть. &ldquo;Если она это сделает, то и мне придется&rdquo; - говорю Мише и Толе. И что вы думаете? Она через секунду разбегается и проваливается в объятия моря. Ооо! Это уже серьезно.Минут 15 готовилась к прыжку. Пропускала французских женщин, детей и мужчин вперёд, наблюдала за их отвагой. Нет, надо прыгать. Вдох. Выдох. Глубокий вдох и время замедляется. Вижу небо, море, скалу, внутри что-то кричит &ldquo;вау&rdquo;, а потом темнота и что-то холодное обволакивает меня с ног до головы! Вот это кайф! Смотрю на Мишу и Толю из моря, бегу на повторный прыжок. Второй раз была уже не так. Зато на соседней сколе, на уровне четвертого этажа есть выступ. Недолго думая забираюсь на вершины, встаю в полный рост и ощущаю сильную дрожь в коленях. Нееет, это не для меня&hellip; Надо вернуться, спустится с этой скалы, зачем рисковать&hellip;Внизу была группа французов, которые, заприметив мое присутствие, начали кричать &ldquo;ОЛА! ОЛА!&rdquo;. Ага, им не страшно, они уже в море и ноги их не трясутся. С другой стороны спускаться по этим скалам ещё хуже, чем подниматься&hellip; Ладно, это тут я все так расписала, а там все это занимало секунд 7, не больше. Я встала спиной к морю и кричащим, сделала шаг вперёд к скале, резко развернулась, оттолкнулась и полетела. Помнишь, что говорила про &ldquo;время замедляется&rdquo;? Тут оно остановилось. Чувствовала каждую частичку соли и лучи заходящего солнца на теле, смотрела на небо, на море, на французов внизу, на закат. В голове проскакивали мысли, что слишком долго лечу, что очень красиво вокруг, нужно запомнить этот момент до мельчайших подробностей. И этих людей в море, и солнце красного цвета, и сосны, что растут на соседней скале, и соль на губах, лёгкое жжение ссадин на коленях&hellip; Все было прекрасно. Время остановилось. Мне оставалось только закрыть глаза и наслаждаться.&rdquo;</p>
<p>Пришла пора ехать на вписку. Настроение было паршивое, я всё еще злился на своих друзей. Мы обсудили в метро то, что сегодня происходило, но мне не стало легче, так что я просто хотел бы, чтоб этот день быстрее закончился. Хотя и завтрашний день обещал дичайший стресс - мы хотели попробовать поехать без билетов на поезде уже из Марселя. Следующая станция была неизвестна, потому что мы сами не знали, где окажемся завтра.</p>
<p>Я снова напился и лёг спать.</p>
<p>Как видите, изменить концепцию заметки мне не удалось и &ldquo;чуваки снова ходят 10 часов&rdquo;. Ой, да и хер с ним.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-12-04-06-03-50-1.jpg" alt="2017-12-04 06.03.50 1.jpg"  />
</p>
<p>Уроженка Саранска.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: Амстердам</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3-2/</guid>
      <description>23 июля
По расписанию наш автобус отходил около 11-ти утра. Зервано попрощался со своим электоратом, а мы, в свою очередь, пообещали отдать свои голоса за его кандидатуру на грядущих выборах президента мира. Опять небольшая перепалка с Толяном в прихожей, ну шо тут сказать, деды. Позже, если получится, составлю список того, что бесит Толяна, хаха.
Наверное, стоит ответить на вопрос: &amp;ldquo;неужели в вашей компании не было ссор?&amp;rdquo;. Была шутка, что в конце путешествия мы с Толяном приземлимся в Челябинске, сядем в разные такси и больше никогда не будем общаться.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>23 июля</strong></p>
<p>По расписанию наш автобус отходил около 11-ти утра. Зервано попрощался со своим электоратом, а мы, в свою очередь, пообещали отдать свои голоса за его кандидатуру на грядущих выборах президента мира. Опять небольшая перепалка с Толяном в прихожей, ну шо тут сказать, деды. Позже, если получится, составлю список того, что бесит Толяна, хаха.</p>
<p>Наверное, стоит ответить на вопрос: &ldquo;неужели в вашей компании не было ссор?&rdquo;. Была шутка, что в конце путешествия мы с Толяном приземлимся в Челябинске, сядем в разные такси и больше никогда не будем общаться.  На самом деле, из относительно спокойных людей у нас были только Оля и Миша. Нас было четверо и трудно было ругаться, потому что всегда можно было узнать видение скандала со стороны и сделать какие-то выводы и придти к компромиссу. Толян стал раздражительным уже к концу поездки, в Милане. А я пару раз не совладал с негативными эмоциями и поругался с ребятами. По ходу рассказа я еще вернусь к этому. Но в целом, мы все понимали загоны друг-друга и старались договариваться, всё заканчивалось мирно, просто бытовые ссоры. Ну и, если вы не можете понять, хотите ли вы жениться на своей даме сердца или нет, то берите ее в подобный трип. Если вы вернулись домой и вас не посадили за мокруху соотечественницы, то не раздумывая можно жениться! А, вообще, как говорит Павел Мятный: &ldquo;Пока жив - не женись!&rdquo;</p>
<p>Я не успел написать записку с респектами для президента, но за меня это сделал Толя, подарив вождю игрушку-спиннер. Долгие прощания- лишние слёзы и вот мы уже с рюкзаками за спиной едем на автовокзал сквозь пасмурный Гамбург.</p>
<p>На вокзале решаем с Толей разделиться, потому что я хочу поесть в кафешке, а Толе срочно нужно в супермаркет. Пока я пытался в удержать в руках пирожок, стакан с кофе и рюкзак, и при этом еще смастерить самокрутку до меня постоянно докапывались различного рода привокзальные бичи и бродяги с просьбой отсыпать денег или скрутить сигаретку. Толяна нет уже минут 40 и я начинаю нервничать, к тому же я не могу найти автобус на Амстердам, а связи с Толей, кроме договоренности встретиться на том же месте через полчаса нет. Встретил Толю уже почти в последний момент за столом с Эммой, которая пришла нас проводить в столь нелегкий путь. От них я узнаю, что Толян влюбился в какую-то привокзальную бомжиху, хаха. Говорит, у нее очень милая улыбка, а если её отмыть, то можно было с ней встречаться, хаха.  Но я ему сказал, что у него нет шансов, потому что она способна полюбить только бомжа. Проходит десять минут и мы грузимся в наш автобус прощаясь с шансами на счастливую жизнь с гамбургскими бомжихами. Ну знаете, ладонь к стеклу и светлая грусть. &ldquo;Я такой же, как и ты - бродяга&hellip;&rdquo;.</p>
<p>Из Гамбурга мы стартанули на автобусе от фирмы-перевозчика FlixBus, предварительно купив билеты в приложении. Автобус оказался вообще супер-кайфовым, есть туалет, много места для ног и даже есть wi-fi, правда всего 150 мб на рейс. Воспользовавшись комфортом и потратив положенные мегабайты на прослушивание музыки онлайн, я завалился спать и так и проспал до самого Амстердама.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-d61cee70ec.gif" alt="ezgif-2-d61cee70ec"  />
</p>
<p>На этот раз вписка была пробита еще в Челябинске и наш хост жил в пригороде Амстердама – городке Вормефир (Wormerveer). Чувак, что вызвался нас приютить написал на каучсерфинге сам, видимо среагировав на тег «punk», потому что, судя по профилю, чувак был полностью в теме, правда с довольно требовательной анкетой. Одним из условий было написать своё мнение по поводу такого явления как «джентрификация» в отклике на предложение вписки. Я его упустил, и потом мне пришлось в спешке на работе гуглить, что это блин нахер такое и уже писать, что я думаю по поводу всего этого безобразия. Сделано это было для того, чтоб у него не вписывались случайные люди, которые даже не удосужились прочитать его анкету и всё в таком роде. Сложилось впечатление, что это очень серьезный человек. &ldquo;Ты вписываешься у меня дома, но ты делаешь это без уважения. Ты даже не знаешь, что такое &ldquo;джентрификация&rdquo;.</p>
<p>И вот, уже вечер и мы выгружаемся из нашего автобуса, чтоб на своей шкуре ощутить дух «города свободы». В голове крутится песня Макса Коржа про Амстердам, а в воздухе уже витает аромат дудки. До города, где живёт Сёрж (Sjors), так звали нашего хоста, надо было ехать около 20 минут на электричке. На вокзале не работал банкомат, поэтому решено было прогуляться по окрестностям и дойти до другого банкомата. Судя по карте, мы находились в центре города, да и время позднее, но на улицах практически никого не было. Идёшь с рюкзаками по пустым улицам, на которых заметно грязнее, чем в Германии и лишь одинокие прохожие медленно провожают нас с Толяном взглядом. Город выглядел так, будто он вымер. Как позже выяснилось, это был какой-то бизнес-квартал в выходной день. Еще мы встретили попугайчика на одном из деревьев. Северная Голландия по климату весьма прохладная страна и по погоде больше напоминает Питер, поэтому я удивился, что эти теплолюбивые братаны тут делают. Позже, я прочитал в Википедии, что в 70-х годах из амстердамского зоопарка сбежала колония попугаев и вместо того, чтоб замерзнуть они решили ассимилироваться. Так что, тут попугаев можно встретить как воробьев, чему я дико радовался.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-10-32-54-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Ладно, уже вечер, гулять с тяжелыми рюкзаками не очень весело и комфортно и мы решаем всё же поехать на вписку. Обожаю вечерние перроны вокзалов и этот «дух дороги», когда сидишь один на станции и приезжает поезд со светом в окнах, который отвезет тебя куда-то еще. Зассали ехать без билетов, так что проезд был санкционирован и вскоре мы оказались уже в пригороде Амстердама. Вормефир представлял из себя тихую и уютную деревню с офигенно красивым каналом на центральной улице. Чуваки с рюкзаками всегда вызывают интерес у прохожих и в этот раз у нас случился диалог с какими-то парнями, что остановились в тачке на светофоре:</p>
<p>—Парни, вы откуда?</p>
<p>—Из России.</p>
<p>—Из России!?,— чувак на заднем сидении оживился и, чтоб продолжить разговор, перескочил к другому окну.</p>
<p>—Да-да.</p>
<p>—Нихера! А вы водку пить будете?</p>
<p>— Уже нет, — я хотел сказать «not now», но перепутал и сказал «not already».</p>
<p>—Всмысле, «не сейчас»?</p>
<p>—Да, чуваки, не сейчас</p>
<p>—А когда?</p>
<p>—Завтра.</p>
<p>—Ооо, ну это не дело, вы ж русские, — расстроенно сказали они и уехали.</p>
<p>Вормефир сразу запал в сердце. Он был очень уютный, очень тихий с частными домами и таунхаусами, чистыми улицами, аккуратными тротуарами и зеленью. Еще я обратил внимание, что здесь у людей нет занавесок на окнах и нет трёхметровых заборов из профнастила, которые ставят россияне на своих участках. Из-за этого кажется, что все друг-другу доверяют и им всем хочется доверять в ответ, что очень здорово. Позже мне подсказали, что занавесок и заборов нет, потому что голландцы двинуты на безопасности, и для того, чтобы случайный прохожий мог увидеть скандал в семье голландского Сюткина или какую-нибудь сектантскую оргию и мог сообщить куда следует. Но мне это кажется не очень логичным. Сёрж тоже не смог объяснить это. Просто так повелось, вот и всё.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_5898.jpg" alt="IMG_5898"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-10-41-28-1.jpg" alt="2017-09-24 10.41.28 1"  />
</p>
<p>С трудом найдя адрес, мы ломимся в дверь и знакомимся с Сёржем. Тот серьезный чувак из профиля на каучсерфинге оказался очень простым и душевным, своим в доску, чуваком. Сёрж живёт на втором этаже таунхауса в очень творческой квартире, которая больше похоже на мастерскую и занимается он тем, что работает школьным учителем искусств в младших классах, а летом устраивает для детей воркшопы типа рисования граффити или конкурса костюмов. В свободное от работы время он тусуется в сквотах с местными анархистами, помогает беженцам и слушает подземный рок. В двух километрах от вписки проходил какой-то панк-рок фестиваль, на котором из знакомых мне групп играли D.O.A., но там уже играла последняя группа и Сёрж оставил нас в своей хате, а сам поторопился и уехал успеть посканковать под De Hardheid.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-10-50-05-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Миша и Оля должны были приехать только послезавтра, так что завтра мы хотели потусоваться по Амстердаму и посмотреть местные кайфы «города свободы». Эта вписка была одна из самых комфортных, потому что нас определили в отдельную комнату и выделили нормальные кровати. Я сразу отрубился, правда я кричал во сне, повторяя слово «Sorry», как на утро рассказал мне Толя. Походу, нервы сдают! Сорян!</p>
<p><strong>24 июля</strong></p>
<p>Элитно позавтракав, мы отправились хулиганить и покорять город грехов. Заметно похолодало, так что теплые шмотки тоже пригодились, а еще супер-кайф гулять без рюкзаков, чувствовать себя подвижным и всё такое. Пока пишу это я пью кофе, так что тут может быть много лишнего, потому что я на кофеиновых скоростях!</p>
<p>Вроде в этот раз мы не купили билеты и контроллер нас не настиг, так что всё было круто. Я вообще никогда заранее не искал и не гуглил, что я хочу посмотреть в городах. В Германии это была история Второй Мировой, а о Голландии я совсем ничего не знал кроме тюльпанов, кофешопов и района красных фонарей. Короче, что смотреть мы не знали и решили просто праздно шататься по улицам. А вообще, в поиске достопримечательностей круто помогал GoogleTrip. Все фирмы, о которых я упоминал - заплатите мне за рекламу!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-24-12-50-11-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>На вокзале просто миллион человек народу, короче, все туристы на месте. Трудно лавировать среди этого потока, хочется свалить куда-нибудь подальше и где потише. Кругом сувенирные лавки с всякой бездуховной похабщиной да кофешопы для любителей ддос-атак. Присесть решительно негде, весь город разделен каналами, но чего греха таить, выглядит он очень красиво. Чем-то напоминает Санкт-Петербург - каналами и симпатичной архитектурой.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-10-00-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-09-07-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Дошли до дома, где пряталась Анна Франк от нацистов во время Второй Мировой, но километровая очередь внутрь просто отпугнула нас. Тогда было решено идти оскорбляться бездуховщиной в парк. У Толи был челендж - попробовать как можно больше необычных безалкогольных напитков и, скажем так, выстрелило у него где-то две из десяти покупок, хаха. То он купит какую-нибудь острую имбирную газировку, то какое-нибудь не очень вкусное безалкогольное пиво, но в этот день ему повезло - тот безалкогольный имбирный эль, что он купил был превосходен и я бы даже сейчас не отказался от баночки этого эликсира. Но, если бы в Европе продавалась газировка со вкусом плова или со вкусом «мятный карась», то не сомневайтесь, эта бутылка уже бы лежала в потребительской корзинке Анатолия Пузырька.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-13-12-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Дом Анны Франк</p>
<p>Я, кстати, ощутил какую-то сильную зависимость от кока-колы и выпивал в день минимум банку, в лучшие дни по два литра. Здесь почему-то такого со мной не происходит.</p>
<p>Говорят, что в Амстердаме супер-развито велосипедное движение, но мне оно не показалось более развитым/интенсивным, чем в Германии. Но постоянно свербила мысль - надо раздобыть велики! По слухам, где то был район, где торчки продавали краденые велики по 10 евро, а потом эти же велики можно было продать им же за 5 евро назад. Но, когда мы в этот день туда пришли, уже никого не было ибо вечер. Вот сейчас пишу и дико хочется покататься на велике по Амстердаму и Вормефиру, жаль, что в этот раз не срослось. В общем, мы целый день просто гуляли по Амстердаму, бродили по его узким улицам, смотрели на эти пряничные дома и любовались видами с каналов.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-24-08-36-02-2.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-24-10-14-59-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Под конец вечера х ТОЛЯН х предложил узнать врага державы поближе и пойти в то, что клятi європейці называют «кофешоп», чтоб посидеть там и «прочувствовать атмосферу». Скажем так, ддос-атака моего разума уже была совершена днём в парке, так что мы просто заказали в кофешопе кофе, хаха. «Кофе и всё? Дудку не будете?», ехидно спросил нас продавец кошмаров, искушая и без того беззащитную на чужбине русскую душу. Мы сказали, что нет, но он всё равно посмотрел наши паспорта, чтобы убедиться, что мы имеем право тусоваться в этом злачном месте. Наши россиянские чувства были оскорблены, мы наблюдали как бездуховные европейцы ширяются своей марихуаной прямо у всех на виду никого при этом не стесняясь. Представляете, один из них при этом смотрел футбол, а другая компания поганых нарколыг при этом просто молча пила газировку. Не выдержав подобных зрелищ, мы решили, что не хотим сидеть больше ни минуты в этом притоне, мы допили кофе и поспешили покинуть этот шалман. Циничное «всего хорошего!» торговца смертью отдавалось эхом в голове еще несколько кварталов&hellip;</p>
<p>Вообще кофешопов там дохрена, и можно найти заведение на любой вкус, с любой музыкой и с любым антуражем. Я задавался вопросом, есть ли кофешопы с антуражем зассаного и исписанного гадостями подъезда панельного дома, где все употребляют из ведра (в котором еще час назад лежала половая тряпка) и обрезанной баклахи жигуля с колпаком. Но все заведения предлагали только кресла-мешки и качели на искусственном газоне. Как говорится, нахер оно нам надо.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-27-29-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Поспешили успеть на вокзал, потому что не знали, когда уходит последний поезд и, зацепив по пути продуктов и пивка, мы прыгнули в электричку. Блин, чуваки, Вормефир на контрасте с Амстердамом просто вери вандефул. Эти тихие улицы с частными домами, каналы, яхты, гирлянда&hellip;Ни одно фото не сможет передать той гармонии, которая царила в этой деревне. Я бы хотел встретить старость именно здесь, а не в панельке на районе. Несколько раз просто останавливались позалипать и посмотреть на всё это вокруг. И всё же доковыляли до Сёржа.<br>
Сёрж очень смешной чувак! Никогда не думал, что буду понимать чувство юмора иностранцев, но над его шутками я смеялся искренне и от души. Увидел у него стикер от чуваков из мастерской «Чёрный Ракель», круто, если они тоже у него вписывались. Завтра должны были пригнать Миша и Оля, а значит, что всё станет немного веселее. Допив пиво я завалился спать.</p>
<p><strong>25 июля.</strong></p>
<p>Ленивое пасмурное утро. Сёржа нет дома, так что мы просто залипаем в вай-фае, слушаем какую-то грустную херню, которую включил Толя и ждём воссоединения нашей шайки.</p>
<p>Сообщение от чуваков и мы идём на ж/д станцию, чтоб встретиться.</p>
<p>Готовить обеды и ужины - это одни из немногих вещей, что мы могли предложить хостам. Это наверное какая-то русская традиция - кормить гостей, но мало кто отказывался от russian zastolye и вот в этот раз мы решили есть все вместе. Для этой цели нам, очевидно, нужны были продукты.</p>
<p>Мы отправляемся в супермаркет низких цен Lidl (где мои деньги, Лидл?), и там затариваемся едой. Параллельно с этим мы с Мишей решаем испить вина и вдогонку ко всему этому я покупаю сыр-санкционочку.</p>
<p>Короче, когда я принёс сыр домой, то понял что он капец как воняет грязными носками, трусами, бомжами, подъездами, пердежами в твоей утренней маршрутке и прочим замогильным смрадом. Я смог осилить только ахаха половину и то запивая вином, но, на самом деле, на вкус он не такой херовый как на запах, так что с вином зашло нормально. Есть мнение, что только такие сыры и надо пробовать, обычный сыр можно и на родине поесть.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-33-51-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-33-12-1.jpg" alt="Processed with VSCO with g3 preset"  />
</p>
<p>Ребята знакомятся с Сёржем и Оля, как обычно, начинает расспрашивать хоста обо всём на свете. Мы иногда говорили между собой на русском и разговор зашёл про то, что «&hellip;.у одной девчонки есть собака&hellip;». Услышав слово «собака» Сёрж активировался и сразу сказал мимо диалога: «Sobaka! Poshli Poshli!». Как позже выяснилось, Сёрж встречался с русской девчонкой из Москвы, но у них что-то не срослось, но некоторые русские слова он помнил и позже нам сказал, что очень был рад снова услышать русскую речь.</p>
<p>После ужина мы решили пойти гулять по Вормефиру уже в компании с нашим хостом. Душевный вечер, вино, шуточки-шутёхи, прогулки по паркам и садам, да и просто разговоры. Сёрж на вопрос о легальности наркоты рассказал странную тему. Он говорит, что все нелегальные наркотики у них выцепляются рыбаками. Мол дилер проходит мимо канала и выбрасывает закладку с магнитом в воду. Потом подходит зян с удочкой и ловит на магнит этот сверток. Звучит очень тупо! Но позже мы стали всех подозрительных людей, что нам встречались считать дилерами, в том числе и очень подозрительного гуся на берегу озера в парке.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-20-42-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_6033.jpg" alt="IMG_6033"  />
</p>
<p>К концу вечера на нашем пути попалась скейт-площадка с встроенной в неё воркаут-площадкой. И мы пьяные начали качаться на этих турниках как настоящие славяне-турникмены во славу Руси! Правда, мы очень быстро выдохлись и пошли бухать дальше уже на вписку. Амстердам для меня пока что еще непонятен, а вот Вормефир - one love. Завтра проверим уже вчетвером, где же свобода в этом городе свободы!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-19-56-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><strong>26 июля</strong></p>
<p>Фраза «самая комфортная вписка» означала еще то, что спать мы могли сколько хотели. И да, спали мы с огоньком, от души и со всей силы - пока не заболит башка! Так что, дни у нас были априори короче, но при этом нам еще мешала лень.</p>
<p>Так что позавтракав с Сёржем, мы снова отправились в город порока. Миша и Оля днём ранее тоже зассали не платить за билеты, но в этот раз выяснилась фишка - у Сёржа есть &ldquo;панковский подход&rdquo; - хер пойми откуда взявшиеся льготные карточки, но благодаря им билет до Амстердама стоил всего 1 евро с человека.</p>
<p>С Сёржем мы разминулись на вокзале и теперь нам предстояло развеять &ldquo;туман войны&rdquo; уже вчетвером. Миша и Оля, как и мы, не знали что смотреть в этом городе, поэтому мы просто как и двумя днями ранее пошли гулять. Ожидалось, что неделя моды будет в Милане, но в магазинах масс-маркет брендов одежды типа H&amp;M оказались скидки до 80% и чуваки провели около 1,5 часа выбирая себе шмотки по бич-цене. Я урвал себе тонкий бомжатский свитер с дырами, как давно искал.</p>
<p>Второй целью было найти местный бордшоп. Судя по советам друзей, там продавали панк-рок мерч и винил, так что я очень хотел туда зайти. Прикольное место, но майки оооочень дорогие - 32 евро за тишку, а винил мне не на чем слушать, так что я там даже не рылся. Но место, конечно, атмосферное.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-26-05-03-54-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-26-05-04-29-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Что ж, по старой русской традиции, шоппинг и покупки надо обмыть - для этой цели мы как russian alkashy взяли пива, Оля и Толя взяли чипсов с газировкой и мы отправились гулять по парку в поисках удобного для употребления места.</p>
<p>Парки наверное здесь ключевые места, где проходит грань между лигалайз-бесием города и спокойной голландской житухой. Очень много спортсменов, бегунов, девушки занимаются йогой, кто-то играет в футбол на газоне - круто, наверное, такое место иметь под боком там, где ты живешь. Ну и здесь никто никого не напрягает. За всё время мы не встретили ни одного буйного или упоротого человека.</p>
<p>Лавочка с видом на канал была найдена и мы активировали нашу Russian Time-Travel Machine - упаковку с пивом. Смеялись с того, что начали икать на третий день в Нидерландах и просто обсуждали насущные вопросы.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-24-11-46-56-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>У меня было две вещи, которые я хотел ощутить на себе в Амстердаме - одну из них я сделал двумя днями ранее, а вторая вещь - выпить настоящего голландского абсента с туйоном в каком-нибудь баре города. Сейчас я уже выяснил, что в Евросоюзе тоже действует ограничение на количество туйона в абсенте, так что изначально затея была провальная, но об этом позже.</p>
<p>Время шло к вечеру и осталась одна достопримечательность - Район Красных Фонарей. Пока мы до него дошли (кстати весь Амстердам отлично проходится во все стороны пешком, общественным транспортом мы совсем не пользовались) уже стемнело и на улице образовалась толпа туристов и зевак. У меня опять обострилась социофобия и особо раздражают пешеходы, которые как аутисты медленно идут и с открытым ртом смотрят по сторонам и, соответственно, всем приходится обходить их. Ну и сказать, что я не поклонник клубов, веществ, «найт-лайф» и прочего текно, так что эта часть жизни города точно была не для меня.</p>
<p>Ну шо сказать&hellip; Да, публичные дома. Да, проститутки на витринах зазывают парней на вандерсекс. Толян хотел заплатить за сеанс, но не чтоб «дико пароться например», а чтоб объяснить женщине, что она не товар и секс-индустрия угнетает её. Это стоило бы около 50 евро. Но как-то не удалось, и мы отправились искать мне бар, где я могу опрокинуть за воротник шот абсенту.</p>
<p>Короче, обошли где-то пять баров и в них есть абсолютно всё, кроме абсента! Я был в замешательстве, пока не нашёл маленький бар, где всё таки подают эту отраву. Разогнанный пивом, я выпиваю долгожданный шот ии.. и ничего не происходит. Это обычный абсент из бутылки, которую можно точно так же купить у нас в стране. Разочарованный этим фактом я выпиваю еще стопку текилы и мы отправляемся на вокзал, чтоб поехать домой.</p>
<p>Не знаю, раз я уж тут настолько всё подробно тут описываю и всё получается скорее как дневник нежели как статья или публикация (я до сих пор думаю, что много лишнего пишу), то расскажу вам и об этом. Мне очень нравится, когда ты ночью куда-то идёшь с друзьями. Все эти пустые улицы, городские огни и витрины, меняющиеся банки с пивом в руках, глупые угары и пьяные выходки, дурачества, смешные пьяные разговоры и тишина улиц. В Челябинске очень редко удается так круто тусоваться, мы в основном сидим по кабакам да квартирам и вообще относительно мало гуляем, так что тут подобное - как глоток свежего воздуха.</p>
<p>Завтрашний день для нас был загадкой. Еще раз в Амстердам ехать не хотелось, но и не хотелось грибовать дома, так что надо было себе придумать развлечение. Одним из вариантов была тема поехать к морю и там затусить. Еще один день нашего путешествия подошёл к концу. Пока что всё проходит как нельзя лучше, и я уже получил всё, что хотел. Но впереди еще три недели, а значит будет еще больше всего. Вы не удивитесь, если я скажу, что я опять допил своё пиво и лёг спать.</p>
<p><a href="https://youtu.be/oremFkRdLXI">https://youtu.be/oremFkRdLXI</a></p>
<p><strong>27 июля.</strong></p>
<p>Очередное пасмурное ленивое утро. Разгоняться в этот день особо не хотелось, потому на следующий день нам предстоял переезд в следующий город - Париж, а что нам смотреть в самом Амстердаме не смог бы придумать даже Друзь со своей командой знатоков.</p>
<p>Была тема поехать к океану и Оля даже узнала у Сёржа точку на карте, где будет максимально кайфово, но мы лишь ели и ленились. Грандиозный завтрак сменился грандиозным обедом, а день обещал быть максимально скучным.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-25-12-21-16-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Это, кажется, была пятница, вернулся с занятий Сёрж и сам предложил нам составить компанию до пляжа, на который мы так хотели попасть, но почему-то обламывались. Мы согласились и после недолгой дороги по пасмурной Голландии и пары электричек, мы оказались уже в парке на пути к пляжу. Нидерланды в два раза меньше по площади, чем Челябинская область, так что тут всё рядом.</p>
<p>Нам предстояло пройти примерно пять километров, но за беседами и шутками время пролетело почти незаметно. Правда мы постоянно спрашивали у Сёржа : «ну чо, где пляж то?», на что он отвечал, что мы уже на нём, имея ввиду какое-то английское выражение типа «под булыжниками пляж». Еще раз повторюсь, что Сёрж нам казался вообще своим пацаном и с ним было дико классно тусоваться. Меня дико веселили его шутки и чувство юмора. Мы встретили лебедей и Оля сказала ему, что лебеди, когда ныряют похожи на пластиковые пакеты. На что Сёрж сразу крикнул стае лебедей: «ЭЙ, ПТИЦЫ! ВЫ ПОХОЖИ НА ПЛАСТИКОВЫЕ ПАКЕТЫ!» и показал своим видом, что теперь нам надо убегать. Естественно, за нами никто не погнался, хаха.</p>
<p>И вот мы доковыляли до ступеней, за которыми должен был быть пляж. Блин, тут даже на пляже в каких-то долбаных пердях есть урна и велопарковка! Вряд ли получится передать то ощущение, когда мы поднялись и увидели океан и песок, простиравшиеся без каких-либо границ! Все пришли в дикий восторг, побросали свои вещи и побежали к воде. Вода оказалась очень тёплой, несмотря на то, что воздух был довольно-таки прохладный. Ну фигли делать, раз уж мы на пляже, то надо купаться! Я считаю, что если ты летом не купался нагишом, то это лето прошло зря! Мы не рассчитывали, что будем купаться, поэтому из пляжного стаффа у нас собой ничего не было. На бесконечно длинном пляже никого не было кроме нас, но Оля, как порядочная леди, отказалась от молодежного угара. Так что, мы просто побросали одежду на песок и побежали на встречу волнам. Поплавать вряд ли удастся, поэтому всё купание представляет из себя борьбу с волнами и стихией. Но у всех будто припадок - смех и счастье на лицах. Мы оказались супердовольны этой стороной Нидерландов и для нас это было всё как реабилитационная клиника. Оставшееся время мы провели играя в пляжные игры с мячом и поеданием фруктов.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;1293,1294,1295,1296,1297,1298&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo; orderby=&ldquo;rand&rdquo;]</p>
<p>Обратная дорога была долгой, я натёр себе ногу до боли из-за песка и каждый шаг давался с трудом. Сёрж предложил зайти в сквот к панкам на ужин, там обещалось карри по вегану и пиво. Я засомневался, смогу ли я дойти и чуваки предложили ехать сразу на вписку, но потусоваться в сквоте тоже хотелось, поэтому я решил идти через боль. Сквотом оказался небольшой андерграундный бар битком забитый людьми. Походу ребята праздновали день рождения какого-то чувака и мы были не совсем кстати. Но я взял пивка, чтоб унять душевную и физическую боль и остаток вечера мы провели за беседой с девушкой по имени Суна, которой было интересно, что русские забыли в пригороде Амстердама.</p>
<p>По пути домой Сёрж отвёл нас еще к одной достопримечательности. Для меня стало новостью, что в пригороде стоит памятник Петру I и дом, где жил первый российский император. Что забыл Czar Peter в Голландии? Судя по Википедии, он изучал судостроительное дело инкогнито под псевдонимом Пётр Михайлов и потом увёз эти знания в Россию. Тем не менее, я преклонил колено перед памятником, а Олю, на всякий случай, заставил перекреститься перед первым российским императором.</p>
<p>По приходу домой накатила сильная усталость, так что сбор рюкзаков мы отложили на утро и рухнули спать. Завтра нам всем срочно надо было в Париж.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-25-12-22-56-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Ничего страшней на свете нет, чем перекачавшийся атлет</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: Гамбург</title>
      <link>/posts/%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</guid>
      <description>Всегда хотел попробовать автостоп в Европе, но ездить при помощи хитчхайкинга не входило в наши планы. А тут удобное расстояние – всего 300 км и мы решили угореть и попробовать, а на сэкономленные деньги по-царски поужинать.
21 июля.
С утра мы, попрощавшись с Дарио, покинули нашу вписку и двинули на трассу. Добрались до удобной точки для автостопа. Ну как «удобной», это был съезд для поворота направо, где начинался автобан и парковка для клиентов автозаправки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Всегда хотел попробовать автостоп в Европе, но ездить при помощи хитчхайкинга не входило в наши планы. А тут удобное расстояние – всего 300 км и мы решили угореть и попробовать, а на сэкономленные деньги по-царски поужинать.</p>
<p><strong>21 июля.</strong></p>
<p>С утра мы, попрощавшись с Дарио, покинули нашу вписку и двинули на трассу. Добрались до удобной точки для автостопа. Ну как «удобной», это был съезд для поворота направо, где начинался автобан и парковка для клиентов автозаправки. Нас было четверо, и ехали мы, естественно, парами. Миша и Оля уступили нам право стопить первыми. Позже подошли еще бэкпэкеры, которые оказались чуваками из Польши. Они тоже не стали нам мешать и отошли в сторонку, ожидая, пока мы уедем. Немного поругались с Толяном из-за таблички, хаха. Я нарисовал табличку, но Толе она показалась недостаточно крутой и он дорисовал буквам ОБЪЕМ. Всё нахер, с такой табличкой нас довезут прям до Милана!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-27-1_.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-25-08-58-35-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Кажется, стоп у нас не идёт. Простояли около 2-х часов и всё бестолку. Отошёл поговорить с поляками. Миша и Оля к этому времени уже уехали с какими-то пенсионерами на доме на колёсах. Во время разговора один парнишка говорит мне: «Чувак, походу тебе пора». Я оборачиваюсь и вижу, что Толян застопил какой-то дорогой мерседес и обо всём уже договорился. Мы бросаем рюкзаки на заднее сиденье и садимся в машину. Наш водитель – седоватый типичный гражданин Германии, походу даже совсем не «средний класс», раз у него такая тачка. Говорит, что провезет нас 70 км до поворота на Креммен и высадит на заправке. Ну ок, 70 – тоже хорошо. Только эти 70 км пролетели минут за двадцать. Этот мужчина включил спортивный режим на коробке передач и показал нам, что такое немецкий автопром. Я никогда так быстро не ездил, и не видел спидометр, но, по ощущениям, мы ехали больше 200 км/ч, потому что пейзажи за окном проносились как на карусели-«тошниловке» из моего детства и в кресло вжимало, будто ты на аттракционе. В общем, я кайфанул! Водила еще постоянно общался голосом с машиной, строил голосом маршрут и переключал режимы. Еще в Германии сводки с ситуацией на дороге транслируются прям в магнитолу. Ну типа: &ldquo;Внимание-внимание! На 359-м километре трассы М-29 перевернулась ламборджини с арбузами! Повторяю, это не учебная тревога, тут ламборджини с арбузами!&rdquo; и всё в таком духе. Долетели с ветерком, но какой русский не любит быстрой езды да еще на дорогом мерседесе?</p>
<p>Высадил он нас на какой-то автозаправке с большой парковкой и обилием кафешек. Мы выбрали место, где будем стопить следующую тачку и я залип в бесплатном вай-фае, долетавшем до нас из Макдональдса. Прошло минут десять, я поднимаю глаза и вижу девушку на универсале, которая приглашает нас поехать с ней. «Чуваки, не надо мне ничего объснять, я знаю кто вы такие, поехали! Я еду в Росток, но высажу вас на развилке на Гамбург!». В общем, мы обрадовались и поехали уже в компании этой замечательной девушки. Она рассказывала, что уважает автостоп и сама объехала всю Европу по молодости. Мы же поведали ей о нашем путешествии, кем работаем в Челябинске и я порассуждал с ней  о альтернативных источниках энергии, потому что увидел огромные ветряки за окном. Провезла она нас около сотни километров, которые за беседой пролетели так же незаметно. Говорит, у меня не такая мощная тачка, чтоб топить на автобане, но тут бывают и психи, которые ездят на тех же ламборджини и поршах и вообще не знают меры. Еще она нам сказала, что ей кажется, что в Берлине люди выглядят не очень счастливыми. На что я ей ответил, что если в Берлине люди выглядят несчастными, то тогда в Челябинске люди выглядят так, будто они готовы хоть прямо сейчас покончить с собой. Но я еще и много хорошего рассказал про Урал, про горы там, про озера, ей понравилось. Приятная девушка.</p>
<p>Оказались мы на очередном островке рядом с автобаном. Стоит сказать, что в Германии запрещено законом ловить машину на автобане - это опасно для всех и для автостопщиков, и для других участников движения. И все это понимают и стопят либо на заправках, либо на площадках для отдыха. Вот и мы стоим на такой площадке для отдыха и ждём нашего следующего водителя. Познакомились с чуваком из Дании, который тоже очень долго не мог уехать. Но он отошел подальше, чтоб водилы не думали, что мы хотим уехать втроем. Долго стояли, часа два. На жаре я уже отчаялся и думал, какой же отстойный автостоп в Германии. В России я бы уже давно трёсся в газели, доверху набитой арбузами и слушал бы вопли Елены Ваенги из магнитолы.</p>
<p>И вот, останавливается чувак на форде-универсале и выражает желание нас подбросить.  Водитель – молодой парень и в тачке у него играет качественный известный рок. Поговорить с ним не очень удалось, потому что после вопросов «откуда едете?» и «где живете?» иностранец больше не знает, что у нас спросить. Попали в часовую пробку и я понял, что меня уже вырубает. Клевал носом всю дорогу, пока водитель не угостил жевательной резинкой. Довёз прям до Гамбурга и наша табличка отправляется на помойку – она нам больше не пригодится.</p>
<p>«Чёто мне пока не нравится Гамбург…»- говорит Толя. Эта фраза стала первой фразой, которую мы произносили в каждом новом городе. Не знаю, мне было всё равно. Вокруг частные дома, немного жарко, но в целом, всё ничем не отличается от Берлина. Миша и Оля уже доехали и ждут нас в какой-то кафешке в центре города. Идём до метро, чтоб добраться до них. Метро в Гамбурге тоже условно-бесплатное, хаха.</p>
<p>Выходим на нужной нам станции и по навигатору пытаемся добраться до чуваков. «Мы во дворе кафешки сидим за столом». Двор найти было трудно, но обойдя эту кафешку вокруг, мы понимаем, что это не кафешка, это блин – сквот! Позже я узнал, что он называется «Gängeviertel» .</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-29-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Gängeviertel</p>
<p>Вот тут и начинается самое интересное! Пока мы шли навстречу нашим друзьям, с балкона первого этажа с нами заговорил какой-то дед, который сидел в компании какой-то темнокожей женщины. У этого деда, кстати, на балконе висит какое-то чучело типа как на масленицу (позже выяснилось, что это чучело Дональда Трампа) и табличка, на которой написано, что это международный дом, где есть бесплатное жилье, еда и напитки, с подписью «Zervano – president of the world!»</p>
<p>— Ребята, вы откуда?,- спрашивает нас этот мужчина.</p>
<p>— Мы из России.</p>
<p>— Вы туристы?</p>
<p>— Да.</p>
<p>— Может быть вы голодные? Хотите есть?</p>
<p>И тут Толя говорит «да» и дед говорит: «сейчас спущусь и открою». Я тяну за рукав Толяна и говорю: «Блин, Толян, это какой-то городской сумасшедший! Он называет себя президентом мира, давай свалим!» и увожу Толю как наказанного подальше от этого деда, а самому деду говорим, что мол нам надо спешить.</p>
<p>Встречаемся с друзьями. Стоит сказать, что Толя в этом трипе как с цепи сорвался. Я не знал его таким до поездки: ему интересно ВООБЩЕ всё - от пляжных сумок на витринах магазинов до зарядников для электрокаров, от различных помещений и подворотен до всяких сомнительных авантюр. В общем, чувак дорвался до приключений.</p>
<p>Рассказываем нашим друзьям историю про деда и Толя говорит: «Оля, пошли со мной, узнаем чо это за дед! Кто знает, МОЖЕТ ОН НАМ КАРТОХИ НАВАЛИТ!?» и, забрав Олю с собой, ушёл знакомиться с дедом. Мы с Мишей остались сторожить рюкзаки и что-то угорали с фразы Толяна про «картохи навалит». Толя позже объяснил это тем, что очень хотел поесть картошки в тот день.</p>
<p>Я проспонсировал сквот и купил себе местного кофе. Ждём чуваков, их нет уже минут 20, потом минут 40. Воображение рисует картины, как эти ребята на урановых рудниках в рабстве добывают руду или шьют кроссовки в подвалах Nike. Миша решается сходить на разведку, возвращается и говорит:</p>
<p>— Прикинь, они с этим дедом на великах кататься уехали!</p>
<p>— Блиииииииииииннн, да что за херня происходит!, - начинаю ныть я.</p>
<p>    Сидим еще минут десять и они приезжают к нам на этих самых великах в компании этого самого деда.</p>
<p>У Толяна бешеные глаза:</p>
<p>— Блин, ЧУВАКИ, это охеренный дед! Чуваки, мы поели фриган-еды и он дал нам велики кататься! И вам он тоже даст! Мы сейчас бросаем рюкзаки у него и все вместе едем кататься по Гамбургу! Ночуем мы тоже у него! Миша, отменяй вписку на каучсерфинге! Блин, чуваки!</p>
<p>— Толя, стоит ли ему доверять? Я немного очкую, просто дед с улицы и мы у него живем…, - сомневаюсь в разумности авантюры я.</p>
<p>— Миша, не ссы, это угар!, - Толю трудно было переубедить.</p>
<p>Другой Миша говорит «ну, такое…», но нам ничего не остается как пойти вместе с ними, пусть и с полными сомнения сердцами.</p>
<p>Мне комфортно, когда я чувствую контроль над ситуацией. Но тут я понимаю, что я уже ничего не решаю и меня просто ведёт поток событий. Ладно, остается только лавировать.</p>
<p>В квартире у «президента мира», которого, кстати зовут Зервано, чисто и уютно. Темнокожей женщины уже не было, походу она просто заходила в гости, чисто чаи погонять под беседы. С ним в другой комнате живет какой-то итальянец, который не может говорить ни на каком языке, кроме итальянского. Зервано сказал, что он ищет работу в Гамбурге, но фиг знает как он ее найдет, если он не понимает даже немецкий.</p>
<p>В общем, ребята торопят, беру все ценные вещи с собой, а рюкзак оставляю в квартире у Зервано. Спускаемся в подвал, где президент выбирает нам с Мишей велики. И мне и Мише достались обычные дорожные велики, так как Толян выменял у Миши свой дорожный велик на гоночный велосипед «Пежо», в общем, как он любит.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-21-2.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>И мы поехали. Блин, чуваки, трудно описать это чувство. Вечерний Гамбург, я еду на велике, как давно хотел, вокруг мои друзья тоже на великах и с безумными улыбками на лицах. Закатное солнце пробивается сквозь деревья и слепит через солнцезащитные очки. И мы едем за каким-то дедом, которого знаем от силы час!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-4b48e7cc74.gif" alt="ezgif-2-4b48e7cc74.gif"  />
</p>
<p>Что вообще происходит? Откуда у него так много великов? Они краденые? Почему мы едем за ним? Как закончится этот день? Эти мысли сменялись в голове со скоростью той самой карусели-тошниловки, но я чувствовал себя свободным и счастливым. Вот оно, то что я искал.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-28-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-25-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-26-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-22-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Президент мира решил нам показать окрестности, благо мы жили на границе центра и района Санкт-Паули. Видели городской парк, выполненный в китайском стиле. Там даже была китайская пагода, в которой можно было заварить зеленый чай и попить его сидя в позе лотоса, маленькие столики вот эти, китайские чайные церемонии.</p>
<p>В европейских городах создана уникальная для человека среда. Здесь твой комфорт не заканчивается порогом твоего дома, а продолжается улицей, общественным транспортом, различными мелочами типа питьевых фонтанчиков на улицах или автоматизированных городских туалетов. В общем, создано всё, чтоб ты мог культурно проводить свой досуг или быт. Здесь непринято пить пивас на лавке, харкая себе под ноги. Есть множество возможностей развлечь себя в свободное время: кругом парки, футбольные поля, стадионы, игровые площадки, скейт-парки. Каждый может найти для себя место, где ему будет весело и спокойно.</p>
<p>Потом мы поехали в лютеранскую церковь замаливать грехи и послушать орган. Те соборы, что мы посетили отличались величественностью и красотой. Наверное, все лютеранские церкви такие.</p>
<p>Перед тем, как ребята приехали с Зервано к нам (ну там, у кафе), президент провел экскурсию по сквоту, что привело Толяна в дикий восторг и, к тому же, он увидел, как какой-то панк-рокер прибивает к стене афишу, выполненную простым черным маркером на листе А4: «Сегодня панк-концерт в 23:00». Вот и вся афиша, но мы уже знали, что мы туда пойдем! И вот, Зервано привозит всю нашу шайку к алкомаркету и говорит с дурацким англо-немецким акцентом: «Зе бир он зе консерт из ту экспенсив. Иф ю вонт бир, ю кэн бай ит зере». Никто из нас не хотел пива именно сейчас, да и таскаться с бутылками не хотелось, так что мы отказались.</p>
<p>Последней точкой нашей экскурсии должна была стать прогулка на пароме.</p>
<p>— Чуваки, только не говорите, что мы еще и на пароме будем кататься!, - начал паниковать я.</p>
<p>— Конечно будем!, - говорит Оля и мы смотрим, как наш президент спрашивает какие-то карточки на пирсе у прохожих.</p>
<p>Блииин, краденые велики, какие-то карточки, этот чувак походу ваще антисошл. Но я всё объясню: велики не краденые, просто в Гамбурге настолько сильно перенасыщен рынок велосипедов, что их можно коллекционировать, некоторые просто выбрасывают велосипеды на помойку. И президент спрашивал не про карточки, а про то, когда придёт паром, на котором нет контроллеров, хаха. В общем, паром тоже был условно-бесплатный, мы загрузились туда и поднялись на верхнюю палубу кайфовать.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-fac5b1c9e4.gif" alt="ezgif-2-fac5b1c9e4.gif"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-36662204d2.gif" alt="ezgif-2-36662204d2.gif"  />
</p>
<p>Блин, чуваки, супер-крутое чувство. Закат, паром, вид на Гамбург с воды, твои друзья рядом и всё это бы не случилось, если бы не случайное знакомство с Зервано. Мы бы просто провели обычный туристический день в Гамбурге и ни за что бы не покатались ни на великах, ни на пароме. Наш тур нам подсунул просто невероятные события и я до сих пор не мог поверить, что вместо того, чтобы крутить отверткой на работе, я сейчас один из главных персонажей истории о приключениях четырёх руссо-туристо в Европе. Волшебное чувство.</p>
<p>— Ребят, вам нравится? Всё ништяк?, - спрашивает Зервано.</p>
<p>— Да конечно, всё просто очень круто!, - отвечаем мы</p>
<p>— Президент классно придумал…, - говорит Зервано и мечтательно смотрит вдаль.</p>
<p>    Мы что-то угорели с фразы «президент классно придумал» (нам ее так Оля перевела) и начали ее использовать всегда, когда видели что-нибудь крутое в Гамбурге!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-27-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-21-08-03-28-1.jpg" alt="Processed with VSCO with f2 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-24-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-20-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-21-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-23-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Прогулка подошла к концу и мы отправились обратно на квартиру. Сегодня вечером должен был быть концерт и я очень хотел на него не опоздать. Припарковав велики, мы принялись готовиться к концерту, благо до него было идти 100 метров.</p>
<p>Оля обиделась на что-то, я не стал вникать, и осталась сидеть в компании с дедом и говорить про житуху. На все наши уговоры пойти с нами Оля говорила «не хочу» и мы пошли на концерт. Миша и Толя молодцы, парились за Олю и постоянно ходили проверять, всё ли с ней впорядке.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-19-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-24-2.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Вокруг сквота толпа. Панков мало, в основном просто молодежь. Пробираемся сквозь толпу в здание и попадаем в прокуренное помещение со сценой. Чуваки чувствуют себя неловко, а я первым же делом иду в бар за пивком.</p>
<p>— Почём пиво?</p>
<p>— Заплати столько, сколько хочешь, у нас фри-прайс!, - отвечает рокер-бармен.</p>
<p>— Один евро пойдет?</p>
<p>— Это всё, что у тебя есть?</p>
<p>— Нет, но я хочу заплатить один евро.</p>
<p>— Окей!,- отвечает бармен и протягивает мне бутылочку пива.</p>
<p>День становится просто круче некуда.</p>
<p>На сцене какая-то эмо-группа доигрывает последнюю песню и мы понимаем, что мы опоздали, концерт закончился. Ну пофиг, думаю я, хоть потусуюсь.</p>
<p>— Миша, ты здесь будешь? Мы пойдем найдем что-нибудь пожрать.</p>
<p>— Да, чуваки, я потусуюсь здесь.</p>
<p>    Миша и Толя ушли искать кафе, а я остался на улице. «Так, пойду еще пива возьму». Пошёл обратно в концертный зал, но перепутал лестницы и спустился на этаж ниже вместо того, чтоб подняться. Слышу – за дверью рок-звуки и вот это барабанное «ту-па-ту-ту-па». Открываю исписанную маркером и обклеенную стикерами дверь и вижу… Подвальное помещение с низкими потолками до отказа забитое панками в клёпаных шмотках и каким-то панк-роком на сцене. Чуваки, я был в полнейшем восторге, как будто открыл дверь в Нарнию или попал в какую-то параллельную реальность! Купил в баре еще пива, нашёл «жертву» для разговора – им оказался какой-то металюга с патлами и в жилетке из нашивок.</p>
<p>— Чувак, привет, я из России, подскажи, какой сегодня лайн-ап?</p>
<p>— Из России? Нихера! Короче, сегодня играют (сейчас я буду перечислять группы, как я их услышал, хаха) Demolition Motherfuckers, Apokross и третья группа, которые играют только каверы на G.B.H., Exploited, Minor Threat и прочее.</p>
<p>— Оп, моя остановочка. Спасибо, чувак, выпьем! NA ZDOROVIE!</p>
<p>— NA ZDOROVIE! PIZDETS!,- ответил чувак и я пошёл снова на улицу проветриться.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-cc0788a445.gif" alt="ezgif-2-cc0788a445.gif"  />
</p>
<p>Встретил Мишу и Толю: «Чуваки, вы даже не представляете на сколько там охеренно!» и убежал тусоваться обратно. Наверное они подумали, что я что-то принял, потому что я был точно не в себе.</p>
<p>&ldquo;Демолишн Мазафакерс&rdquo; доигрывали свой сет и начинали саундчек группа &ldquo;Апокросс&rdquo; Снова встретил Мишу и Толю на лестнице, они сказали что, хотят пойти спать.</p>
<p>— Вы чо, по-русски говорите?- заговорила с нами какая-то панкуха.</p>
<p>— Ну типа, да</p>
<p>— Нихера. Я- Яна, из Одессы и из Москвы. Пить будете?, - сказала Яна предложив испить из панковского кубка.</p>
<p>— Круто. – сказали мы и тоже представились, а я приобщился к напитку, уточнив при этом, с алкоголем он или нет.</p>
<p>Позже я пытался поговорить с Яной, но она была очень пьяна, поэтому поговорить на русском о жизни на чужбине не получилось.</p>
<p>Сет &ldquo;Апокросс&rdquo; напоминал смесь дойч-панка и Toxic Holocaust. Но, в целом было круто, народ рубился, мощная поддержка. Я же охеревал от того, что я нахожусь на настоящем европейском панк-концерте в каком-то подвале среди кучи пьяных панков и дико кайфовал от этого факта. И ждал третью группу, потому что их музыка должна была быть наиболее понятной мне.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-85c0966648.gif" alt="ezgif-2-85c0966648.gif"  />
</p>
<p>И вот, уже почти 2 часа ночи и проведать меня приходит Оля. Супер-кайф. Мне очень понравилось взаимопонимание и уважение в нашей тусовке к прихотям и кайфам, которые каждый хотел получить от путешествия. Никто не гнал тебя домой, потому что уже поздно и &ldquo;ты пьяный придёшь и всех разбудишь&rdquo;, потому что они понимали, что для меня это всё как праздник. Каждый уважал то, что хотел получить от путешествия другой чувак, будь то желание попробовать какой-то определенный сорт пива или мороженого или желание посмотреть &ldquo;именно ту достопримечательность&rdquo;, которая была интересна нашему другу, даже если до всего этого надо было переться через весь город.</p>
<p>Уже поздно и я пьяный в хлам. Круто было получить заботу и поддержку от подруги из нашей бригады, потому что когда я пьяный, я могу попасть и в неприятности, а тут я под присмотром стрейтэдж-чуваков и чувих, так что они уберегут меня от лишнего чада кутежа и отведут домой спать. Спасибо, Оля!</p>
<p>Начинает играть кавер-группа. Первая песня «Fuck the USA!» от Exploited и я теряю рассудок. Это лучшее время в моей жизни и я так рад быть здесь и сейчас, а не дома за компом или на работе и думать «ничего, ничего, может быть в следующем году ты съездишь в свою европку». Хиты от G.B.H, Misfits, Minor Threat, Black Flag и я уже еле стою на ногах.</p>
<p>— Оля, давай еще одна песня и ты отведешь меня домой!</p>
<p>— Давай!</p>
<p>(начинают играть следующую песню, только уже свою)</p>
<p>— Ой, эту песню я не знаю, пошли нахер отсюда!, - говорю я и мы покидаем сквот и концерт.</p>
<p>До дома надо было пройти 100 метров, залезть на балкон (первый этаж) и постучаться в окно. В домофон звонить было невежливо и я уже хотел лезть через калитку, но решили всё таки через балкон. Но по пути мы решили сесть на лавочку и записать видосы и аудиосообщения для наших друзей и блогов.  Я двадцать минут распинался о этом крутом вечере, но потом понял, что камера всё время была выключена. Ну фигли взять с алкаша, хаха.</p>
<p>Когда мы были дома, то чуваки уже спали. Я едва могу держать вертикальное положение тела, но понимаю, что места на полу мне уже нет. Два варианта: или спать на кровати Зервано, а Зервано пусть спит там, где найдёт или спать в какой-то конструкции, которая напоминает кошачий домик, свернувшись как улитка в пространстве 50х50 см. Сперва я лёг на кровать Зервано, но потом мне стало стыдно и я пошёл извиняться перед президентом.</p>
<p>— Зервано, (иик), кароче, твоя кровать is free, я не буду на ней спать, понятно?, - говорю я. Ну вы помните и представляете меня пьяного.</p>
<p>— Миш, сегодня ночью в соборе играет орган, я пойду туда, мне сегодня не нужна кровать, или я посплю в другом месте.</p>
<p>— Не-не, Зервано, your bed is free! Ты можешь на ней спать!</p>
<p>— Спасибо, Миша.</p>
<p>В итоге я рухнул рядом с чуваками на полу и проснулся в ущелье между кроватью президента и матрасом (спортивным матом) чуваков с лютым похмельем. Какой же крутой был день! Президент классно придумал.</p>
<p><em>Небольшая ремарка о группах: я нашёл афишу концерта и понял, что названия групп я услышал неправильно. Я мог бы их написать уже с правильными названиями, но лучше уж травить байку в хронологическом порядке. Играли в этот вечер: Disillusioned Motherfuckers, Upper Crust и Spittin Bones (тот самый кавер-бэнд). У всех есть бэндкэмпы, можете заценить.</em></p>
<p><img loading="lazy" src="images/18301378_1208005552661900_1171663798499581664_n.jpg" alt="18301378_1208005552661900_1171663798499581664_n.jpg"  />
</p>
<p> <strong>22 июля</strong></p>
<p>Утром у Миши и Оли была запланирована поездка в Дюссельдорф к их знакомой старушке. Встретиться мы пообещались уже в Амстердаме.</p>
<p>За окном был дождь, и, после «брёкфоста» с президентом и я потратил два часа, чтоб поговорить с ним по душам и узнать, что это за человек.</p>
<p>Президент приехал в Гамбург 10 лет назад. Он устал от несправедливости мира, от того, что большого числа людей в мире нет банальных для жизни вещей: еды и крыши над головой, много кто умирает в войнах за ресурсы и капитализм. Поэтому он хочет добра тем, кто в этом нуждается и, когда он увидел нас с рюкзаками, он понял, что мы бродяги и что тоже нуждаемся в еде и ночлеге, потому и пригласил.</p>
<p>— А ты, Миша, убежал!, -упрекнул меня президент за случай, когда мы познакомились.</p>
<p>— Прости, Зервано, в России такое поведение как у тебя, считается странным. От добра добра не ищут и бескорыстная помощь часто сулит проблемы. Поэтому я убежал., - попытался оправдаться я, но стало немного неловко.</p>
<p>— Ну теперь-то ты думаешь по-другому?</p>
<p>— Да.</p>
<p>Поговорили про политику, про ситуацию в мире, про несправедливость, про Сталина, про русскую историю и про то, как нам живется в нашей стране.</p>
<p>Какой же удивительный дед нас вписывает. Я хочу извиниться за то, что назвал его городским сумасшедшим. Это удивительный и добрейший человек. Просто жизнь в России настолько запугала и обозлила меня, что я не доверяю людям и боюсь необоснованной и бескорыстной доброты от незнакомого человека. Как наверное любой русский человек. Здесь люди открыты и у них кардинально другой менталитет. Россия - одна большая тюрьма. Гамбург - город свободы.</p>
<p>Я влюбился в Гамбург, и (спойлер!) могу сказать, что Гамбург больше всех понравился мне в нашем путешествии и я хочу сюда еще не раз вернуться.</p>
<p>Дождь кончился и Толя предложил попросить велосипеды у Зервано и покататься уже самостоятельно.</p>
<p>— Да, не вопрос. Куда вы хотите поехать?, - согласился президент.</p>
<p>— Санкт-Паули.</p>
<p>— О, тогда берите эти велики!</p>
<p>    Президент мира зажопил Толяну его вчерашний гоночный велик и дал ему обычный городской. Толя не стал спорить и мы поехали на не очень удобных великах в Санкт-Паули. Как оказалось, мы жили на границе с Санкт-Паули и до него было около 5 минут езды.</p>
<p>За час до этого, Толе на каучсерфинге написала девушка из России с желанием &ldquo;выпить пива в каком-нибудь баре&rdquo;. Эта функция называется «hangout» и отображает чуваков, которые хотят потусить вокруг. Толя оставил заявку на «потусить» и эта девушка откликнулась. Договорились встретиться в центре и уже потом решить куда пойти.</p>
<p>Поехали сквозь дождливый Гамбург. В Гамбурге так же, как и в Берлине очень развито велосипедное движение. Когда мы приехали в центр, мы просто пристегнули велики на u-lock и пошли в Макдональдс, где договорились встретиться</p>
<p>— Привет, ребята – сказала девушка и подсела к нам.</p>
<p>— Привет! – ответили мы.</p>
<p>— Я – Эмма, как дела?</p>
<p>    Мы тоже представились и сказали, что мы в евротуре, и что когда мы приехали в Гамбург, у нас не было жилья и &hellip;</p>
<p>— НЕ-НЕ-НЕ, я сразу говорю, у меня ночевать нельзя!! - перебила историю о Зервано Эмма.</p>
<p>— Да нам и не нужно жилье, ты чего!</p>
<p>    Эмма смотрела на нас с осторожностью, будто мы какие-то бичи или психи. Договорились, что мы пристегнем наши велики в другом месте и просто пойдем погулять по Гамбургу, а по пути зацепим чего-нибудь выпить.</p>
<p>Эмма – студентка из Санкт-Петербурга, которая приехала в Гамбург на летнюю практику изучать логистику, потому что Гамбург – один из крупнейших портов в мире и самый большой в Германии.</p>
<p>Мы рассказали ей о наших приключениях, о нашем путешествии, где были, где еще будем и прочее. В общем, мы подружились с Эммой. Особенно после того, как начали понимать шутки друг-друга, поели пиццы и выпили по алкогольным напиткам. Эмма, если ты это читаешь – привет! Ты классная девка, хаха!</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-27-10-16-23-21.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/photo_2017-07-22_23-25-27.jpg" alt="photo_2017-07-22_23-25-27"  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-22-10-03-51-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Гамбург – очень красивый город. Мы пришли в один из городских парков и там на лужайке тусовались КРОЛИКИ. Их было очень много и они просто беззаботно прыгали по ярко-зеленому густому газону. Правда, они все попрятались, когда мы к ним подошли, так что потискать их не удалось.</p>
<p>В Гамбурге 85% населения ходит в майках с символикой футбольного клуба «St. Pauli», фанаты которого славятся своей нелюбовью к деятельности поклонников творчества одного плохого австрийского художника. Майки, нашивки, татуировки. Эти ребята просто обожают свой район и город!</p>
<p>Посмотрели центр Гамбурга, но мне не очень там понравилось, потому что было очень много людей. Я не люблю толпу, у меня обостряется социофобия, хаха. Пофоткались и пошли в парк, дабы испить сидру и джека-дениелса, заботливо заранее замешанного с колой в жестяной банке объемом 0.33л. Проведя время за беседами обо всём и ни о чём, мы вспомнили, что должны спешить домой, потому что пообещали президенту быть к 21:00 дома.</p>
<p>Найдя свои велики велики в центре, проводив и попрощавшись с Эммой у метро, мы двинули домой. Зервано дома не было и нам открыл этот итальянец. Принялись залипать в вай-фай, как кто-то постучался в балкон.</p>
<p>На улице стоял какой-то чувак, похожий на немецкого уличного репера и какой-то араб. &ldquo;Передайте Зервано, что его ищет Башир!&rdquo;, сказал этот араб, предварительно узнав, кто мы такие и что мы делаем в квартире у Зервано.</p>
<p>«Блин, и тут башкиры». –сказал Толян.</p>
<p>Президент вернулся домой в прикиде интеллигентного старичка с бутылочкой пива в руках, было видно, что он накануне припил.</p>
<p>Мы сказали, что его искал Башир, на что он сказал, что видел Башира и, мол, тот в говно, не обращайте внимания. И Зервано вернулся из сквота, где был кинопоказ каких-то короткометражек.</p>
<p>День подошел к концу, завтра нам надо было ехать в Амстердам, поэтому мы хотели лечь пораньше, чтоб выспаться.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-2-1e89dafa25.gif" alt="ezgif-2-1e89dafa25.gif"  />
</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрёстки и городские огни: моё путешествие в Европу</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D1%91%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B3/</guid>
      <description>Привет, друзья. Вот я вернулся из своего грандиозного путешествия по Европе и готов поведать вам сказание о скитаниях вечных и о Земле и рассказать вам, как там живется, в загнивающей.
Начну с того, что евротрип был моей давней и, казалось бы, несбыточной мечтой. Еще в 2009-м году мы с друзьями со школы сидели в машине и «планировали» как следующим летом повторим фильм «Евротур». Понятное дело, что ничего не получилось и не могло получится, но мечта никуда не делась и я продолжал жить с этим свербящим чувством.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Привет, друзья. Вот я вернулся из своего грандиозного путешествия по Европе и готов поведать вам сказание о скитаниях вечных и о Земле и рассказать вам, как там живется, в загнивающей.</p>
<p>Начну с того, что евротрип был моей давней и, казалось бы, несбыточной мечтой. Еще в 2009-м году мы с друзьями со школы сидели в машине и «планировали» как следующим летом повторим фильм «Евротур». Понятное дело, что ничего не получилось и не могло получится, но мечта никуда не делась и я продолжал жить с этим свербящим чувством.</p>
<p>Шли года, мои друзья-рокеры тянули меня за руку в авантюры различного рода и одним из главных событий стало путешествие автостопом в Крым летом 2011-го года и почти такое же путешествие в 2013-м году. Эти два события разделили мою жизнь на «до» и «после» и я понял, что осознавать и созерцать мир во всех его многогранных проявлениях  – лучшая профилактика нудежа и тоски серых будней. Компания друзей, полный выход из зоны комфорта, приключения, неожиданные знакомства – всё это на протяжении долгих лет грело меня по пути на работу и я думал – что же со мной стало? Почему тогда я мог так жить, был лёгок на подъем, и постоянная жажда приключений сносила крышу, а сейчас я только хожу на работу и живу химерами?</p>
<p>В общем, я хотел повторить. Шли годы, я слушал истории от моих друзей о поездках в Европу, о их приключениях и дико им завидовал. Я хотел свои собственные приключения, но мне всё время что-то мешало: задержки зарплаты на работе, проблемы с деньгами и свободным временем, депрессия или просто банальная лень. И вот, очередное новогоднее обещание себе, что этим летом всё будет по-другому.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;695,694,693,692,691,690,689&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p><em>Тур по Крыму, 2013 г.</em></p>
<p>Почему именно Европа? Конечно, я мог поехать куда угодно, но Европа меня прельщала возможностью посмотреть изнутри на лучшую жизнь, на то как живут люди. Вы можете подумать, что я слишком много смысла вкладываю в обычную поездку, но для меня это был способ почувствовать что-то новое, утолить свою жажду приключений. И показать, в-первую очередь себе, что «мой панк-рок поизносился, но он мне всё еще впору». Ну или скрыться от догоняющего чувства безнадеги и одиночества.</p>
<p>И вот, наступил 2017-й год, я начал планировать как я проведу свой отпуск. Поначалу я откладывал деньги на весенний тур с Truckdrivers, но меня не вписали в минивен. Для группы тур – это серьезное занятие и брали только самых нужных и, в итоге, мне не хватило места и я остался дома. Чуть ранее этих событий до меня дошёл слух, о том, что мои друзья собираются в поездку в европейские страны на тачке и я сразу загорелся: «Вот оно!». Но и с этим возникли разногласия – люди поссорились и всё отменилось. Но желающие-то остались! И, в итоге, я оказался в квартире у Дани Бомбера, где собрались люди, которые хотят круто провести время в евротрипе.</p>
<p>Поначалу, нас было четверо – Миша, Оля Май, Даня Бомбер и я. Когда мы обсудили примерные детали и договорились делать визы, Миша мне сказал, что сомневается, что я поеду, потому что я имею привычку соскакивать в самый последний момент и это было справедливым замечанием. Но я сказал себе «нет, не в этот раз» и пообещал сделать всё возможное, чтоб этот трип состоялся. Шесть лет я копил силы и уже ни работа, ни отсутствие денег, ни моя лень и страх перед неизвестным не помешают мне получить еще одно лето 2011-го года. Меня было не остановить.</p>
<p>Позже начались обсуждения маршрута и здесь уже появились разногласия с Даней Бомбером (у Миши и Оли не было маршрута, им, в принципе, было без разницы как и куда ехать) и мы начали спорить о том, как именно мы хотим ездить, питаться и спать. И тут я узнаю, что еще один мой друг Толя тоже устал от такой жизни и хочет вписаться к нам трип, в попытках отвлечься от переживаний и найти вдохновение. Хочется сказать, что считаю Толю максимально близким по духу человеком и обрадовался, что именно он составит мне компанию в этом приключении.</p>
<p>Толян был в деле и теперь надо было договариваться уже втроём. Маршрут, который устраивал нас с Толей подразумевал редкие переезды и чилл-тусовки без рюкзаков, а Даня не хотел тратить время на праздное безделие и хотел зацепить как можно больше городов и селений в туре. В конце-концов, Даня решает, что его маршрут круче и говорит, что поедет самостоятельно, чтоб не ссориться в пути и кайфовать одному. Теперь мы с Толей вдвоем начинаем продумывать детали маршрута, искать хостов на каучсерфинге и прикидывать финансовые расходы. Уже пост-фактум, тур у нас получился вот по этому маршруту:</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d181d0bdd0b8d0bcd0bed0ba.png" alt="Снимок"  />
</p>
<p>Итоговый маршрут</p>
<p>Ну и собственно всё, все чуваки получили визы, шли последние дни приготовления. Изначально было пробито три вписки на каучсерфинге: Берлин, Гамбург и Амстердам. Остальное мы оставили на самотёк, мол, как-нибудь само всё разрулится.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/photo_2017-07-16_15-43-22.jpg" alt="photo_2017-07-16_15-43-22"  />
</p>
<p>Нищему собраться - только подпоясаться</p>
<p>И вот, мой работодатель оставлен на произвол судьбы, а Толя, я и наши рюкзаки трясемся в блаблакаре по пути в аэропорт Кольцово. Приключения начинаются!</p>
<p><strong>Берлин.</strong></p>
<p><strong>17 июля.</strong></p>
<p>Вечер, мы приземляемся в Берлине и я понимаю, что моя мечта начинает сбываться. Таможенник, увидев итальянскую визу в паспорте Толи, спросил: «What are you doing here?». Толя ответил «toorisme» и получил штамп в паспорте. Со мной вопросов уже не было, он понял, что мы друзья с Толяном.</p>
<p>Чуваки, мы в Европе! Первое, на что я обратил внимание, это воздух. Сладкий свежий воздух, которым хочется дышать, вместо химической отравы родного Челябинска. Первый день предполагал, что у нас нет вписки и до последнего мы не знали, где будем ночевать. Миша и Оля к тому времени уже были в Берлине и пообещали вписать, но в аэропорту мы получаем от них сообщение, что они в тюрьме, хаха. Но они говорят нам, что мы можем попросить вписаться у их хоста, но мы застеснялись тусоваться у него без друзей. Мы решили идти туда, куда планировали изначально – в кемпинг.</p>
<p>Дошли до метро, там нихера непонятно, как платить, какие-то городские зоны, билетики. В итоге насобирав на один тикет, мы поехали до нужной нам станции. Позже мы узнали, что для туристов берлинское метро бесплатное, если вы понимаете о чём я. В кемпинге обнаружилось, что все, кто был на ресепшн уже ушли спать домой и место для палатки нам никто не продаст. Вариантов у нас не много: ночевать в ближайшем парке или ворваться на поляну и поставить палатку беспалева, а утром или объясниться и заплатить, или свалить не заплатив.</p>
<p>- Ну чо, Мих, ты реально хочешь спать в лесу или здесь в безопасности?, - Толян берёт дело в свои руки.</p>
<p>- Да тут чето отстойно, завтра нас выгонят и я даже не понимаю, где мы тут поставим палатку, тут всё занято!, - я, как всегда, осторожничаю.</p>
<p>- Да вот здесь и поставим! Помогай!, - говорит Толя и показывает на пустое место на поляне с палатками.</p>
<p>Поставив палатку, я улёгся и наконец-то смог расслабиться от перелетов и от того, что не спал почти сутки.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/videotogif_2017_08_17_14_31_28.gif" alt="videotogif_2017_08_17_14_31_28"  />
</p>
<p><strong>18 июля</strong></p>
<p>Утром мы решили поспать лишний час и когда уже в 7 утра вылезали из палатки, то встретили какого-то мужика, который сказал нам «Guten Morgen!» и пошел по своим делам. Я подумал, что это просто кто-то из отдыхающих, но позже мы узнали, что это мужик с ресепшена и, когда наша палатка была почти собрана, он начал проверять стикеры оплаты на других палатках и медленно продвигался к нам. Я уже предчувствовал разговор, что мол мы не специально и мы готовы заплатить за эту ночь, но этот мужик просто проигнорировал нас и пошёл дальше. Поняв удачность ситуации, мы с Толяном решаем как можно быстрее покинуть кемпинг, чтоб нас не заставили платить. Первая же ночь в нашем Евротуре и нелегальная! Я понимаю, что приключения уже начались.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_5515-animation1.gif" alt="IMG_5515-ANIMATION"  />
</p>
<p>Утро после ночевки в кемпинге</p>
<p>Днём мы должны были встретиться с отсидевшими за чужие дела Мишей и Олей и ждали сообщения от них в наших мессенджерах. Ну, а пока они не выходили на связь, мы решили начать делать дела, которыми обычно занимаются туристы. Едем на метро до Alexanderplatz и от него уже начинаем ходить по достопримечательностям.</p>
<p>Очень понравился парк «Большой Тиргартен». Ярко-зеленый густой газон, на котором можно валяться, красивые аллеи и чистота! В нём мы и провели первую половину дня валяясь на траве и ожидая встречи с нашими друзьями.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;963,964,965,967,966&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>И, вот, долгожданное сообщение от друзей: &ldquo;Мы откинулись, подрастайте на Alexanderplatz, ёпту!&rdquo; и уже через 40 минут мы уже здороваемся и спрашиваем про произвол европейских фараонов по отношению к честным русским туристам. Оказалось всё прозаично: шоплифтинг:) Но у одной гражданки при себе был выкидной нож, и полицаи расценили это как потенциальную попытку ВООРУЖЕННОГО ограбления. Мол был при себе нож, могла и применить. Закрыли их в кутузку, продержали ночь и отпустили восвояси, подарив обоим штрафы и брюки Михаилу.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-07-18-06-46-48-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Встреча с криминальными авторитетами Мишей и Олей.</p>
<p>Чуваки рассказывают про своего хоста, у которого они договорились о ночевке для нас. Как я изначально понял, что это какой-то чувак с очень специфическим чувством юмора, который говорит по-русски. Ну пофиг, пошли, не на улице же спать.</p>
<p>Дойдя до вписки мы дождались, когда Миша и Оля договорятся о нас окончательно. Зашли, бросили рюкзаки, познакомились с Николасом.</p>
<p>Николас еще с вечера позапрошлого дня договорился с Мишей и Олей, что сегодня они пойдут в греческий ресторан и, так как мы с Толей прилипли, то тоже идём. Стоим, ждём внизу. Спускается Николас и говорит нам: &ldquo;Nu chto? Poshli, suchki!&rdquo;.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-03-04-34-49-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>В греческом ресторане нам выделили столик и когда я увидел меню, то охренел: мне походу придется оставить здесь бюджет одного дня. Ну фигли поделать, ты в ресторане. Все сделали заказ, я заказал себе пасту с сыром и бокал пива. Принесли бадью, которую я так и не смог съесть за вечер! Там было грамм 600 макарон и мы вполне могли разделить на троих.</p>
<p>К концу вечера мы с Мишей уже изрядно напились и напор пошлых шуточек от Николаса приобрел колоссальный размах, его было не остановить. Говорит, вы хотите взять бухла и тусоваться на улице &ldquo;like a BYDLANY&rdquo;? Как быдланы мы не хотели тусоваться и решили пойти уже на вписку. Ребята видели, что я парюсь, от того, что Николас набухался и шутит весьма жёсткие и очень пошлые шутки и дико угорали с этого. В итоге Николас заметил это и доставал своими телегами уже только меня. Я старался просто идти, но разговор зашёл про русскую попсу и он начал петь.</p>
<p>-(пауза) Младший лейтенант!, - заорал Николас и показывает пальцем на меня, желая чтоб я подпел.</p>
<p>-Мальчик молодой!, - подпеваю я от безысходности.</p>
<p>В итоге он даже станцевал для меня и мы дошли до вписки. Очень смешно было, когда мы решали, кто будет спать на одной кровати с Николасом, ахаха.</p>
<p>Я возвращаюсь из ванной и вижу, что мой спальник, который я стелил на матрас на полу, лежит на его кровати. Тогда мне было не очень смешно, но сейчас шутку чуваков я оценил. В итоге Николас спал на отдельной кровати, Миша с Олей, а я и Толя на полу.</p>
<p><strong>19 июля.</strong></p>
<p>Какое счастье было проснуться с утра и понять, что Николаса нет дома, и что больше никто не будет доставать меня своим своеобразным чувством юмора. Позже я узнал, что помимо него в хате живут две красотки, чьи довольно эротичные снимки висели на стене на кухне.</p>
<p>Днём мы отправились смотреть достопримечательности Берлина. Этот город интересовал меня тем, что у него богатая история и, в частности, мне была интересна история Второй мировой войны и всё, что связано с ней: холокост, холодная война, разделение Германии на ФРГ и ГДР, памятные таблички на тротуаре напротив домов, где жили люди, которых отправили в концлагеря и прочее &ldquo;never again&rdquo;. Город прям дышал историей. Я ходил и представлял, как по улицам маршируют солдаты, как они поднимаются по лестницам подъездов, в поисках квартир &ldquo;преступников режима&rdquo;.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-25-08-25-21-4.jpg" alt="Processed with VSCO with  preset"  />
</p>
<p>Мемориал жертвам Холокоста</p>
<p>И вот мы находим берлинскую стену (East Side Gallery), которая сейчас используется как арт-объект. Прогуливаясь вдоль нее и разглядывая другие стрит-арт картины, мы находим то, что искали - знаменитую композицию, на которой изображен поцелуй Брежнева и руководителя ГДР Эриха Хоннекера с подписью: &ldquo;Господи!  Помоги мне выжить среди этой смертной любви!&rdquo;.</p>
<p>Потом мы слонялись просто без дела, благо в центре достопримечательности на каждом шагу и мы решили просто гулять. Наткнулись на какой-то &ldquo;Ramones Museum&rdquo;, который на деле оказался просто баром с антуражем Ramones и панк-роком в музыкальном сопровождении. Гуляли, пили пиво, покупали сладости и в целом хорошо и беззаботно проводили время.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;1012,991,977,980,978,979,1002,976&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo; orderby=&ldquo;rand&rdquo;]</p>
<p>Сегодня мы должны были попасть уже на нашу с Толей вписку с каучсерфинга, о которой договорились еще в Челябинске и заодно договориться о вписке для Миши и Оли. Забрав рюкзаки от Николаса, мы отправились в гости к чуваку по имени Дарио, нашему следующему каучу.</p>
<p>Дарио живет в совершенно противоположной части города (в западном Берлине), гораздо более тихой и уютной. Найдя его адрес при помощи навигатора, мы позвонили в домофон и услышали приглашение войти. Дарио оказался адекватным и очень скромным инженером-программистом, который на досуге занимается чесс-боксингом:) Это когда ты один раунд играешь в шахматы, а в другом раунде уже боксируешь с оппонентом. Я ему сказал, что в России любая шахматная партия заканчивается боксом.</p>
<p>Дарио был лоялен к панкам, слушал панк-рок и у него было много панковских стикеров в квартире. Но поговорить с Дарио по душам не очень получалось, потому что я с трудом понимал его английский с сильным немецким акцентом, но в этот вечер удалось с ним договориться о вписке для Миши и Оли и следующий вечер обещал грандиозный ужин и, может быть, у этого парня появится настроение познать weird russian soul.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ezgif-4-9354f433cf.gif" alt="ezgif-4-9354f433cf.gif"  />
</p>
<p><strong>20 июля.</strong></p>
<p>Следующий день был по вялому туризму. Дарио выписал нас рано утром и мы не знали, чем себя занять. Погугяли по окрестностям района, где живет Дарио. Зашли на кладбище. Кладбища у них выглядят как парки. Аккуратные, ухоженные, все места погребения выполнены в одном стиле. Толя вообще впечатлился.</p>
<p>Потом пошли в ТРК коротать время в вай-фае, но через час были изгнаны охранником, который увидел, что Толя спит и сказал, что мол уматывайте бичи вонючие, здесь нельзя спать.</p>
<p>Дождавшись, когда ребята проснутся и соизволят встретиться с нами, мы не придумали чем заняться и решили просто гулять по центру Берлина. Валялись на траве, поедая сладости, чипсы и употребляя хмельные напитки. В этом городе создана максимально комфортная среда для того, чтобы гулять. Никогда не отказывал себе в дегустации очередной марки пива, но их было слишком много, чтобы запоминать или выбирать - просто берешь понравившуюся банку и идёшь употреблять. Знаю, я говорил, что тут не принято пить на людях, но в зонах отдыха было много туристов, кто скромно боролся с упаковками жидкого хлеба. В Берлине я себя чувствовал спокойной и в безопасности и всё в городе говорило: &ldquo;Чувак, расслабься, ты в Берлине!&rdquo;. Вечером Миша и Оля выписались от Николаса и мы, по пути заскочив в супермаркет, поехали на вписку к Дарио.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-26-12-09-21-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Berliner Dom</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-09-03-04-35-24-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>К слову, о супермаркетах. Абсолютно все товары в Берлине стоят в 3-4 раза дороже, чем в России. Например, две средних луковицы стоят два евро. На два евро в России я могу купить наверное килограмм 5 лука. Ну уже перестав сравнивать цены, мы брали то, что хотели. Но вегетарианские кайфы типа котлет и прочих тофу с сейтаном мы иногда выкладывали из корзины, потому что &ldquo;чуваки, это оооочень дорого!&rdquo;</p>
<p>На кухне у Дарио уже во всю гремели кастрюли, а Оля развлекала нашего хоста расспросами о жизни в Германии и о житухе вообще. За ужином немного поприкалывались, Дарио попросил научить его каким-нибудь русским выражениям. Я, как быдлан, предложил научить его матюкам, но Оля научила его нормальным фразам типа &ldquo;спокойной ночи&rdquo;, &ldquo;приятного аппетита&rdquo;, &ldquo;спасибо&rdquo; и &ldquo;меня зовут Дарио&rdquo;.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-26-12-09-22-11.jpg" alt="2017-08-26 12.09.22 1.jpg"  />
</p>
<p>Наша шайка и Дарио.</p>
<p>На следующий день мы должны были ехать в Гамбург. Мы с Толей обговорили заранее, чтоб будем ездить автобусами (автобусы недорогие и часто есть акции на билеты) и не тратить время, ожидая тачки на трассе. Но в этот раз решили поехать автостопом, потому что мне было интересно получить и этот опыт путешествий. Так что, лечь надо было пораньше и с утра идти на трассу, но мы развлекались тем, что включали Дарио russian pank-rawk типа групп &ldquo;поспишь потом&rdquo; и (он сказал, что любит ska) наших Truckdrivers. И просто угорали над предыдущей впиской с Николасом. Некоторые его выражения мы шутили на протяжении всего тура. Какой же кайф, что нас четверо и мы вместе так далеко от дома.</p>
<p>В позднем часу мы отошли ко сну. Завтра мы едем в Гамбург.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Дом&#34;</title>
      <link>/posts/%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid>
      <description>В расстроенных чувствах пишу этот пост. Расставаться с этим, как расставаться с близкими друзьями на перроне или прощаться с девушкой, с которой больше не можешь быть вместе.
Да, чуваки, клуб &amp;ldquo;Дом&amp;rdquo; закрывается и сейчас мне хочется рассказать почему и подвести итоги, что это вообще было.
Как появился &amp;ldquo;Дом&amp;rdquo;? Я и мои друзья очень долгое время вдохновлялись клубом &amp;ldquo;MARKS&amp;rdquo; в славном городе Волжский. Ребята из сцены этого города держали свой клуб, где всегда можно было устроить крутой андерграундный концерт или попить с друзьями пива на своей территории без обязательств &amp;ldquo;покупай, пей и проваливай&amp;rdquo;.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В расстроенных чувствах пишу этот пост. Расставаться с этим, как расставаться с близкими друзьями на перроне или прощаться с девушкой, с которой больше не можешь быть вместе.</p>
<p>Да, чуваки, клуб &ldquo;Дом&rdquo; закрывается и сейчас мне хочется рассказать почему и подвести итоги, что это вообще было.</p>
<h2 id="как-появился-дом"><strong>Как появился &ldquo;Дом&rdquo;?</strong></h2>
<p>Я и мои друзья очень долгое время вдохновлялись клубом &ldquo;<a href="https://vk.com/marksbar">MARKS</a>&rdquo; в славном городе Волжский. Ребята из сцены этого города держали свой клуб, где всегда можно было устроить крутой андерграундный концерт или попить с друзьями пива на своей территории без обязательств &ldquo;покупай, пей и проваливай&rdquo;. Мы подумали - а чем мы хуже? У нас есть тусовка, есть сцена, мы уже достаточно взрослые и ответственные люди, почему мы не можем позволить себе такое же место?</p>
<p>И вот, сидя на одной из душных кухонь и разговорившись про это дело, люди дали себе пьяное обещание - замутить свой клуб. Честно говоря, тогда мне все эти разговоры показались простой бравадой - пьяные чуваки что-то считают на калькуляторе на коленке, что-то планируют, обсуждают кто будет помогать и как мы круто заживем. Всерьез я тогда это всё не воспринял.</p>
<p>Удивительно было на следующий день. Человек, который согласился взять на себя ответственность в документах и профинансировать первые месяцы стройки &ldquo;Дома&rdquo; начал искать варианты. Сразу скажу, что я отнесся скептически к этой затее предвещая новые проблемы, упрёки в том, что мало кто помогает и ссоры из-за денег, потому что &ldquo;Дом&rdquo; не окупается. Не все горели желанием брать обязательства в этом деле, но чуваки, которые замутили здание были непоколебимы. Возможно, каждому нужен толчок для принятия каких-то важных решений, ибо если ждать &ldquo;хорошего дня&rdquo; и всю жизнь копить силы для того, чтобы начать жить как тебе нравится, то можно пропустить саму свою жизнь и никогда не начать делать реально крутые вещи. И вот, первое апреля 2016 года, и Серега пишет: &ldquo;Чуваки, тот коттедж наш!&rdquo;. Хорошая шутка.</p>
<p>Поначалу всё было круто. Так и не смогли придумать прикольное название и оставили банальное &ldquo;Дом&rdquo;. &ldquo;Идешь в &ldquo;Дом&rdquo;? &ldquo;В &ldquo;Доме&rdquo; есть кто?&rdquo;. Мы приходили красить стены и общаться-выпивать будто бы в какую-то подсобку, где на 100 квадратных метров светит одинокая лампа накаливания. Кругом какой-то хлам, мусор и прочий строительный стафф. В будущий &ldquo;Дом&rdquo; сразу заехали татуировщица Алёна и ее парень Паша. Прикольно было, когда в первый день жизни клуба к ним в течение дня приезжало по нескольку панков, которые помогли отремонтировать и привести в жилой вид комнату. Всё было как в песне: &ldquo;Живём сейчас и завтра будем жить!&rdquo;.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;596,597,595,604&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>И потихоньку всё начало изменяться. Лампочки встали на свои места, начала создаваться из говна и палок DIY мебель, начали появляться какие-то приколы, каждый из своих квартир тащил какие-то клёвые вещи, будь то плакат или какой-нибудь шкаф. До этого в &ldquo;Доме&rdquo; были просто голые стены. Всё, что вы видели, кроме стен когда тусили - всё результат полугода трудов энтузиастов этой тусовки. Я помогал ребятам с электричеством и проводкой. Будучи по профессии инженером-электриком, я привёл сеть в надлежащее состояние. И собрал гирлянду освещения над барной стойкой, но с этим бы справился любой ПТУшник. Ну и в основном по мелочи. Может быть мне стоило прилагать больше усилий, но я всегда работал в &ldquo;Доме&rdquo; честно и по совести.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;609,608,594,607,605,603&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Прошло лето активного строительства и ребята уехали в августе в отпуска. Мне с Пашей Орехом и Илюхой предстояло провести &ldquo;открытие&rdquo; - первую вечеринку в &ldquo;Доме&rdquo;. Это был <a href="https://vk.com/festivalkrug3_backtothesummer">KRUG FEST.</a>  Фестиваль какого-то инди музла. Я попросился стоять барменом, потому что всегда хотел узнать что это такое. Ребята с недоверием отнеслись к моей этой просьбе, потому что я всегда имел репутацию нервного и неуклюжего человека и никто меня в этой роли бармена не видел. Но стоять было некому, и оставили право быть хозяином таверны мне и Илюхе, который тоже стоял в первый раз. Фестиваль прошёл многолюдно и пьяно, была куча молодежи. Вроде всем всё понравилось, а мы с Илюхой хорошо отстояли на баре. Я же понял, что барменить - это не моё, но потом меня часто просили встать на бар, видимо ребята видели, что я не безнадежен в этой профессии. Хотя это приятно, когда ты хозяин положения и всегда был хороший предлог узнать имя какой-нибудь симпатичной девчонки.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;620,618,619,621,622&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p><em>Вечеринка-открытие.</em></p>
<p>Приехали чуваки из отпуска и всё завертелось. Всё, что вы видели на протяжении этого полугода началось в августе.  Так открылся клуб &ldquo;Дом&rdquo; для всех тех, кого мы считаем своими друзьями.</p>
<h2 id="самые-клёвые-тусы-в-доме-на-мой-взгляд"><strong>Самые клёвые тусы в &ldquo;Доме&rdquo; на мой взгляд?</strong>       </h2>
<p>Я думаю, что я - алкотусовщик. Мне всегда нравилось напиваться, но после открытия &ldquo;Дома&rdquo;, когда алкоголь оказался в настолько близком доступе, мне было трудно держать свой рок-н-ролл в руках и после нескольких тус в стиле &ldquo;дорвался до бухла&rdquo;, я попустился и сейчас практически не пью. К чему это я? Мои самые нелюбимые тусовки в клубе - это когда посетители нажирались как школьники, у которых родители уехали на дачу. Было противно смотреть на все эти пьяные тела и убираться потом за этими свиньями.</p>
<p>Но, конечно, были и крутые тусовки.</p>
<p>Мы мутили это место в первую очередь для себя, поэтому хочу отметить все дни рождения и посиделки, которые там были, когда мы собирались только &ldquo;своими&rdquo;. Я люблю вас, чуваки, и рад, что мы вместе делили радость этих моментов, вы мне как семья.</p>
<h2 id="какие-мероприятия-были-крутыми"><strong>Какие мероприятия были крутыми?</strong></h2>
<p><strong>Первый <a href="https://vk.com/waxxxblog">WAXXX</a> в коттедже.</strong></p>
<p>Было нереально много народу, было много друзей, все круто тусовались. Я простоял всю тусу до шести утра на баре (нас было 6-ро и мы почти не вывозили, аншлаг был дикий, коктейли мастерились как на конвеере). Под утро уже пьяный включал Газманова каким-то местным с посёлка алкашам, пока меня не урезонили: &ldquo;Миша, ты включаешь им Газманова и наливаешь водку! Они никогда не уйдут!&rdquo;. Было круто обнять уставших чуваков в шесть утра, потому что это была первая туса, когда мы вывезли столько народу. В целом, смотрите видео.</p>
<p><a href="https://vk.com/video-41587532_456239025">Видео с вечеринки WAXXX в VK</a></p>
<p><strong>Также, запомнилась туса <a href="https://vk.com/closetdiscoqueen_garoldadventure">18/11 CLOSET DISCO QUEEN (Швейцария).</a></strong> </p>
<p>Когда в моей жизни появился &ldquo;Дом&rdquo;, то я стал много общаться с различного рода музыкантами совершенно разных стилей.  &ldquo;Дому&rdquo; приходилось делать совсем не панк-концерты и были как хорошие группы, так и приходилось  делать концерты всяким отстойникам, названия групп которых я не буду упоминать, а иногда &ldquo;отстойники&rdquo; оказывались очень клёвыми ребятами. Поэтому я понял, что панк-панком, а хорошие люди есть везде, даже если они играют реальную херню. Ну кроме сами знаете каких групп, конечно же. В &ldquo;Доме&rdquo; с этим было строго и сканировалось всё еще на старте.</p>
<p> И вот, мне было поручено встретить швейцарскую группу CLOSET DISCO QUEEN. Организатор плохо говорил по-английски, поэтому трещать приходилось мне. Я с ребятами сразу нашёл общий язык и иногда даже забывал, что я говорю на неродном мне языке. Вечером же началась официальная программа их тура под названием &ldquo;Russian alcotour. Draining Russia&rsquo;s vodka reserve&rdquo;. Что ж, резервы мы им предоставили в полном количестве и к концу вечера мы с Люком и Джонатаном были уже почти братанами. Выпивали, смеялись, обсуждали музыку, обсуждали &ldquo;Дом&rdquo;, обсуждали сцену и андерграунд, говорили обо всём на свете и стучали стопками по барной стойке. Возглас &ldquo;Where is fuckin&rsquo; Misha? It&rsquo;s vodka time!&rdquo; еще долго напоминали мне чуваки, называя меня &ldquo;Факин МиЩей&rdquo;. Джонатан оказался другом чуваков из хардкор-панк группы KRUGER и мы обменялись с барабанщиком &ldquo;приветами&rdquo;. Вот какой получил я:</p>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2017/01/7xaswej_kze.jpg?w=680" alt="7xaswej_kze"  />
</p>
<p>Барабанщик группы Kruger.</p>
<p>Было очень весело и к концу вечера я уже еле стоял на ногах выпивая последнюю стопку &ldquo;NA POSOSHOK, BRATAN&rdquo;. Было очень здорово.</p>
<p><strong>Еще запомнилась</strong> туса, где я диджеил пост-панк в маске свиньи. На вечеринку пришло 10 человек и я отыграл на пустой зал, но что-то было в этом особенное. Один мой друг сказал, что после этой тусы начал слушать пост-панк и постоянно благодарил меня за мой сет. Ха.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/pig2.png" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/pig.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ну вот, кажется, всё. Было еще много тусовок, где мне не нравилась музыка, но нравилось что всегда здесь друзья, какое бы дерьмо не играло на сцене. Всегда можно было с кем-то посмеяться в баре или поиграть в плейстейшн на втором этаже. Или встретиться с каким-нибудь знакомым и поговорить за житуху. Много хороших моментов было даже на плохих тусовках.</p>
<h2 id="итог">Итог.</h2>
<p>Самоорганизация не работает. На голом энтузиазме и диайвае не уедешь. Ребята уставали и устали, это было видно по глазам, например, арт-директора Толи, который сначала организовывал тусу, потом на ней нервничал и на следующий день шёл один убираться. Из того количества энтузиастов, которые тогда галдели на кухне весной: &ldquo;ДАВАЙТЕ ЗАМУТИМ! Я БУДУ ПОМОГАТЬ! Я БУДУ ДЕЛАТЬ МЕРОПРИЯТИЯ!&rdquo; осталось 2-3 человека, на которых всё и держалось. Никто ни за что не хотел брать ответственность. Желание тратить себя на свою подростковую мечту оказалось слабее того, чтоб быть в своей зоне комфорта. Кому-то надо было зарабатывать деньги на жизнь, а &ldquo;Дом&rdquo; это слишком дорогое &ldquo;хобби&rdquo;. Кто-то просто устал от постоянных неприятных тусовок с отстойными группами, когда тратишь свою творческую энергию на каких-то обсосов и ничего не получаешь взамен. Кто-то и вовсе не повесил даже полки в &ldquo;Доме&rdquo;, хотя на старте был чуть ли ни в первых рядах. Энтузиазм кончился после открытия. И всё, что построилось начало медленно ломаться. Дверные раздолбанные косяки месяца 4 уже никто не может починить. Но это так, всё лирика, но это показатель отношения. Я никого не обвиняю в том, что получилось. И я не святой, возможно мне тоже стоило тратить больше времени, денег и сил на &ldquo;Дом&rdquo;, чем я тратил, но за себя скажу, что я ко всему относился максимально ответственно и не раз убирался один или помогал тогда, когда никто не пришёл. Да и одной из причин расставания с девушкой было то, что я слишком много времени трачу на клуб и слишком мало на нее, так, к слову.</p>
<p>О &ldquo;Доме&rdquo; я думал как о новой эпохе жизни тусовки. Апогеем нашего единства был тот факт, что на фестиваль &ldquo;Все Вместе 2016&rdquo; за 2000 км от Челябинска пригнало около 30 человек, и наших друзей было больше, чем всех остальных. То есть, все свои только так далеко от места обитания. И все добрались своим ходом.</p>
<p>Тусовка была как девушка, с которой ты в серьезных отношениях. Надо развиваться, куда-то расти, достигать чего-то большего. В случае с девушкой следующим шагом в отношениях, наверное, должна была быть свадьба. &ldquo;Свадьбой&rdquo; нашей тусовки стал клуб &ldquo;Дом&rdquo;. Новая эпоха, мы все были объединены в одной теме. И каждый показал себя с разных сторон и показал своё истинное лицо.</p>
<p>Согласен, звучит пафосно. Но мне было приятно узнавать друзей с новых сторон и видеть неожиданные их грани. Например, чувак-социопат, который ненавидит почти каждого, мой друг,  помогает мне стоять на баре, потому что я не вывожу и помогает мне пройтись по дому для сбора мусора и посуды. Или то, что у меня появился очень хороший друг, хотя до &ldquo;Дома&rdquo; мы не очень хорошо общались. И тому подобные примеры. Всем, кто помогал Сергуне и строил &ldquo;Дом&rdquo;, строил реп-точку-концертный зал, стоял на баре, стоял на звуке, я хочу сказать спасибо. Ну и отдельное спасибо самому Сергуне, который как неунывающий капитан падающего самолета &ldquo;Бройлер-747&rdquo; из передачи &ldquo;Крутое пике&rdquo; тащил на себе вообще всё и никогда не унывал, даже если мы ныли как наказанные за двойки школьники и пытались слиться.</p>
<p>Обидно, что уходит и эта &ldquo;эпоха&rdquo;. Альтернативные варианты никто не предлагает, все просто молча и грустно смотрят, как закрывается этот аттракцион под названием &ldquo;Подростковая мечта&rdquo;. К чему мы вернулись? К кухням, алкоголю в рюкзаках, разобщенности. Только с воспоминанием о том, что и в нашей жизни было что-то СВОЁ крутое. Только по факту это &ldquo;крутое&rdquo; оказалось никому не нужным &ldquo;хобби&rdquo;. Такого, как &ldquo;Дом&rdquo; больше никогда не будет в Челябинске. Могло ли быть всё иначе? Не знаю. Всем спасибо, все расходимся.</p>
<p>P.S. Я всё-таки рад, что у нас получилось сделать кайфовую тему для себя хотя бы на год. Пусть это укрытие, этакий абстрактный &ldquo;домик на дереве&rdquo; с пивом и винилом не получилось сохранить, но он всегда останется легендой для тех, кому довелось там тусить.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/meb16spytym.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/q_firs7kjjc.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/qwqdnmr5bmw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/rznjbclhwsi.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/s3adbm6r64c.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/phvtfzte9by1.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/6r-laanhtj4.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/781eg5yswwa.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/12950230_1706375362912823_1760724145_n.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/28428966050_0be80b4c6a_o1.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/gpwszrdn8lk.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/h5xq50a9blw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ijqfg8gboww.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/lns4um0wbwe.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Посмотрите, как это было в нашем <a href="https://www.instagram.com/artdom74/">Инстаграме.</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выезд в Уфу в 2010 году</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D1%83%D1%84%D1%83-%D0%B2-2010-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D1%83%D1%84%D1%83-%D0%B2-2010-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid>
      <description>Вспомнилось, как мы добирались с А. и Лупиком в Уфу на концерт Scrap Monsters. Началось всё на вокзале, мы с А. в превдкушении завтрашнего концерта и роскошной ночной поездки на сидячках. Выглядим красиво, в рюкзаках алкоголь, в сердцах по 19 лет. Пока ждали, к нам несколько раз подходили цыгане и видимо наш внешний вид у них задавал другие вопросы, нежели просьбу денег или погадать. Приехал поезд и, такое я видел только в Star Craft, куча цыган используя зерг-раш выгружается из вагона и с кучей сумок уносится куда-то вглубь вокзала.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Вспомнилось, как мы добирались с А. и Лупиком в Уфу на концерт Scrap Monsters. Началось всё на вокзале, мы с А. в превдкушении завтрашнего концерта и роскошной ночной поездки на сидячках. Выглядим красиво, в рюкзаках алкоголь, в сердцах по 19 лет. Пока ждали, к нам несколько раз подходили цыгане и видимо наш внешний вид у них задавал другие вопросы, нежели просьбу денег или погадать. Приехал поезд и, такое я видел только в Star Craft, куча цыган используя зерг-раш выгружается из вагона и с кучей сумок уносится куда-то вглубь вокзала. Я уж думал, что поедем с цыганами, но испытал облегчение когда увидел, что вагон наполовину пуст, а вторую половину заняли башкиры. Ну и всё, мы встретились с Лупиком (которого башкиры всю дорогу называли &ldquo;Цыпленком&rdquo; за обесцвеченную помойку на голове) и принялись трясти дёснами под хмельные напитки. Наших попутчиков до этого задолбали цыгане, а теперь еще какие-то говнари галдят на ночь глядя, следовательно, конфликта было не избежать. Потасовка была короткой, единственное что помню, струйку крови по проходу.  Шибко никто не пострадал. Но закончилось всё еще круче. Противник провел рекогносцировку и конфликт должен был обостриться с новой силой. И тут инструментом дипломатии, как всегда бывает в этой стране, явилась бутылка. Водки. И всё! Все участники брани были изгнаны уставшей проводницей в тамбур, ибо пацифисты хотели покоя. В тамбуре конфликтующие стороны примирились и уже во всю полемизировали о политике Степана Разина и важности фигуры Салавата Юлаева в историческом становлении башкирского народа. Проснулся я в кресле сидячки с бутылкой недопитого кофейного ликера в руках и просто адским похмельем.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обратная дорога с выезда на G.B.H.</title>
      <link>/posts/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-g-b-h/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-g-b-h/</guid>
      <description>Короче, пока писал историю про Уфу вспомнилась еще история. В 2012 году мы гоняли с Акимом на концерт легенд британского панка - G.B.H. в Москву. Всё прошло круто, мы клёво тусили, мы круто вписались и вообще всё было вери вандефул. Но запомнилась дорога назад.
Все вы знаете как выглядят русские плацкарты. И все вы знаете, кто обычно ездит поездом Москва-Челябинск в середине зимы. Правильно, это вахтовики! Выглядят как быдланы, бухают точно так же.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Короче, пока писал историю про Уфу вспомнилась еще история. В 2012 году мы гоняли с Акимом на концерт легенд британского панка - G.B.H. в Москву. Всё прошло круто, мы клёво тусили, мы круто вписались и вообще всё было вери вандефул. Но запомнилась дорога назад.</p>
<p>Все вы знаете как выглядят русские плацкарты. И все вы знаете, кто обычно ездит поездом Москва-Челябинск в середине зимы. Правильно, это вахтовики! Выглядят как быдланы, бухают точно так же. Первый день было терпимо, мы с Акимом попили пива под душевные беседы (нам даже один раз в щщи светили фонариком дорожная полиция и попросили заканчивать употреблять сивуху). Всё было тихо как в песне у Шуфутинского.</p>
<p>Утром мы проснулись под лютый галдеж и звон стаканов. Видимо вчера успев перезнакомиться, товарищи вахтовики принялись праздновать знакомство, окончание вахты, международный день шлёпанцев и еще кучу абсурдных и языческих праздников. Ну мы с Акимом просто мирно сидим завтракаем. Каждые полчаса к нам подлетают красные перепитые морды вахтовиков и каждый раз в разном настроении.</p>
<p>- Ааааа, вы эти, типа рокеры! Рокенрок, парни! (показывает козу). Молодостью живете, как хотите живете, молодцы! Уважаем!</p>
<p>или же на 180 градусов противоположное мнение:</p>
<p>-Слышь, петух, ты чо волосы в красный покрасил? Че у тебя кольцо в носу, ты чо, бык? Куришь? Ааа, не куришь, ну я бы тебя в курилке жизни бы научил.</p>
<p>И подобного рода быдло-телеги нам приходилось терпеть почти сутки и каждый раз они подходили то мирно, то с конфликтом. Мне даже пришлось соврать, что у меня аллергия на алкоголь (АХАХА), чтоб не пить с ними водяру. Потому что, наверное, если я бы подругому бы отмазался, то недоехал бы живым до пункта Б.  Короче, мы сидели в постоянном напряге и я был готов выброситься в окно поезда на ходу, если бы не наш третий попутчик, с которым мы делили купе.</p>
<p>Им оказался интереснейший человек, оператор одного крупного телеканала. Александр был с серьгой и с ним тоже пытались побеседовать алкаши, но он тоже прикладывался к бутылке водки всю дорогу и это помогало ему сохранять почти самурайское спокойствие в этом празднике абсурда. Этот товарищ много интересного рассказал про телевидение, как ведется монтаж,  как снимают заказные сюжеты: &ldquo;сними &ldquo;плохо&rdquo; - и оператор снимает всякий мрак, отражение интервьюируемого в луже или мусор на асфальте. Или говорят &ldquo;сними &ldquo;хорошо&rdquo; и оператор снимает как солнце играет меж веток и вообще жизнь прекрасна, пусть сюжет и про открытие вытрезвителя. Показывал много фоток, где он со знаменитостями и рассказывал много крутых вещей. Интересно было послушать человека, который именно из этой профессии.</p>
<p>Тем временем, часть вахтовиков всё еще бухала, а часть просыпалась. Как только одни ложились спать, другие вставали и на ближайшей станции бегали за бутылкой водки. И это всё продолжилось до вечера.</p>
<p>Под вечер к нам в купе пришли несколько вахтовиков и какой-то гопарь. Гопарь оказался философ и принялся нас троих грузить за жизнь. Что мол неправильно живете, не &ldquo;по-понятиям&rdquo;. Мы пытались вести диалог, а оператор уже накидался в говно и всё время уже не по-самурайски пытался обострить конфликт. Ситуация накалилась до предела, все не контролируют эмоции из-за алкоголя, но слушаются философа. И я сижу такой: &ldquo;Таак, Мих, сейчас всё нормально, просто разговариваем&rdquo;, а сам уже выбираю на столе чем буду оборонятся в случае эскалации конфликта. И вот, нервная система у меня и Акима уже на пределе и философ узнает, что Аким художник. Естественно, он просит нарисовать его &ldquo;для мамы&rdquo;. Аким говорит, что не вопрос, только пусть тот найдет пару карандашей, ластик и несколько листов А4. Гопарь метнулся по вагону и вернулся уже с нужным художественным инвентарем. &ldquo;Нарисуй меня без шрама и как будто я крест в руке держу&rdquo;. Я несколько раз убедился, что обстановка разрядилась, Аким спокойно рисует, вахтовики спят и сам лёг слушать плеер, ждать пока мой друг дорисует. Спустя полтора часа Аким улыбаясь вернулся, мы выпили пива и легли спать. Посреди ночи кто-то дернул стоп-кран и, как позже выяснилось, это был тот бандит-философ. Проводница сказала, что его сняли с поезда и мы с облегчением уснули дальше.</p>
<p>Утром до Челябинска оставалось пару часов и мы уже сидели с сумками, как обьявился снятый с поезда персонаж.</p>
<p>-Аким, ты нормальный пацан, только вынь кольцо из носа и перестань волосы красить. Дай свои цифры, попьем пива как-нибудь.</p>
<p>И всё, мы все разошлись на вокзале по своим домам. История получилась больше про Акима, но я очень люблю ее вспоминать, потому что Аким супер-друг и &ldquo;честный панкрокер&rdquo;, у которого просто нет обычной одежды, у него вся одежда панковская. А чтоб в клепаной косухе ходить по Еманжелинску (пригород Челябинска) надо быть или психом или таким же крутым как Аким.</p>
<p>[caption id=&ldquo;attachment_278&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1230&rdquo;]<img loading="lazy" src="images/z_00679dce_effected.jpg" alt="z_00679dce.jpg_effected.jpg"  />
 Фото с околоконцерта G.B.H. Аким крайний слева.[/caption]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Друзьям.</title>
      <link>/posts/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Столько лет живешь, а толку!?&amp;rdquo; Поспишь Потом
Вот и мне исполнилось 25 лет и как-то хочется подвести какие-то итоги по прожитии трети жизни и написать сентиментальную телегу, которую я бы наверное, лучше бы рассказал на чьей-нибудь кухне. Я заметил такую тенденцию - чем ты старше, тем быстрее бежит время. Может быть это связано с тем, что рабочая рутина начинает преобладать над хорошими и яркими событиями, которыми были насыщены годы до 20 лет.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&ldquo;Столько лет живешь, а толку!?&rdquo; Поспишь Потом</p>
<p>Вот и мне исполнилось 25 лет и как-то хочется подвести какие-то итоги по прожитии трети жизни и написать сентиментальную телегу, которую я бы наверное, лучше бы рассказал на чьей-нибудь кухне. Я заметил такую тенденцию - чем ты старше, тем быстрее бежит время. Может быть это связано с тем, что рабочая рутина начинает преобладать над хорошими и яркими событиями, которыми были насыщены годы до 20 лет. И теперь из месяца одинаковых рабочих дней ты можешь припомнить лишь пару-тройку моментов. И вот, с моментов, которые я помню из раннего детства до момента, когда я пишу это всё прошло уже два десятка лет и сейчас кажется, что это всё было непростительно быстро.</p>
<p>Я не считаю года и не особо парюсь сколько мне лет (учитывая то, что у меня до сих пор на кассе по-хамски спрашивают паспорт, думая, что это очередной школьник пришел за дешевым кайфом), но сейчас я замечаю, что я и всё мое окружение находится в каком-то пограничном положении на пороге из безрассудной молодости до расчетливой &ldquo;взрослой&rdquo; жизни.</p>
<p>Итак, с чего бы начать. Один мой друг сказал: &ldquo;по-сути то, у меня и нет нихрена, кроме друзей&rdquo;. Так вот, когда я оказался в панк-роке, то в моей жизни много чего изменилось. Были и хорошие моменты и такие моменты, при которых я благодарю свою совесть, что помогла мне не быть конченым придурком, ведь всё могло закончиться бедой. Но самое главное, что я не знаю, следствие ли это воспитания и окружения, где я вырос или может быть это взрыв в голове, когда я первый раз нажал на &ldquo;play&rdquo; на плеере с диском &ldquo;Пурген&rdquo; повлиял на то, что я оказался в немного другой социальной группе и приобрел кучу всего другого. В частности, друзей, некоторые из которых разбросаны по всей стране в разных городах, а другие проверены уже почти десятилетней выдержкой дружбы, какую-то собственную модель ценностей и возможность быть в любой точке земного шара как дома.</p>
<p>И вот ты стоишь на вершине горы Демерджи в Крыму и просто рад тому, что ты здесь оказался не просто так, а сюда тебя завела дружба и панк-рок. И пусть я уже давно отошел от хардстайла, это всё еще горит во мне и заставляет просыпаться по утрам. За все крутые моменты, путешествия, поездки да и просто тусовки спасибо вам, чуваки.</p>
<p>Хочу попросить прощения у людей, которым я нравился, но не оправдал надежд. Пересматривал фотки и вспомнил, что с некоторыми хорошими людьми я вёл себя как полнейший урод. Поступал эгоистично, но по совести.</p>
<p>Хочу сказать спасибо друзьям &ldquo;с района&rdquo;, что принимают меня таким какой есть со всеми моими загонами и приступами меланхолии.</p>
<p>Да вроде и всё. Друзья - это единственное, чем я горжусь из того, что я нажил за 25 лет жизни. Всё остальное - лишь обязательные этапы жизненного плана в стиле &ldquo;родись-учись-работай-умирай&rdquo;. Спасибо вам.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;188,184,185,186,187,189,190,197,676&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сплав (июнь 2016г.)</title>
      <link>/posts/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8C-2016%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8C-2016%D0%B3/</guid>
      <description>Я ни разу в жизни не был на сплаве. И вот тут мне выдалась возможность с корешами из нашей скромной тусовки познать, что такое топтать палубу катамарана посреди реки. Сплавляться было решено по реке Ай в Челябинско-Башкортостанской области. Река славится спокойным нравом и общей красотой видов, что для первого раза (а это всегда волнительно) было предостаточно. Утром 3го июня мы встретились со всеми покорителями рек и прочими любителями семи футов под килем и, якорь мне в задницу, отправились к зоне высадки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Я ни разу в жизни не был на сплаве. И вот тут мне выдалась возможность с корешами из нашей скромной тусовки познать, что такое топтать палубу катамарана посреди реки. Сплавляться было решено по реке Ай в Челябинско-Башкортостанской области. Река славится спокойным нравом и общей красотой видов, что для первого раза (а это всегда волнительно) было предостаточно. Утром 3го июня мы встретились со всеми покорителями рек и прочими любителями семи футов под килем и, якорь мне в задницу, отправились к зоне высадки.</p>
<p>В какой-то глухой «дярёвне» мы собрали из говна и палок свои посудины. Наши катамараны со стороны были похожи на катамараны орков, если бы орки сплавлялись бы по рекам и как кто-то круто подметил: «блин, чуваки, со стороны мы как будто мусор перевозим по реке или как беженцы, которые ломятся в Европу». Тем не менее, раздобыть эти катамараны для Никиты стоило огромных трудов и, несмотря на внешний вид (мне то ваще пофиг как они выглядели, самое главное, что они выполняли свою функцию) мы смогли сплавится на них без происшествий. Так что, спасибо Никите за оборудование и помощь в освоении навыка «сборка катамарана туристического базового».</p>
<p>Я не буду как обычно до мелочей расписывать чё каво, кто чем чистил зубы и кто сколько раз сходил за все эти ночи поссать, расскажу (офигеть!) лишь основное.</p>
<p><strong>Впечатления от самого сплава.</strong> Угарно плыть на катамаране, наслаждаться гармонией тишины и природных красот. Красиво слева, красиво справа, красиво прямо. Сзади некрасиво, потому что Даня постоянно орал на меня, что я дерьмово гребу (попробуй разберись с инерцией этой шлюпки, да еще и управление инвертировано!). В целом, по кайфу. Плывешь, загораешь, пялишься по сторонам, иногда разговариваешь с командой шхуны или берешь на абордаж катамаран корешей, потому что там всегда есть чем поживиться из съестных приколов да пошутить пару шуток.</p>
<p>Ранее, еще в городе, в приступе меланхолии я даже было хотел передумать ехать на сплав, но жажда заняться тем, чем никогда не занимался победила и вот я сажусь на борт и плавно отрываюсь от берега и понимаю, что сейчас получаю совершенно новые уникальные чувства. Мне кажется для таких вот движух и надо жить.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4337_sized.jpg" alt="Processed with VSCOcam with hb1 preset"  />
</p>
<p><strong>Всякие мелочи, которые запомнились:</strong></p>
<p>Чуваков покусали клещи. Клещей ваще дохрена было, но чуваки решили рискнуть, вроде всё нормально, все покусаные живы и вроде нормально живут. Мы даже решили назвать панк-группу «Клещ», но Даня сказал, что «Мамкин Перегар» или «Батин Лещ» круче.</p>
<p><em>Купание в реке напротив скалы</em> тоже ништяк было. Всё как в молодежных фильмах: скала, река, вечер и смех чуваков, у которых истерика на фоне обострения чувства молодости и счастья. Кайф.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4334_sized.jpg" alt="IMG_4334_sized.jpg"  />
</p>
<p><em>Прогулки по лесам, горам,</em> всяким тысячу лет заброшенным совхозам. Костры, всякие тупые, но очень угарные истории, которые в городе никто никогда не расскажет. Общее хорошее настроение ребят, анекдоты и осознание того, что компьютер, начальник и бытовые проблемы остались где-то там, а здесь лишь моменты и гармония с собой и природой и хариусом и клещами.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/zaisj4tkrts_sized.jpg" alt="zaiSj4tkRts_sized.jpg"  />
</p>
<p><em>Так и не узнал, что такое «Дилижанс».</em> Коляс рассказывал полчаса анекдот про мужика, который хотел узнать что такое «Дилижанс» (какой-то вид сексуальных утех), но ему все отказали в разъяснении этого понятия. И для слушателей анекдота вопрос тоже остался открытым как и тот вопрос, почему он полчаса ссал нам в уши)</p>
<p><em>Еще запомнился угар про рыбу хариус.</em> Мы проплывали мимо каких-то рыбаков, и один из них нам показал рыбу размером с предплечье и сказал с глазами безумца: «Хариус!11». С тех пор когда мы видели, что какой-то рыбак поймал рыбу и тянет её — мы всей шайкой человек, которым всем ~25 лет орали как обезумевшие школьники рыбаку:«ААААА ХАРИУС1111!!!! ЧУВАКИ, ЭТО ХАРИУС!!1 ХАРИУС!!!». Было смешно.</p>
<p>Ну это основное, была еще куча мелочей из которых складывается крутая картинка. Лес, река, друзья, костры и всякое такое остальное. «Я не понимаю людей, которые живут в России и не бухают при первой же возможности». Чем еще заниматься летом, как не этим? К тому же убеждаюсь, что Урал — не самое плохое место, где довелось родиться, а даже наоборот. Я как-то сидел у костра и задумался, что без панка (в каком бы он многогранном проявлении не существовал) никто из этих ребят не был бы знаком, а уж тем более не ржал у костра над хариусом. Осмеянный хариус — слабый хариус. Круто быть частью такого.</p>
<p>Всё было круто, спасибо Никите за такой кикстарт в самом начале лета.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6060064.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27070101504_0b63430a18_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27071899603_9b8b980f2f_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27626652471_8d0b75c6b2_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27647372006_0524322140_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6060066.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6080401.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Нагло позаимствовал для отчёта фотки за авторством Кати и Дани, им спасибо.</p>
<p>Тут еще видеомастерская «Луна» смонтировала ролик, посмотрите</p>
<p><a href="https://vimeo.com/174320037">https://vimeo.com/174320037</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Дорога (август 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015%D0%B3/</guid>
      <description>Много кто просил меня этим летом представить отчет по рокнролл-трипу в русский Лос-Анджелес, а именно в город-легенду Волжский. Так что, вот он.
Начну с самого начала, хаха. «Миха, ты что опять будешь рассказывать какая в тот день стояла погода и как тебя обсчитали на кассе в „Пятерочке“?. Нет.
Погнали.
Почему именно Волжский? Поводом туда поехать является летний панк-рок фестиваль „Все Вместе“. Когда-то, в далеком 2010 году один гражданин приехал с феста и сказал, что там было нереально круто.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Много кто просил меня этим летом представить отчет по рокнролл-трипу в русский Лос-Анджелес, а именно в город-легенду Волжский. Так что, вот он.</p>
<p>Начну с самого начала, хаха. «Миха, ты что опять будешь рассказывать какая в тот день стояла погода и как тебя обсчитали на кассе в „Пятерочке“?. Нет.</p>
<p>Погнали.</p>
<p>Почему именно Волжский? Поводом туда поехать является летний панк-рок фестиваль „Все Вместе“. Когда-то, в далеком 2010 году один гражданин приехал с феста и сказал, что там было нереально круто. Ну мы и поехали в следующем году, дабы убедиться в этом лично. Два дня жары, пляжа, пива, диайвайного панка не могли не оказаться крутым времяпрепровождением, поэтому челябинские жюри единогласно подняли таблички с цифрой „10“ и долго еще вечерами на вписках обсуждали эти лихие дни. Плюс удобно было потусоваться и встретиться с друзьями по пути на различные курорты СНГ. Ну и как-то завертелось, тусовки скорешились и вскоре наша тусовка стала долгожданным гостем в этих краях.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/7ija9auayl0.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/i4dsbxapmtm.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/w_45f3719b.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Не стал исключением и 2015 год. Обсудив планы дальнейшей жизни после Волжского (рассредоточиться кто-куда, кто в Крым, кто в Грузию), мы собрали свои вещи и уселись в роскошное корыто, которым владел великолепный мастер руля и педалей Колхоз. Долгие сборы и попытки взять всё что необходимо и вот мы вчетвером трясемся на трассе в „Шевроле Ланос“. Два часа сна и опять всё идет не так как надо. Колхоз начинает жаловаться на то, что машина „проседает в мощности“, я начинаю жаловаться, что Колхозный не поменял сцепление. Ну он говорит, что вроде поменял. Ладно, едем дальше. Спустя еще сотню км мы чувствуем запах горелого сцепления и решаем заехать на какую-нибудь станцию техобслуживания. Поколесив по Юрюзани и выслушав советы от различного рода алкашей и иногда джентльменов, мы решаем доехать всё-таки до Уфы. У нашего водителя есть привычка: он не снижает скорость перед крутыми поворотами. Я, как второй пилот, делал ему замечания и он со мной соглашался. И вот, Юрюзань, крутой поворот 90 градусов. Что вы думаете? Колхоз снизил скорость и плавно вошел в поворот? Конечно же нет! Видимо, пока он ехал, ему явилось откровение в виде Вина Дизеля с крутой фразой про дороги и тачки. Восприняв это как руководство к действию, товарищ К. не снижая скорость влетает в поворот, я ору, машину несет, слева на встречке другая тачка, справа столб. Ну мы уворачиваемся от обоих, останавливаемся, Колхоз как придурок ржет, остальные пассажиры в виде молчаливых Лины и Артёма просто молча офигевают, я же выдергиваю седые волосы и ору на водилу, начиная сомневаться в том, что мы вообще попадем в Волжский. Когда я спросил, зачем он так сделал, он ответил: „Я хотел с дрифтом войти в поворот“. На переднем приводе и в хлам перегруженной машине, ну.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/r6lssudsduw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/yfsd9vmltai.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ладно, поехали дальше. Сцепление воняет уже на полную катушку, а на горке кажется, что тачка сейчас поедет назад. Принимаем решение остановиться в Уфе и заменить. Нет, не тачку. Сцепление. Потратив кучу времени на обзвон магазинов и сервисов, находим детали, быстро отвозим тачку в ремонт и идем гулять по Сипайлово. В ближайшем ТРК покупаем себе кофе и садимся ждать. Уставший Колхоз говорит: „Мих, я не знаю, что меня задолбало больше — Уфа или твои истерики“. =(.</p>
<p>Дождавшись окончания ремонта мы всё-таки двинули в путь. Я пересел за руль, включил свою флешку в магнитолу. Круто уезжая в закат под Сектор Газа, мы почти доехали до Самары, но усталость дала о себе знать и мы решили искать место для сна. Зассав ночевать в лесу, мы сняли комнату в мотеле. Я долго не мог уснуть, потому что накануне упился энергетиками, но в конечном итоге, после душевного разговора с Линой, я всё таки уснул.</p>
<p>Наступил следующий день нашего дорожного путешествия. Нас много кто отговаривал ехать на тачке, мол устаешь быстро и вообще с ней возиться надо. Я ездил поездом, ездил стопом. Но всегда хотел иметь дорожное приключение, поехать куда-нибудь в крутое место с друзьями. Нет ничего круче чувствовать прохладу ночи, стоя на обочине у трассы, рассказывая друзьям какую-нибудь нелепую историю, при этом смеясь и затягиваясь сигаретой и разминая затекшие конечности.</p>
<p>Позавтракав тем, „шо було“ мы двинулись в путь. До вечера ничего особенного не происходило, мы с Колхозом размеренно ехали, по-очереди меняясь правом рулить. К вечеру наступила очередь Сереги и я решил немного поспать. Оказалось зря. Сижу, сплю. Слышу какую-то возню. Открываю глаза. Не понимая даже такие факты, какой сейчас год, я вижу что мы на встречке, справа фура, спереди несется какая-то „семерка“, Серега не успевает завершить обгон. Он уходит на обочину встречной полосы, нас несет из стороны в сторону, мы сваливаемся в кювет и чуть не переворачиваемся. Всё, приехали. Машина стоит под углом в градусов 60 и готова вот-вот перевернуться. Мы вылазим через „верхние двери“. Все в диком шоке, у меня трясутся руки, а Колхоз опять ржет и спрашивает: „Кто-нибудь сфоткал?“. Я прихожу в ярость и со словами „Иди нахер, мудак!“ почти начинаю с ним драку, но меня отвлекают остановившиеся помочь машины. За минуту сразу три, очень добрые люди. Какой-то газелист пытается нам помочь, но, не пойми откуда возникают ребята из бригады, которая обслуживает дорогу, которые оказались очень душевнейшими людьми, моментально успокоив меня словами: „Ну че, ребят, не ссыте, ща всё путём будет!“. Вывернув руль, мы спустили машину с кювета на полосу обслуживания рядом с трассой и Серега нормально выехал, пока я нервно курил и обсуждал с Артёмом и Линой этот инцидент. Побольше бы таких людей как эти ребята, что нам помогли. Воистину, дорога ярости. На удивление, тачка цела, ничего не пробито-не разбито, стойки на месте. Продолжаем наш маршрут. Цель — добраться сегодня в Волжский. Больше не доверяя Колхозному, я сажусь за руль, брызгаю серебрянкой себе на зубы, говорю что-то про Вальгаллу, и, будучи мотивированным устроить мощнейший оттяг, даю по газам и доезжаю к ночи до пункта назначения.</p>
<p>Дождавшись уже приехавших на тот момент ребят и устав обниматься и жать руки, я наконец-то напился пива и просто рухнул спать в гостях у приютившей нас Риты.</p>
<p>Мы приехали.</p>
<p>Продолжение читайте в следующем выпуске.</p>
<p>Ссылка на вторую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1O">http://wp.me/p84Y0N-1O</a></p>
<p>Ссылка на третью часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1d">http://wp.me/p84Y0N-1d</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Пре-пати. (август 2015)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015/</guid>
      <description>Итак, продолжаем рассказ, который получил кодовое название «Волжский — город моей судьбы».
В этом году в Волжском оказалась просто тысяча вписок, поэтому все, кто пригнал были комфортабельно размещены на лучших полах этого города и никто не был стеснен. Вписывались мы прямо в сердце города, через дорогу был ЦУМ и площадь.
Проснувшись утром, позавтракав и наведя все утренние туалеты, мы выдвинулись на встречу друзьям и приключениям. Что делать дофига часов до пре-пати?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Итак, продолжаем рассказ, который получил кодовое название «Волжский — город моей судьбы».</p>
<p>В этом году в Волжском оказалась просто тысяча вписок, поэтому все, кто пригнал были комфортабельно размещены на лучших полах этого города и никто не был стеснен. Вписывались мы прямо в сердце города, через дорогу был ЦУМ и площадь.</p>
<p>Проснувшись утром, позавтракав и наведя все утренние туалеты, мы выдвинулись на встречу друзьям и приключениям. Что делать дофига часов до пре-пати? Было решено штурмовать пивные полки супер-маркетов и греть кости на городском пляже. Было утро, было уже супер-жарко, яркое солнце слепило сквозь солнцезащитные очки, а запотевшая бутылка с пивом доживала свои последние минуты.</p>
<p>Мы встретились с чуваками и дошли до пляжа. Прошли мимо легендарной «Веранды», на которой мне так и не довелось потусить, но ребята говорят, что там было нереально круто.</p>
<p>На пляже все было по обычным пляжным делам. Купания, загорания, с бегущих в воду чуваков трусы срывания. Впрочем, весело, но ничего особенного.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;114,115&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Прошло несколько часов, мы восстановили силы в столовке и съездили за вещами тех, кто решил в эту ночь спать на пляже.</p>
<p>Наступил вечер, мы затарились огненной водой и отправились к клубу «Маркс». У входа в клуб уже было прилично народу, был рад встретить чуваков, с которыми не виделся около пяти лет. Ну и всё, понеслась: разговоры, алкогольные возлияния, в общем, типичное «околоконцерта». В это время уже чекались The Slurm и вроде пора было бы уже подниматься, но общаться с людьми, которых давно не видел было круче и к тому-же я не поклонник их творчества, поэтому я решил дождаться сета Scrap Monsters на улице. В моих руках постоянно оказывались новые банки с пивом, люди смеялись и всё было очень душевно.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/uawvdjwlntk.jpg" alt="uawvdjwlntk"  />
</p>
<p>Околоконцерта.</p>
<p>Наступила очередь Scrap Monsters и ижевские рокеры просто подожгли танцпол. В воздухе витали искры, мертвые поднимались из могил, инвалиды вставали на ноги дабы как в последний раз отбегать под хиты этой панк-рок группы.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fbqxdnq-vx8.jpg" alt="fbqxdnq-vx8"  />
</p>
<p>Scrap Monsters.</p>
<p>Пре-пати подошло к концу, но тусовка ждала продолжения, поэтому решено было пойти на пляж.<br>
Пока шли на пляж, я успел по пьяному обсудить с чуваком, его Олег кажется зовут, различные панк-рок группы и движухи, обсудить музыку. Ну вы знаете как это происходит. «Моя любимая группа A Global Threat» и прочее. Мне кажется по этой фразе можно определить степень моего опьянения.</p>
<p>Что будут делать около сотни пьяных рокеров ночью на пляже? Конечно же купаться голышом! Ну это комментировать не буду, скажу лишь, что было супер весело. И вот значит такая история. Стою я голый, прикрыв руками свои причиндалы, обсыхаю, и с кем-то веду светскую беседу. Подходит Саша Шмырь и происходит такой диалог:</p>
<p>— Ты еще долго тут своей жопой светить будешь?<br>
— Я обсыхаю, ты нагишом не купался чтоли?<br>
— Купался, но я уже оделся, а не стою тут как мудак.<br>
— Я типа Апполон.</p>
<p>Ну короче, я пристыдился и с досадой заметив, что ни одна фея не клюнула на мою атлетичную фигуру, я одел трусы. На что получил ответ от ижевских: «Тебе че, эти трусы из занавески в поезде сшили чтоли?» А ведь это были мои самые нарядные трусы =(</p>
<p>Ну дальше все накупались и пришло время романтического вечера — песни у костра на песочном пляже. Гришуне досталась не пойми откуда возникшая акустическая гитара и он исполнил для присутствующих шлягеры беспокойной молодости и различного подземелья.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/jpv1ybpf_oi.jpg" alt="jpv1ybpf_oi"  />
</p>
<p>Спустя какое-то время гитару забрали, народ потихоньку сраженный усталостью и алкоголем, отправлялся по впискам. Я же дообсудив какой-то «супер важный вопрос» тоже двинул домой. По пути до дома нас попытались спровоцировать какие-то любители творчества одного австрийского художника (откуда они ваще взялись в этом городе?), но у них ничего не вышло.</p>
<p>День закончился и я отдался пьяному сну в гостях у Риты.</p>
<p>Продолжение читайте в следующем выпуске.</p>
<p>Ссылка на первую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-10">http://wp.me/p84Y0N-10</a></p>
<p>Ссылка на третью часть:http://wp.me/p84Y0N-1d</p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Фестиваль и дорога домой. (август 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3/</guid>
      <description>День первый.
Проснувшись утром следующего дня и утолив потребность горящих жабр в воде, мы принялись выслушивать указания по помощи в организации феста. Нам вдвоем с Колхозом было поручено съездить за булочками, за газовым краном и за гитарным стеком. Утолив голод местной шаурмой, которая, к слову, оказалась совсем невкусной («лига шаурмы» на выезде) мы выдвинулись в лютое пекло города. Ну дальше, как и до этого, ничего интересного не случилось, мы просто ездили по городу в лютую жару, я ворчал на Колхоза, Колхоз говорил, что я дед и что он меня выкинет прямо сейчас из машины.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>День первый</strong>.</p>
<p>Проснувшись утром следующего дня и утолив потребность горящих жабр в воде, мы принялись выслушивать указания по помощи в организации феста. Нам вдвоем с Колхозом было поручено съездить за булочками, за газовым краном и за гитарным стеком. Утолив голод местной шаурмой, которая, к слову, оказалась совсем невкусной («лига шаурмы» на выезде) мы выдвинулись в лютое пекло города. Ну дальше, как и до этого, ничего интересного не случилось, мы просто ездили по городу в лютую жару, я ворчал на Колхоза, Колхоз говорил, что я дед и что он меня выкинет прямо сейчас из машины. Сделав всё, что нам было велено, мы отправились на фестиваль.</p>
<p>Первым, кого я увидел оказались Аким и Сергуня. Второй настойчиво предлагал мне выпить виски, но я был совсем не в настроении, поэтому пошел здороваться с теми, кого не видел и осматривать базу. База была довольно уютная, в баре вовсю уже стучали бутылки, а на сцене раскладывали аппарат. Волжские девахи по приезде в наш город обмолвились, что мол, фест будет на старом месте, где большая веранда. Это было очень круто, но что-то там не срослось и, в очередной раз, фест сменил свою дислокацию. Ну что-там: домики с верандами, пляж, сцена в низине и два воспетых группой «Сектор Газа» сельских туалета прямо на проходе, хаха)</p>
<p>Едва я успел поправить свое настроение банкой холодного пива и начать вести светские беседы с окружающими меня джентльменами, как возникли нежданные, но ожидаемые гости. Люди напряглись. После выборочной проверки документов у присутствующих и того факта, что тут собрались любители музыки, а не сектанты (хаха), хозяева базы ввели некоторые ограничения (не включать звуковую аппаратуру после 23:00) и покинули место тусовки вместе с «гостями». Веселье продолжилось.</p>
<p>Рокнрольщики раскупали вещи, представленные на многочисленных дистро, постоянная очередь в бар, в котором (к слову) подавали яблочный сидр и чешское пиво, я же просто слонялся от компании к компании и обсуждал насущные вопросы. Какие, вы и сами знаете.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;77,78&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Изрядно набравшись, я было решил продемонстрировать окружающим свой талант игры на гавайской гитаре и знание 4-х песен на 4-х аккордах. Едва я получил разрешение сыграть и гитару от какого-то чувака из Новгорода, как я тут же был с позором изгнан из клуба любителей гавайской песни. Причем гитару у меня отобрали прям за гриф хаха. Ничего, этим вечером я нашел других жертв.</p>
<p>«4-songs killer» как прозвал меня Саша Шмырь. Да, я исполнил свой сет чувакам из Ижевска, но они были непротив или же у них было какое-то проявление «стокгольмского синдрома».</p>
<p>Тем временем на сцене доигрывала крайняя группа (Barrenyards, кажется) сегодняшнего дня и всё, что оставалось делать — это штурмовать бар и душевно общаться с чуваками, которых не видел по несколько лет. Чем я, собственно и занимался до самой поздней ночи.</p>
<p>Решил сходить к бару, увидел там какой-то адский рейв, взял еще пива и отправился в лагерь, где спали наши чуваки. Там я понял, что уже достаточно наросиянился, и со словами «пора спать, чуваки» я завалился в палатку.</p>
<p><strong>День второй</strong>.</p>
<p>Опять похмелье (но, как обычно бывает на отдыхе — лайтовое). Проснулся, пошел на завтрак. Чуваки круто заморочились с кухней, каждый раз был необычная веганская еда, ее было много и она была вкусная. Позавтракав, я поправил свое здоровье пивом (походу, я спился). Сегодняшний день феста был основной, но из групп я хотел послушать всего несколько. Решено было начать играть первой группе где-то в 16:00, потому что в прошлом году много кто офигевал от жары и просто проводил весь день на пляже. Ну, собствтенно, так этот день и прошел, согласно всем канонам матрасного отдыха. Возлежания на пляже, купания, покупка вареной кукурузы и прочих курортных ништяков.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/9kujsplqx8c.jpg" alt="9kujsplqx8c"  />
</p>
<p>Начали играть челябинские Truckdrivers, собрав вокруг себя уже достаточно большую тусовку. Ребята порадовали новыми песнями и старыми хитами. Да вы сами всё видели: пляски, сканки и анекдоты от человека-инкогнито.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;84,85&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Остальные группы я протусовался где-то в других местах. Наступил вечер. Когда я ехал на фест, то особо ждал сета Июльских Дней и как оказалось не зря. Группа играет депрессивный пост-панк/колдвейв, и в этот жаркий день я просто замерз в этот час, погрузившись в их музло. Дальше все ждали «Поспишь потом», которые могли не выступить, потому что собирался дождь.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aug06_44.jpg" alt="aug06_44"  />
</p>
<p>Июльские дни.</p>
<p>Прошел слушок, что челябинская тусовка собирается на веранде домика праздновать день рождения Кати и все начали потихоньку подтягиваться к месту назначения. Появились более крепкие алкогольные напитки и пьянка начала набирать просто неимоверные обороты. Подтягивались всё новые и новые адепты культа Зеленого Змия, огненная вода лилась рекой, вот этот тост «ЗАВАССКИНЫ!!!11» хором (челябинская фишка, не вникайте, скины тут не причем совершенно). Кто-то орет песни под гитару, кто-то ржет, кто-то пьет, но в общем, все горят в чаду кутежа и круто тусуются.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;91,92&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Пошел дождь, я всех успокаивал, что это всё лишь на 20 минут. Вопрос сета «Поспишь потом» был под вопросом, ну и чтоб скрасить минуты ожидания, люди продолжали звенеть жестяными кружками.</p>
<p>Услышав знакомые гитарные рифы, рокнрольщики и рокнрольщицы ломанулись к сцене (которую перенесли на другую веранду под навес). Начали играть «Поспишь потом», и все просто потеряли последние остатки разума и человеческого облика. Песня «Я — Неудачник», время уже больше 23:00, вечеринка тотально вышла из под контроля&hellip;И тут загорается яркая вспышка красного света. Я уж было подумал, что приехал пативен, что «вечеринка окончена» и это свет от мигалки, как вижу, что это гражданин К. зажег красный фальшфейер просто добавив бензина в и без того безумную смесь беспечной молодости, музыки и алкоголя. Весь сет прошел в том же духе, песни, которые все орали хором, стейдждайвинг с крыши и всякое такое остальное.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;95,96&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Отыграли свой фолк-панк сет АНКЫЛЫМ. И все вернулись догорать и допивать то, что осталось. Когда я упал спать, на веранде оставалось человек 5 из 30 первоначальных.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aug06_38.jpg" alt="aug06_38"  />
</p>
<p>Анкылым!</p>
<p><strong>Третий день. Дорога домой</strong>.</p>
<p>— Миш, ты выглядишь так, будто плакал.<br>
— Я итак плакал.</p>
<p>Адское похмелье. Колхоз задолбал, хочет сегодня выезжать домой. А я не могу стоять на ногах, не то что рулить его автомобиль. Ладно пофиг, это вечером. Пошел на завтрак, кое-как затолкал в себя какой-то хот-дог с сейтаном и поправился чаем.</p>
<p>Собрали свой скарб, я выслушал упреки в том, что какой-же я мудак, все едут на курорты, а я домой, работать. А я все деньги пропил и потратил за эту поездку. В следующий раз.</p>
<p>Серега всё еще настаивает на том, что хочет ехать домой сегодня вечером. Меняем Лину (отправляется дальше путешествовать) на Толяна и едем к Кате, которая согласилась предоставить на свою квартиру для того, чтоб мы стали похожи на людей. У Кати дома был музыкальный домофон в подъезд, на котором можно было приятно удивить какую-нибудь подругу и сыграть соло на домофоне в случае удачного свидания, вкусный обед и прикольный ласковый кот, которые успел у всех посидеть на коленях. За что ей спасибо.</p>
<p>Ну и всё. Безумный Колхоз врубил «Герой асфальта» Арии и мы поехали в закат. С похмелья, невыспавшись и с лютой усталостью мы доехали до темноты и решили искать место для ночевки. Ночевали мы на стоянке с дальнобойщиками. Они спросили, не буйные ли мы. Наверное думали, что если мы с палаткой, значит будем пить водку и орать песни под гитару. Ну, кемпинг нон-стоп. Я спал с Серегой в тачке, Тёма с Толяном в палатке неподалеку. Кстати, спать в тачке мне было удобно.</p>
<p>Под утро произошел такой случай. Дело в том, что машину было видно из палатки, а справа от машины были небольшие кусты. С утра яркое и жаркое солнце разбудило меня и я попросил Колхоза проехать три метра вперед, в тенёк. И получилось, что мы скрылись из виду палатки. Ну и продолжили дальше спать. Дальше видимо Тёма увидел что машины нет и пошел на проверку. Увидел, что машина стоит в другом месте, вернулся к Толяну и говорит: «Там пацаны отъехали&hellip;». Толян, вспоминая, что мы вчера ложились спать злые и уставшие, подумал что мы померли от перенапряжения.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2q2p1uyxqo4.jpg" alt="2q2p1uyxqo4"  />
</p>
<p>Я и та самая палатка.</p>
<p>Ну это всё шуточки. Следующим днем Колхоз топил, я спал и мы хотели успеть до ночи в Челябинск. И поняли, что во всяком случае приедем к утру. Весь день мы ехали и к вечеру пришла моя очередь управлять мечтой Колхоза. Я был невыспавшийся и попросил Артема включить какой-нибудь русский панк-рок. Это был альбом «Протест Деталей Механизма» известной группы. Под монотонные рифаки и песни про мегаполис и атомную романтику мне думалось, будто я в каком-то гиперпространстве на космическом корабле. Спустя сотню километров, я понял, что уже и с пургеном не вывожу и начал упрашивать Колхоза остановится хоть немного поспать. Встали опять с дальнобойщиками. Решили поспать час, но в итоге целый час мы просто ржали над тем, что «там пацаны отъехали». В итоге прозвенел будильник, я попросил поспать еще час. Все по аду уставшие. Спим&hellip;Час..Второй&hellip;.Тут Серега резко открывает глаза и орет «ЕДЕМ!». Включает свою машину и уезжает уже в рассвет.</p>
<p>Ну собственно под утро мы доехали. Я переживал, что Колхозный не выспался и в очередной раз предпримет попытку избавиться от нашего существования, но он был уже опытным, поэтому доставил нас в целости и сохранности.</p>
<p>Дома я понял, что скучаю по всем чувакам из Волжского и по тому, что не поехал тусоваться дальше. В Волжском я здорово отгородился от проблем, что меня тревожили и засыпал счастливым и пьяным, что бывает очень редко. Спасибо чувакам-организаторам за такой праздник буйства молодости. Как сказал Кирилл из группы ТЭО! на фесте, что «Все Вместе это детский летний лагерь для взрослых!». Что ж, впереди последние недели лета и начало новой взрослой жизни.</p>
<p>Спасибо всем, кто читал эту словарную диарею от человека, который не может заткнуться)</p>
<p><img loading="lazy" src="images/zzodhlq8jb8.jpg" alt="ZZoDhlQ8jb8.jpg"  />
</p>
<p>видео от Кима, смотреть с 2:50. Вот так вот всё примерно и было.<br>
<a href="https://vk.com/video24867606_171281602">https://vk.com/video24867606_171281602</a></p>
<p>Ссылка на первую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-10">http://wp.me/p84Y0N-10</a></p>
<p>Ссылка на вторую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1O">http://wp.me/p84Y0N-1O</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грихан. (12.11.2015)</title>
      <link>/posts/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%BD-11-11-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%BD-11-11-2015/</guid>
      <description>В среду утром не стало моего друга. Гриши. Грихана. Отказываясь принимать действительность, психика решила, что это чья-то злая шутка или просто дурной сон. Но трагедия оказалась реальностью, и мне приходится с грустью написать о том, кем для меня был этот славный парнишка.
Познакомились мы с ним в далеком 2009 году на вечеринке в саду у одного чувака. Я сразу обратил внимание, что этот паренек с фотоаппаратом постоянно смеется и мочит шутки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В среду утром не стало моего друга. Гриши. Грихана. Отказываясь принимать действительность, психика решила, что это чья-то злая шутка или просто дурной сон. Но трагедия оказалась реальностью, и мне приходится с грустью написать о том, кем для меня был этот славный парнишка.</p>
<p>Познакомились мы с ним в далеком 2009 году на вечеринке в саду у одного чувака. Я сразу обратил внимание, что этот паренек с фотоаппаратом постоянно смеется и мочит шутки. День рождения был отпразднован, все стали знакомы и вот, уже не было практически ни одной тусовки, на которой я не слышал щелчки фотоаппарата и всякие угары. Вылазки, поездки в другие близкие и далекие города, простые пьянки — Гриша всегда присутствовал, этот парень не любил одиночество и когда что-нибудь крутое происходило без него и его фотоаппарата.</p>
<p>Что мне нравилось в Грише? Нравилось, что он всегда о чем-то мечтал. Будь то, как он круто зарубится в новый Fallout 4 или то, как круто он съездит на велике вокруг озера. И всегда делал, даже если ему никто не составлял компанию. И всегда так мечтательно вздыхал «Эххх&hellip;»</p>
<p>Нравилось, что он был просто крутейшим врачом. «Какая пати без хилера?», думал я. Я всегда хотел, чтоб Гриша поработал панк-врачом на каком-нибудь фестивале, но так и не довелось. Он всё умел, у него были лекарства на все случаи жизни, а опыт работы на скорой помощи сделал его просто первоклассным специалистом. Я не знал людей, которые так бы фанатели от работы на скорой помощи. Каждая смена для Грихана была если не восторгом, то, по крайней мере, отдушиной среди проблем. Вот пьяный алкаш вызвал скорую, а когда она приехала он лезет в драку. Вот бабка-ипохондрик просит ей поставить волшебный укол «от всего», а после матерится и гонит врачей. Всё это нравилось Грихану и это всегда потом была какая-нибудь угарная история на какой-нибудь тусовке. Жалко, что врачи не успели спасти его. Я был бы рад всё это не писать, а лично рассказать Грише во время пьяных откровений.</p>
<p>Нравилось, что Грихан всё умел сделать своим стилем. Татуировки, символизирующие болезни, которые нанесли ему шрамы. Юра Гагарин, тюлени, «Звёздные войны» и наборы выживания на случай Чрезвычайной Ситуации. Честно, Гриш, я думал, что когда на Землю упадет метеорит с десантом зомби-берсерков вооруженных биологическим оружием, я бы первым делом ломанулся бы к тебе. Да все бы ломанулись. С тобой мы бы не пропали.</p>
<p>Кто теперь позаботится о тюленях? Кто будет ворчать в одной тачке с другими дедами? Кто впишет посреди ночи у себя лесбух? А панков? «ну чё, разбухаемся?!», «жопа-карамельная», «пацаны, слушайте анекдот. короче,&hellip;», «шампанское дорожает!», «эх, Мишка&hellip;», сотни спасенных жизней, сотни снимков на чужих стенах, сотни моментов, радость которых разделил со всеми своим смехом Грихан — всё это навсегда останется с нами.</p>
<p>Ты никогда не унывал. Таким я и запомню тебя, друг.</p>
<p>Прости, что не уберегли тебя. Никто не знал.</p>
<p>Увидимся в другом месте, в другое время, Гриш.</p>
<p>Покойся с миром.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;56,57,58,59,60&rdquo; type=&ldquo;slideshow&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поход на Таганай (июль 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2015%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2015%D0%B3/</guid>
      <description>Проснулся я в 6 утра в понедельник. Попил кофе и погнал на автовокзал дабы встретиться с друзьями и вместе погнать покорять просторы уральской горной природы. Прибыв раньше всех, я начал скандалить почему все опаздывают ибо в прошлый раз я опоздал на полчаса и все ругали меня за это. Но не суть. Встретившись с корешами и девахами из города Волжского (они приезжали погостить), мы отправились в Златоуст. Я долго не мог уснуть, поэтому обсуждал всякую фигню с Линой и слушал рассказ Дани о прошедшем фестивале ОГНИ.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Проснулся я в 6 утра в понедельник. Попил кофе и погнал на автовокзал дабы встретиться с друзьями и вместе погнать покорять просторы уральской горной природы. Прибыв раньше всех, я начал скандалить почему все опаздывают ибо в прошлый раз я опоздал на полчаса и все ругали меня за это. Но не суть. Встретившись с корешами и девахами из города Волжского (они приезжали погостить), мы отправились в Златоуст. Я долго не мог уснуть, поэтому обсуждал всякую фигню с Линой и слушал рассказ Дани о прошедшем фестивале ОГНИ. С сей увлекательной беседой я не заметил как мы уже оказались в Златоусте. Купив всякой снеди и приколов к чаю, мы сразу отказались и решили не покупать огненную воду (о чем я очень сильно пожалел, но об этом позже). Добравшись до входа в национальный парк, я успел несколько раз переобуться, ибо погода была не очень понятной. Но при выборе из рваных в хлам вэнсов и мартинов, я выбрал мартина, что в целом оказалось крутым решением.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/n3uqnw-a_ky.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-11.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/zcfhqdythxg.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ну мы и пошли. Шли, обсуждали всякие штуки, прикалывались. Карине спустя 500 метров стало плохо (простыла на Огнях) и Даня отправил ее домой, забрав себе часть ее рюкзака. Попрощавшись с Кариной, мы продолжили свое путешествие. Целью нашего дня было добраться до стоянки «Заячья поляна», а также по пути забраться на Откликной. Сколько это в километрах, я не помню, но где-то порядка 12ти. Дороги были сырые и местами заболоченные, поэтому многие чуваки промочили свою обувь, но при этом не потеряли стойкости моральной. Также иногда шел мелкий противный дождь вынуждая нас надеть штормовики на рюкзаки и душные дождевики на себя. Пройдя несколько часов по парку и делая короткие остановки на стоянках чтобы набрать воды и слегка наполнить зоб, мы добрались до Откликного Гребня. Пока мы шли до самой горы прошел умеренный дождь, намочив сами скалы и, судя по лютым тучам, это была не последняя выходка непогоды. Благодаря реплике Кати, которая стала доступна лишь после прокачки таланта «красноречие» мы решили изменить свои планы: решили пойти дальше и подняться на Откликной уже на обратном пути, когда будет сухо и не надо будет бежать наперегонки с дождем. Ну и мы, собственно, пошли дальше. Спустя пару часов спуска, мы наконец добрались до места стоянки и разбили лагерь. Сырые дрова не особо хотели гореть, но, следуя заветам Беара Гриллса и его передачи «Выжить любой ценой» мы разожгли костер, согрелись и поели гречки с овощами. За день устав, мы отправились спать даже толком не попив чаю и не поговорив.</p>
<p><strong>День второй.</strong></p>
<p>Всю ночь шел дождь и было адски холодно ночью, хотя я спал в одежде и шапке + спальник.<br>
Вещи нихрена не высохли, но небо было ясным и это внушало надежду, что сегодня всё будет по кайфу. Позавтракав вчерашней гречкой, я начал потчевать друзей «вкусным экспрессом от бористы» (я взял с собой много свежемолотого кофе). Вроде всем понравилось, слушал респекты и радовался вместе со всеми.<br>
Оставив лагерь, мы двинули налегке до Метеостанции (Дальний Таганай). Прохладное утро вынудило меня и многих других граждан тепло одеться, что потом сказалось в пути: ясный день заставил все наши одежки без застежек надеть на пояса. Долгая и утомительная дорога до Метеостанции дала о себе знать и подорвала мое моральное состояние. Я уже было начал подозревать, что там совсем некруто и мы просто как олухи идем до какого-то сраного домика в поле. Сдерживаясь несколько километров, я не выдержал, и в сердцах выпалил главарю нашей шайки Родьке: «ГДЕ ЭТА СРАНАЯ МЕТЕОСТАНЦИЯ!?!?!?», на что Данил мне хладнокровно ответил: «Ну-ка, не ныть!». Как оказалось, я почти дотерпел и уже через 500 метров нам открылся удивительный вид Дальнего Таганая со всеми его равнинами, горами и горной тундрой. Извинившись перед Даней и про себя поблагодарив батю, что тот подогнал мне ветровку-дождевик, которая спасла меня от дождя и от просто супер-сильного ветра на метеостанции (говорят, что ветер бывает такой силы, что от домика приюта до туалета приходится натягивать канат и цепляться за него когда идешь по делам, чтоб нахрен не сдуло). Закутавшись в одежды, мы принялись пить чай из термосов и вкушать припасенные яства. Было супер-круто: горы, яркое солнце, лютый ветер и пикник за столом среди друзей и всякими убогими шутками и выходками с кабачковой икрой.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-54.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-16.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ss90tfftqgk.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Пообедав мы принялись изучать окрестности. Территория вокруг метеостанции считается заповедной зоной и Даня строго-настрого запретил ходить по всему, что не похоже на тропинку, пригрозив в случае неповиновения депортацией из парка и штрафом в несколько тысяч рублей от егерей. Походив по тундре и поигравшись с местным котом, мы забрались на гору и устроившись там, начали прикалываться и обсуждать насущные проблемы. Зоркие глаза Евгения и Юлии вовремя заметили дождевую тучу и мы приняли скороспешное решение спускаться и бежать в лагерь. Что оказалось мудро, ибо как только мы спустились дождь добрался и до наших тел. Дорога до лагеря была долгой и ее осложняли болотистые участки, по которым приходилось как горный козел прыгать с камня на камень. Сраный дождь обострял ситуацию и мы шли, сравнивая всё с Вьетнамом времен гражданской войны, знания о котором у нас были только из фильмов. Дождь иногда кончался, иногда начинался с новой силой, но несмотря на это мы, мокрые, замерзшие, но вроде как веселые, добрались до лагеря. Едва я ступил на поляну с палатками начался лютый ливень и мы разбежались по палаткам попутно прихватив всякие печеньки и сухари. Сняв мокрые шмотки в палатке и выкинув их на улицу под тент, мы начали согреваться спальниками и строить планы на вечер. Самым худшим раскладом было то, что ливень не кончится и мы завтра мокрые пойдем домой (целью было пожрать и высушить одежду). Лучшим: то, что сейчас всё кончится и мы будем как кайфовые пацаны кушать еду, пить «экспресс от бористы Михаила Медведки» и всячески угорать и смеяться. Просидев в палатке минут 40 и услышав, что дождь всё-таки кончился, я попросил рядового Гришуньку доложить обстановку, на что в ответ услышал: «Рядовой Гришунька докладывает: обстановка на текущий час такая — дождь кончился, небо ясное» и мы выползли из палаток. Необходимо было высушить вещи и разжечь костер, чем мы и принялись заниматься. Я был дико не рад тому, что взял с собой мало теплых вещей и дико рад тому, что кофта, которую мне утром подогнал Миша оказалсь сухая. Стоя у костра в исподнем и кофте я был рад, что наконец-то нам всем околосухо и почти тепло. Григорий ушел за дровами, а Миша решил отобрать у меня теплую кофту назад, и я был вынужден резко искать себе новый обогрев. Тут я и пожалел, что мы не взяли водяру (я голосовал против водяры, потому что я люблю на природе сидеть всем трезвыми и говорить по-душам нежели тупо облуженными в хлам гудеть и ржать как кони) ибо согреться да и настроение поднять явно не помешало. Быстро стемнело и вернулся Григорий…без дров и топора. Объяснив расклады, почему всё так оно вышло (топор был мой) мы приняли решение взять фонарики (тьма была хоть глаз коли) и отправиться в те места, где его в последний раз его видели и провести расследование. Григорий умно расставил ориентиры в лесу, и, забравшись в ночную глубь леса, мы принялись ходить кругами вокруг одного и того же дерева так ничего и не найдя. Я было уж начал паниковать предсказывая скорейшую кончину в лесу от переохлаждения и голода, как следопыт Григорий вышел на след. После быстрого установления обстоятельств утраты топора луч моего фонаря наткнулся на ручку искомого в зарослях папоротника и, сделав последнюю ошибку в выборе тропинки, мы исправились и благополучно принесли топор и дрова в лагерь. Дрова не хотели гореть, мы попили кофе, поели вкуснейший рис со свежесобранными грибами и поприкалывавшись над всякой фигней вроде песен группы «Кувалда» и послушав мой сомнительный талант исполнения песен под гавайскую гитару мы отошли ко сну.</p>
<p><strong>День третий.</strong></p>
<p>Проворочавшись всю ночь, я не мог уснуть поэтому просто тупо пролежал до утра (походу сказалось действие кофе, потому что Даня точно так же не мог уснуть всю ночь).</p>
<p>Палатка приятно была залита солнечным светом и я понял, что Олег Газманов вернул ясные дни. Просушившись, позавтракав вкуснейшей овсянкой с арахисом и изюмом, мы начали собираться. Впервые за три дня я надел шорты и солнцезащитные очки. Я собрал рюкзак и начал придуриваться с укулеле, исполнив пару песен на сей гитарке. Когда вся шайка была собрана мы двинулись в путь. Добравшись на обратном пути до Откликного и покайфовав от вида с поляны перед ним, мы приняли решение забраться таки на непокоренную вершину. Я настоял на том, что необходимо не нарушать традиции похода и пить чай на горе (в знаковых местах мы пили чай из термоса). Мне сказали, что термос понесу я сам, что я стойко выполнил. И вот, спустя минут двадцать лазания по камням и поиска удобных для поднятия своих тел в гору троп, мы добрались до вершины и уже шутили шутки с видом на всю уральскую природу с высоты птичьего полета. Супер-красиво всё было видно, ясный был день.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ca7fhccwab4.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/tzfkxyyzryi.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Пофоткавшись, попив чай, мы спустились, взяли рюкзаки и двинули домой. Даня поставил задачу: супер-быстро добраться дабы успеть на электричку, чтобы сэкономить денег и ехать в более крутых условиях. Но как я понял, для меня эта задача трудновыполнима, потому что я осознал что в долбаных мартинах я сбил ноги и мне адски трудно было идти. Неожиданностью стала короткая встреча с Сиегой и Ирой, но я не успел с ними поговорить. В общем, мы прошли 6 километров и, борясь с болью и усталостью, я отстал от друзей минут на 10 и в итоге перепутал тропу и вышел не туда куда надо было выйти. Чуть было запаниковав, я увидел на трассе всю банду и догнал их. На электричку мы не успели. Было принято решение ехать всем на автобусе и, спустя полчаса езды на маршрутке, мы уже мразовали на автовокзале показывая свои грязные ноги аборигенам, и воняя потом на всю округу, при этом громко смеясь. Я был бы супер-недоволен, если бы был не знаком с этими ребятами и имел вызов находиться с ними рядом. Все сходили в магазин, купили себе всякой снеди и, взяв свой скарб, уехали на автобусе. В автобусе часть пути мы спали, а часть пути мразовали играя в тупые игры и раздражали людей громким смехом и шутками из песен всё той же группы «Кувалда» (Все сбываются мечты, в морге — конкурс красоты, Алкоголик-некрофил — самый главный член жюри!). Доехали до Челябинска и на одной из последних маршруток я добрался домой. Принял душ, ноги и спина адско болели и гудели. Попил чай и просто рухнул спать.</p>
<p>На этом всё, спасибо за внимание! Как говорил Семен Давыдов: «Это факт!», а как говорил Дмитрий Нагиев в передаче «Окна»: «Я не прощаюсь, я говорю „До свидания!“ До свидания, друзья!</p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
