<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>без-рубрики on SKNDLST</title>
    <link>/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in без-рубрики on SKNDLST</description>
    <image>
      <title>SKNDLST</title>
      <url>yclgaVppGh8.jpg</url>
      <link>yclgaVppGh8.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как изобрести велосипед и не разориться</title>
      <link>/posts/buildingbike/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/buildingbike/</guid>
      <description>Привет. Решил поделиться с вами подробностями эпопеи по сборке велосипеда-кастома для Алины. Для тех, кто не знает, “кастом” - это велосипед, собранный на заказ с личным подбором деталей и компонентов. Главная цель этого предприятия — собрать байк, который будет на 100% удовлетворять потребностям наездника. У меня уже есть один кастом, который я собрал себе этой весной - Surly Straggler 650b. В прошлом году я увлёкся поездками на дальние расстояния и велотуризмом.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Привет. Решил поделиться с вами подробностями эпопеи по сборке велосипеда-кастома для Алины. </p>
<p>Для тех, кто не знает, “кастом” - это велосипед, собранный на заказ с личным подбором деталей и компонентов. Главная цель этого предприятия — собрать байк, который будет на 100% удовлетворять потребностям наездника. У меня уже есть один кастом, который я собрал себе этой весной - Surly Straggler 650b. </p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-a306c684-95fa-4396-9f72-bf1c154c20fc-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-66c31ead-8475-4f18-aa31-c97581f5cbad-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-adf02822-a233-476f-b2df-02372782abcb-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/rni-films-img-bae6163b-9dd3-4d54-806c-64edad1ecf2f-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>В прошлом году я увлёкся поездками на дальние расстояния и велотуризмом. Мой старый MTB-байк не удовлетворял моим требованиям, поэтому я собрал себе новый велосипед. </p>
<p>Составить компанию мне было некому. Друзья не любят оффроад, а я не люблю шоссе. Моя девушка Алина давно хотела велик, и я подумал, что она станет моей боевой подругой и точно составит компанию в поездках по лесам и грунтам. </p>
<p>Решено было подарить ей велосипед на день рождения. Так как Алине неискушенный юзер, то и велосипед ей требовался попроще без провалов в совсем уж мусорные компоненты. </p>
<p>Почему нельзя было просто купить велосипед в том же “Триал-Спорте”? Всё потому, если и покупать велосипед, то он должен быть во всех моментах идеальным. А такое можно позволить себе только при сборке кастома. На отечественном рынке модели турингов и гревелов можно пересчитать по пальцам двух рук, а тех что подходят мне и Алине еще меньше. </p>
<p><strong>С чего начинается сборка велосипеда?</strong></p>
<p>Правильно, с выбора фреймсета.</p>
<p>Основные моменты, за которыми надо было уследить:</p>
<ul>
<li>хроммолибденовая рама с бонками для крепления багажников и сумок</li>
<li>дорожная геометрия с возможностью установки 650b-колёс</li>
<li>классический дизайн</li>
<li>сборка за приемлемые деньги.</li>
</ul>
<p>Бюджет я рассматривал в районе 55000 рублей.</p>
<p><strong>Поясню про каждый пункт.</strong> </p>
<p><strong>Хроммолибденовая рама с бонками</strong> — зачем? Так как мой велосипед — универсальный гравийник с возможностью быстрого сбора в туристическую поездку, то и спутнице хотелось собрать нечто подобное. Хроммолибденовый стальной сплав рамы гасит вибрации и ремонтопригоден, хотя и тяжеловат. </p>
<p><strong>Дорожная геометрия с 650b-колёсами.</strong> Для гравийных велосипедов характерна широкая резина — больший объём воздуха также, как и рама гасит вибрации, а сами колёса имеют большую прочность и позволяет проехать там, где шоссейный велосипед будет страдать. А размер колёс 650b или 27.5 дюймов удобен для байкеров низкого роста (у девушки рост 158 см). Ниже центр масс, больше контроля, меньше перекрытия носком колеса (toe overlap).</p>
<p><strong>С классическим дизайном</strong> всё просто — Алина просто показала пальцем на изображения понравившихся велосипедов. Логики и расчёта здесь нет.</p>
<p><strong>Собрать подешевле.</strong> Алина неискушенный велосипедист и даже пока вообще не велосипедист, так что она вряд ли заметит разницу между конусными подшипниками и промышленными во втулках и не отличит TRP Spyre от Avid BB7 по качеству торможения.</p>
<p><strong>Итак, начнём проект</strong></p>
<p>Фреймсет с такими запросами очень трудно найти на просторах нашей родины. Выбор пал на несколько моделей:</p>
<ul>
<li>
<p>Marin Nicasio Plus</p>
</li>
<li>
<p>Fairdale Archer Weekender</p>
</li>
<li>
<p>Marin Four Corners</p>
</li>
<li>
<p>Surly Straggler 650b</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/1.jpg?w=1024" alt=""  />
</p>
<p>Marin Nicasio +</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/weekender_web-2019.jpg?w=1000" alt=""  />
</p>
<p>Fairdale Weekender</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/four-corner-black_p-1_edit.jpg?w=1000" alt=""  />
</p>
<p>Marin Four Corners</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2020/09/surly-straggler-bike-700c-red-bk7817-1200x800-1.jpg?w=1024" alt=""  />
</p>
<p>Surly Straggler 650B</p>
</li>
</ul>
<p>Marin Nicasio не понравился Алине из-за цвета.</p>
<p>От Fairdale я был восторге. То, что нужно и укладывается в бюджет. Я даже был готов купить в США комплит, но мне не ответили на письмо с запросом покупки, а на сайте они внезапно закончились (вероятно, из-за пандемии). Так что, Fairdale тоже отпал.</p>
<p>Surly Straggler — такая же рама и вилка как у меня, но б/у вариант нужной ростовки невозможно найти. Из-за рубежа везти его очень дорого. Пошлина, курс евро и цена новой продукции всё портят. </p>
<p>Прошло пару месяцев поисков. Я уже смирился с тем, что никогда не смогу найти нужную раму. И вот, я случайно захожу на Авито и ввожу запрос. Что там по гравийникам на рыночке? Что я вижу? Нужный фреймсет, нужного цвета, нужной ростовки с нужным размером колёс — Marin Four Corners XS 650b! Бывший в употреблении, в хорошем состоянии, за приемлемую цену. У меня даже руки затряслись. Неужели самый сложный этап по поиску “базы” закончен?</p>
<p>После беседы с владельцем байка милейшей девушкой Алёной и работы курьерских служб рама и вилка оказались у меня.</p>
<p>Теперь встал вопрос о поиске остальных компонентов. Не менее сложный, но тут хотя бы можно выбирать. Цель всё та же — купить нормальный бюджетный обвес за как можно нищие деньги. </p>
<p><strong>Какие нужны компоненты?</strong> </p>
<ul>
<li><strong>Механические тормоза.</strong> Среди них есть достойные модели, которые существенно дешевле гидравлики. Лучше поставить нормальную механику, чем хреновую гидравлику. Плюс механика более ремонтопригодна. </li>
<li><strong>Трансмиссия 1х11.</strong> Сейчас это тренд и он позволяет сэкономить на системе и переднем переключателе. Сам я тоже езжу на 1х11 и горя не знаю — одной рукой передачи переключаю, другой слёзы счастья вытираю. Хватает ли передач? Да, хватает. Разве что на трассе хочется побыстрее, на самой низкой передаче ноги захлебываются в каденсе на скорости 45+ км/ч. Но такую скорость трудно поддерживать и для туринга это совсем не важно.</li>
<li><strong>Прямой руль</strong>, а следовательно МТБ-компоненты (тормоза, ручки, шифтеры), которые будут установлены на дорожном велосипеде. Поиск их - это такое себе удовольствие. </li>
</ul>
<p>Какие у нас есть варианты? Купить новое в России, купить новое в зарубежных интернет-магазинах и купить подержанное. </p>
<p>Думаю, ворвусь на Авито, найду там добрые компоненты и сэкономлю. Но сразу увидел несколько проблем. </p>
<p><strong>Первая проблема.</strong> То, что мне нужно — это очень узкоспециализированные части, которые надо искать по всей стране месяцами.</p>
<p><strong>Вторая проблема</strong> — обычно это сильно изношенная ерунда, от которой просто хотят избавиться за деньги. Бриллианты опять же надо искать кропотливо и долго. А времени мне жалко.</p>
<p><strong>Третья проблема,</strong> которая перевешивает вообще все плюсы Авито. Почти все продавцы ориентируются на цены нового оборудования на российских сайтах и цены с Chain Reaction. Потом они сбрасывают 20–40% от этих цен и продают. Но дело в том, что на “чайнике” и прочих интернет-магазинах стоят изначально дорогие цены и когда вы видите предложение даже якобы со скидкой, то вы видите обычную цену с bike-components и bike24. Доказательства прилагаю.</p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Сравнительная таблица цен в различных магазинах (курс евро взят 1€=78₽)</p>
<p>Делаю вывод, что поиск компонентов на Авито не имеет смысла — можно купить новое за ту же цену.</p>
<p>Итак, покупаем новое. Где? После анализа, я пришёл к выводу, что самые приятные предложения находятся на bike-components.de. Плюс, там есть всё, что мне нужно.</p>
<p>С момента, как я собирал себе свой велосипед и текущей сборкой прошло больше полугода. За это время изменились правила ввоза импортных товаров в РФ — нужно заплатить пошлину, если сумма посылки превышает 200€. Таким образом, при получении мне пришлось заплатить 1600₽ пошлины сверху. На оплату этой суммы действует комиссия, потому что перевод в таможенную службу осуществляется только наличными в отделении Почты России. Пришлось заплатить еще 170₽ сверху. Абсурд.</p>
<p><strong>На чём я сэкономил?</strong> </p>
<ul>
<li>Вилсет. Оба обода и спицы я купил из старой коллекции в “Триал-Спорте”, правда пришлось заказывать из разных городов. Втулки я заказал на “Али-Экспресс”</li>
<li>Каретка. Также “Триал-Спорт”+доставка.</li>
<li>Подседельный штырь. Купил на Авито.</li>
<li>Седло. Древняя коллекция “Триал-Спорта”.</li>
</ul>
<p>Отдельно хочу отметить работу курьерских служб. Сравнивая несколько, я выбрал “Деловые линии”. Там есть клёвый тариф — от двери до двери за 600₽, если посылка меньше кубометра. Курьер просто забирал в нужном мне городе деталь и после перевозки другой курьер приносил мне прямо в руки домой. Удобно и экономит время.</p>
<p>Так же, пару компонентов мне доставил курьер от Яндекса. </p>
<!-- raw HTML omitted -->
<p>Итоговый сетап</p>
<p>Итак, части будущего велосипеда лежат на полу. Теперь всё надо соединить в единый механизм. Предварительно я обработал фреймсет антикоррозийным спреем. Сталь имеет свойство ржаветь. Чтобы рама и вилка дольше служили, нужно раз в 2–3 года её изнутри обрабатывать простым советским…. </p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_9936-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-e1599146171221.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Осталось собрать</p>
<p>Для сборки я обратился в <a href="https://vk.com/prav_service">“Правь-Сервис”</a>. Парням доверяю и всегда ремонтируюсь у них. </p>
<p>Итак, представляю вашему вниманию то, что получилось.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_9937-e28094-d0bad0bed0bfd0b8d18f-1.jpg" alt=""  />
</p>
<p>Какие выводы можно сделать? Особо сэкономить у меня не получилось. Новый велосипед с доставкой из Москвы стоил бы около 80 000₽. Итоговая цена этой сборки вышла в 68 000₽. Получается, что можно было сэкономить время, но мне интересно заниматься этим самому. Эта статья —  мой опыт и ни в коем случае не инструкция. Возможно, сейчас бы я собирал велосипед по-другому. </p>
<p>Самое главное, чтобы новая хозяйка была им довольна и проехала на нём тысячи километров в тысячах километров от дома.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>408-й.</title>
      <link>/posts/408-%D0%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/408-%D0%B9/</guid>
      <description>Поздним вечером меня разбудил телефонный звонок. Это был мой старый друг - Коля.
&amp;ldquo;У тебя есть последний шанс прокатиться на 408&amp;rdquo;, - раздалось в трубке.
Осознание того, что это не предложение, а ультиматум пришло сразу и других вариантов, как согласиться мне не оставалось.
&amp;ldquo;Оденься победнее, у меня выхлопные газы в салоне&amp;rdquo;,- продолжил Коля.
Другой одежды у меня не было и я, напялив мятую кофту и черную кепку &amp;ldquo;как у дальнобойщиков&amp;rdquo;, тихо прикрыл дверь спальни.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Поздним вечером меня разбудил телефонный звонок. Это был мой старый друг - Коля.</p>
<p>&ldquo;У тебя есть последний шанс прокатиться на 408&rdquo;, - раздалось в трубке.</p>
<p>Осознание того, что это не предложение, а ультиматум пришло сразу и других вариантов, как согласиться мне не оставалось.</p>
<p>&ldquo;Оденься победнее, у меня выхлопные газы в салоне&rdquo;,- продолжил Коля.</p>
<p>Другой одежды у меня не было и я, напялив мятую кофту и черную кепку &ldquo;как у дальнобойщиков&rdquo;, тихо прикрыл дверь спальни. Стараясь не разбудить возлюбленную, я выскочил в подъезд в ночную неизвестность. Кажется, она уже привыкла. Или только делает вид.</p>
<p>Холодный ветер приятно трепал волосы. Неоновые вывески магазинов и погасший свет витрин мегаполиса напоминал, что город-чудовище спит и у меня есть хотя бы пара дней придти в себя до возвращения в эту крысиную гонку со временем и нищетой.</p>
<p>Раздался грохот. В условленном месте встречи трудно было не заметить как подъехал, сверкая крышей, легендарный &ldquo;четыреставосьмой&rdquo;. Вот так встреча. Прошло семь лет с того, как мне впервые Коля показал фотографию этого автомобиля.</p>
<p>&ldquo;Куда мы направляемся?&rdquo;, - безнадежно спросил я.</p>
<p>&ldquo;На ЮУрГУ, конечно же&rdquo;, - ответил Коля. Он знал, что нет в этом городе лучше места, где можно было бы эффектнее похвастаться автомобилем.</p>
<p>Парковка университета была забита. Среди припаркованных автомобилей и громкой музыки я не видел лиц, лишь вспышки фар и зажигалок.</p>
<p>Боже, сейчас я тот, кого всегда презирал и над кем всегда смеялся.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2018-05-01-01-40-14-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>Стритрейсинг и увлеченные автотюнингом люди никогда не находили отклика в моей душе. Зачастую это были просто тупые прожигатели жизни и бесполезные папины сынки на дорогих, но, по сути бесполезных, тачках.</p>
<p>Но 408-й&hellip; Это была легенда. Воспетая группой Truckdrivers, известная в узких кругах на всю страну машина. Она всегда ассоциировалась у меня с рассветом челябинской подземной жизни: первые DIY-концерты в подвалах, первые попытки взять гитару в руки и собрать людей вокруг себя, первые путешествия и выезда. И вот, спустя семь лет, я сижу не переднем сидении и наблюдаю взгляды, полные одобрения от тех, кому тоже не спится.</p>
<p>&ldquo;О-о-о, что за пневма?&rdquo;, &ldquo;О-о-о, красава, сколько вложил?&rdquo; - устав от глупых вопросов, я отрешенно слушал разговоры, делая глотки горького, кислого кофе.</p>
<p>Вечер пятницы закончился и через час парковка опустела. Ветер гонял по площади мусор.</p>
<p>&ldquo;Поехали, я отвезу тебя домой.&rdquo;</p>
<p>Заводи, погнали.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2018-05-01-01-39-53-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парки, сады, перекрестки и городские огни.</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE/</guid>
      <description>Наконец-то, между приступами лени я нашёл время для того, чтоб привести в порядок содержание этой истории. Так что, если вы вдруг пропустили:
Мои истории (в хронологическом порядке):
Берлин
Гамбург
Амстердам
Франция
Истории от Толи. Мы договорились разделить рассказ и он свою часть оформил на платформе Medium.:
Италия
Пиза и Болонья
Верона и Милан
Такие дела. Блог немного простаивает ввиду того, что мне пока не о чем вам рассказать. Но скоро лето, а значит калейдоскоп историй закрутится с новой силой.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Наконец-то, между приступами лени я нашёл время для того, чтоб привести в порядок содержание этой истории. Так что, если вы вдруг пропустили:</p>
<p>Мои истории (в хронологическом порядке):</p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/01/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3/">Берлин</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/02/%d0%b3%d0%b0%d0%bc%d0%b1%d1%83%d1%80%d0%b3/">Гамбург</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/09/22/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3-2/">Амстердам</a></p>
<p><a href="https://skndlst.wordpress.com/2017/11/30/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%91%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%b3-3/">Франция</a></p>
<p>Истории от Толи. Мы договорились разделить рассказ и он свою часть оформил на платформе Medium.:</p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/matta-corsa-in-italia-692c141807f8?source=user_profile---------3----------------">Италия</a></p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/pisa-and-bologna-efb44308247a?source=user_profile---------2----------------">Пиза и Болонья</a></p>
<p><a href="https://medium.com/travelru/verona-milan-cba02a6b231b">Верона и Милан</a></p>
<p>Такие дела. Блог немного простаивает ввиду того, что мне пока не о чем вам рассказать. Но скоро лето, а значит калейдоскоп историй закрутится с новой силой. А пока что вы можете читать меня в <a href="https://t.me/skndlst_thoughts">Telegram.</a></p>
<p><img loading="lazy" src="images/2017-08-26-12-09-24-1.jpg" alt="Processed with VSCO with c1 preset"  />
</p>
<p>East Side Gallery</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Дом&#34;</title>
      <link>/posts/%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid>
      <description>В расстроенных чувствах пишу этот пост. Расставаться с этим, как расставаться с близкими друзьями на перроне или прощаться с девушкой, с которой больше не можешь быть вместе.
Да, чуваки, клуб &amp;ldquo;Дом&amp;rdquo; закрывается и сейчас мне хочется рассказать почему и подвести итоги, что это вообще было.
Как появился &amp;ldquo;Дом&amp;rdquo;? Я и мои друзья очень долгое время вдохновлялись клубом &amp;ldquo;MARKS&amp;rdquo; в славном городе Волжский. Ребята из сцены этого города держали свой клуб, где всегда можно было устроить крутой андерграундный концерт или попить с друзьями пива на своей территории без обязательств &amp;ldquo;покупай, пей и проваливай&amp;rdquo;.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В расстроенных чувствах пишу этот пост. Расставаться с этим, как расставаться с близкими друзьями на перроне или прощаться с девушкой, с которой больше не можешь быть вместе.</p>
<p>Да, чуваки, клуб &ldquo;Дом&rdquo; закрывается и сейчас мне хочется рассказать почему и подвести итоги, что это вообще было.</p>
<h2 id="как-появился-дом"><strong>Как появился &ldquo;Дом&rdquo;?</strong></h2>
<p>Я и мои друзья очень долгое время вдохновлялись клубом &ldquo;<a href="https://vk.com/marksbar">MARKS</a>&rdquo; в славном городе Волжский. Ребята из сцены этого города держали свой клуб, где всегда можно было устроить крутой андерграундный концерт или попить с друзьями пива на своей территории без обязательств &ldquo;покупай, пей и проваливай&rdquo;. Мы подумали - а чем мы хуже? У нас есть тусовка, есть сцена, мы уже достаточно взрослые и ответственные люди, почему мы не можем позволить себе такое же место?</p>
<p>И вот, сидя на одной из душных кухонь и разговорившись про это дело, люди дали себе пьяное обещание - замутить свой клуб. Честно говоря, тогда мне все эти разговоры показались простой бравадой - пьяные чуваки что-то считают на калькуляторе на коленке, что-то планируют, обсуждают кто будет помогать и как мы круто заживем. Всерьез я тогда это всё не воспринял.</p>
<p>Удивительно было на следующий день. Человек, который согласился взять на себя ответственность в документах и профинансировать первые месяцы стройки &ldquo;Дома&rdquo; начал искать варианты. Сразу скажу, что я отнесся скептически к этой затее предвещая новые проблемы, упрёки в том, что мало кто помогает и ссоры из-за денег, потому что &ldquo;Дом&rdquo; не окупается. Не все горели желанием брать обязательства в этом деле, но чуваки, которые замутили здание были непоколебимы. Возможно, каждому нужен толчок для принятия каких-то важных решений, ибо если ждать &ldquo;хорошего дня&rdquo; и всю жизнь копить силы для того, чтобы начать жить как тебе нравится, то можно пропустить саму свою жизнь и никогда не начать делать реально крутые вещи. И вот, первое апреля 2016 года, и Серега пишет: &ldquo;Чуваки, тот коттедж наш!&rdquo;. Хорошая шутка.</p>
<p>Поначалу всё было круто. Так и не смогли придумать прикольное название и оставили банальное &ldquo;Дом&rdquo;. &ldquo;Идешь в &ldquo;Дом&rdquo;? &ldquo;В &ldquo;Доме&rdquo; есть кто?&rdquo;. Мы приходили красить стены и общаться-выпивать будто бы в какую-то подсобку, где на 100 квадратных метров светит одинокая лампа накаливания. Кругом какой-то хлам, мусор и прочий строительный стафф. В будущий &ldquo;Дом&rdquo; сразу заехали татуировщица Алёна и ее парень Паша. Прикольно было, когда в первый день жизни клуба к ним в течение дня приезжало по нескольку панков, которые помогли отремонтировать и привести в жилой вид комнату. Всё было как в песне: &ldquo;Живём сейчас и завтра будем жить!&rdquo;.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;596,597,595,604&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>И потихоньку всё начало изменяться. Лампочки встали на свои места, начала создаваться из говна и палок DIY мебель, начали появляться какие-то приколы, каждый из своих квартир тащил какие-то клёвые вещи, будь то плакат или какой-нибудь шкаф. До этого в &ldquo;Доме&rdquo; были просто голые стены. Всё, что вы видели, кроме стен когда тусили - всё результат полугода трудов энтузиастов этой тусовки. Я помогал ребятам с электричеством и проводкой. Будучи по профессии инженером-электриком, я привёл сеть в надлежащее состояние. И собрал гирлянду освещения над барной стойкой, но с этим бы справился любой ПТУшник. Ну и в основном по мелочи. Может быть мне стоило прилагать больше усилий, но я всегда работал в &ldquo;Доме&rdquo; честно и по совести.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;609,608,594,607,605,603&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Прошло лето активного строительства и ребята уехали в августе в отпуска. Мне с Пашей Орехом и Илюхой предстояло провести &ldquo;открытие&rdquo; - первую вечеринку в &ldquo;Доме&rdquo;. Это был <a href="https://vk.com/festivalkrug3_backtothesummer">KRUG FEST.</a>  Фестиваль какого-то инди музла. Я попросился стоять барменом, потому что всегда хотел узнать что это такое. Ребята с недоверием отнеслись к моей этой просьбе, потому что я всегда имел репутацию нервного и неуклюжего человека и никто меня в этой роли бармена не видел. Но стоять было некому, и оставили право быть хозяином таверны мне и Илюхе, который тоже стоял в первый раз. Фестиваль прошёл многолюдно и пьяно, была куча молодежи. Вроде всем всё понравилось, а мы с Илюхой хорошо отстояли на баре. Я же понял, что барменить - это не моё, но потом меня часто просили встать на бар, видимо ребята видели, что я не безнадежен в этой профессии. Хотя это приятно, когда ты хозяин положения и всегда был хороший предлог узнать имя какой-нибудь симпатичной девчонки.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;620,618,619,621,622&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p><em>Вечеринка-открытие.</em></p>
<p>Приехали чуваки из отпуска и всё завертелось. Всё, что вы видели на протяжении этого полугода началось в августе.  Так открылся клуб &ldquo;Дом&rdquo; для всех тех, кого мы считаем своими друзьями.</p>
<h2 id="самые-клёвые-тусы-в-доме-на-мой-взгляд"><strong>Самые клёвые тусы в &ldquo;Доме&rdquo; на мой взгляд?</strong>       </h2>
<p>Я думаю, что я - алкотусовщик. Мне всегда нравилось напиваться, но после открытия &ldquo;Дома&rdquo;, когда алкоголь оказался в настолько близком доступе, мне было трудно держать свой рок-н-ролл в руках и после нескольких тус в стиле &ldquo;дорвался до бухла&rdquo;, я попустился и сейчас практически не пью. К чему это я? Мои самые нелюбимые тусовки в клубе - это когда посетители нажирались как школьники, у которых родители уехали на дачу. Было противно смотреть на все эти пьяные тела и убираться потом за этими свиньями.</p>
<p>Но, конечно, были и крутые тусовки.</p>
<p>Мы мутили это место в первую очередь для себя, поэтому хочу отметить все дни рождения и посиделки, которые там были, когда мы собирались только &ldquo;своими&rdquo;. Я люблю вас, чуваки, и рад, что мы вместе делили радость этих моментов, вы мне как семья.</p>
<h2 id="какие-мероприятия-были-крутыми"><strong>Какие мероприятия были крутыми?</strong></h2>
<p><strong>Первый <a href="https://vk.com/waxxxblog">WAXXX</a> в коттедже.</strong></p>
<p>Было нереально много народу, было много друзей, все круто тусовались. Я простоял всю тусу до шести утра на баре (нас было 6-ро и мы почти не вывозили, аншлаг был дикий, коктейли мастерились как на конвеере). Под утро уже пьяный включал Газманова каким-то местным с посёлка алкашам, пока меня не урезонили: &ldquo;Миша, ты включаешь им Газманова и наливаешь водку! Они никогда не уйдут!&rdquo;. Было круто обнять уставших чуваков в шесть утра, потому что это была первая туса, когда мы вывезли столько народу. В целом, смотрите видео.</p>
<p><a href="https://vk.com/video-41587532_456239025">Видео с вечеринки WAXXX в VK</a></p>
<p><strong>Также, запомнилась туса <a href="https://vk.com/closetdiscoqueen_garoldadventure">18/11 CLOSET DISCO QUEEN (Швейцария).</a></strong> </p>
<p>Когда в моей жизни появился &ldquo;Дом&rdquo;, то я стал много общаться с различного рода музыкантами совершенно разных стилей.  &ldquo;Дому&rdquo; приходилось делать совсем не панк-концерты и были как хорошие группы, так и приходилось  делать концерты всяким отстойникам, названия групп которых я не буду упоминать, а иногда &ldquo;отстойники&rdquo; оказывались очень клёвыми ребятами. Поэтому я понял, что панк-панком, а хорошие люди есть везде, даже если они играют реальную херню. Ну кроме сами знаете каких групп, конечно же. В &ldquo;Доме&rdquo; с этим было строго и сканировалось всё еще на старте.</p>
<p> И вот, мне было поручено встретить швейцарскую группу CLOSET DISCO QUEEN. Организатор плохо говорил по-английски, поэтому трещать приходилось мне. Я с ребятами сразу нашёл общий язык и иногда даже забывал, что я говорю на неродном мне языке. Вечером же началась официальная программа их тура под названием &ldquo;Russian alcotour. Draining Russia&rsquo;s vodka reserve&rdquo;. Что ж, резервы мы им предоставили в полном количестве и к концу вечера мы с Люком и Джонатаном были уже почти братанами. Выпивали, смеялись, обсуждали музыку, обсуждали &ldquo;Дом&rdquo;, обсуждали сцену и андерграунд, говорили обо всём на свете и стучали стопками по барной стойке. Возглас &ldquo;Where is fuckin&rsquo; Misha? It&rsquo;s vodka time!&rdquo; еще долго напоминали мне чуваки, называя меня &ldquo;Факин МиЩей&rdquo;. Джонатан оказался другом чуваков из хардкор-панк группы KRUGER и мы обменялись с барабанщиком &ldquo;приветами&rdquo;. Вот какой получил я:</p>
<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2017/01/7xaswej_kze.jpg?w=680" alt="7xaswej_kze"  />
</p>
<p>Барабанщик группы Kruger.</p>
<p>Было очень весело и к концу вечера я уже еле стоял на ногах выпивая последнюю стопку &ldquo;NA POSOSHOK, BRATAN&rdquo;. Было очень здорово.</p>
<p><strong>Еще запомнилась</strong> туса, где я диджеил пост-панк в маске свиньи. На вечеринку пришло 10 человек и я отыграл на пустой зал, но что-то было в этом особенное. Один мой друг сказал, что после этой тусы начал слушать пост-панк и постоянно благодарил меня за мой сет. Ха.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/pig2.png" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/pig.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ну вот, кажется, всё. Было еще много тусовок, где мне не нравилась музыка, но нравилось что всегда здесь друзья, какое бы дерьмо не играло на сцене. Всегда можно было с кем-то посмеяться в баре или поиграть в плейстейшн на втором этаже. Или встретиться с каким-нибудь знакомым и поговорить за житуху. Много хороших моментов было даже на плохих тусовках.</p>
<h2 id="итог">Итог.</h2>
<p>Самоорганизация не работает. На голом энтузиазме и диайвае не уедешь. Ребята уставали и устали, это было видно по глазам, например, арт-директора Толи, который сначала организовывал тусу, потом на ней нервничал и на следующий день шёл один убираться. Из того количества энтузиастов, которые тогда галдели на кухне весной: &ldquo;ДАВАЙТЕ ЗАМУТИМ! Я БУДУ ПОМОГАТЬ! Я БУДУ ДЕЛАТЬ МЕРОПРИЯТИЯ!&rdquo; осталось 2-3 человека, на которых всё и держалось. Никто ни за что не хотел брать ответственность. Желание тратить себя на свою подростковую мечту оказалось слабее того, чтоб быть в своей зоне комфорта. Кому-то надо было зарабатывать деньги на жизнь, а &ldquo;Дом&rdquo; это слишком дорогое &ldquo;хобби&rdquo;. Кто-то просто устал от постоянных неприятных тусовок с отстойными группами, когда тратишь свою творческую энергию на каких-то обсосов и ничего не получаешь взамен. Кто-то и вовсе не повесил даже полки в &ldquo;Доме&rdquo;, хотя на старте был чуть ли ни в первых рядах. Энтузиазм кончился после открытия. И всё, что построилось начало медленно ломаться. Дверные раздолбанные косяки месяца 4 уже никто не может починить. Но это так, всё лирика, но это показатель отношения. Я никого не обвиняю в том, что получилось. И я не святой, возможно мне тоже стоило тратить больше времени, денег и сил на &ldquo;Дом&rdquo;, чем я тратил, но за себя скажу, что я ко всему относился максимально ответственно и не раз убирался один или помогал тогда, когда никто не пришёл. Да и одной из причин расставания с девушкой было то, что я слишком много времени трачу на клуб и слишком мало на нее, так, к слову.</p>
<p>О &ldquo;Доме&rdquo; я думал как о новой эпохе жизни тусовки. Апогеем нашего единства был тот факт, что на фестиваль &ldquo;Все Вместе 2016&rdquo; за 2000 км от Челябинска пригнало около 30 человек, и наших друзей было больше, чем всех остальных. То есть, все свои только так далеко от места обитания. И все добрались своим ходом.</p>
<p>Тусовка была как девушка, с которой ты в серьезных отношениях. Надо развиваться, куда-то расти, достигать чего-то большего. В случае с девушкой следующим шагом в отношениях, наверное, должна была быть свадьба. &ldquo;Свадьбой&rdquo; нашей тусовки стал клуб &ldquo;Дом&rdquo;. Новая эпоха, мы все были объединены в одной теме. И каждый показал себя с разных сторон и показал своё истинное лицо.</p>
<p>Согласен, звучит пафосно. Но мне было приятно узнавать друзей с новых сторон и видеть неожиданные их грани. Например, чувак-социопат, который ненавидит почти каждого, мой друг,  помогает мне стоять на баре, потому что я не вывожу и помогает мне пройтись по дому для сбора мусора и посуды. Или то, что у меня появился очень хороший друг, хотя до &ldquo;Дома&rdquo; мы не очень хорошо общались. И тому подобные примеры. Всем, кто помогал Сергуне и строил &ldquo;Дом&rdquo;, строил реп-точку-концертный зал, стоял на баре, стоял на звуке, я хочу сказать спасибо. Ну и отдельное спасибо самому Сергуне, который как неунывающий капитан падающего самолета &ldquo;Бройлер-747&rdquo; из передачи &ldquo;Крутое пике&rdquo; тащил на себе вообще всё и никогда не унывал, даже если мы ныли как наказанные за двойки школьники и пытались слиться.</p>
<p>Обидно, что уходит и эта &ldquo;эпоха&rdquo;. Альтернативные варианты никто не предлагает, все просто молча и грустно смотрят, как закрывается этот аттракцион под названием &ldquo;Подростковая мечта&rdquo;. К чему мы вернулись? К кухням, алкоголю в рюкзаках, разобщенности. Только с воспоминанием о том, что и в нашей жизни было что-то СВОЁ крутое. Только по факту это &ldquo;крутое&rdquo; оказалось никому не нужным &ldquo;хобби&rdquo;. Такого, как &ldquo;Дом&rdquo; больше никогда не будет в Челябинске. Могло ли быть всё иначе? Не знаю. Всем спасибо, все расходимся.</p>
<p>P.S. Я всё-таки рад, что у нас получилось сделать кайфовую тему для себя хотя бы на год. Пусть это укрытие, этакий абстрактный &ldquo;домик на дереве&rdquo; с пивом и винилом не получилось сохранить, но он всегда останется легендой для тех, кому довелось там тусить.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/meb16spytym.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/q_firs7kjjc.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/qwqdnmr5bmw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/rznjbclhwsi.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/s3adbm6r64c.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/phvtfzte9by1.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/6r-laanhtj4.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/781eg5yswwa.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/12950230_1706375362912823_1760724145_n.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/28428966050_0be80b4c6a_o1.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/gpwszrdn8lk.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/h5xq50a9blw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ijqfg8gboww.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/lns4um0wbwe.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Посмотрите, как это было в нашем <a href="https://www.instagram.com/artdom74/">Инстаграме.</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выезд в Уфу в 2010 году</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D1%83%D1%84%D1%83-%D0%B2-2010-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4-%D0%B2-%D1%83%D1%84%D1%83-%D0%B2-2010-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid>
      <description>Вспомнилось, как мы добирались с А. и Лупиком в Уфу на концерт Scrap Monsters. Началось всё на вокзале, мы с А. в превдкушении завтрашнего концерта и роскошной ночной поездки на сидячках. Выглядим красиво, в рюкзаках алкоголь, в сердцах по 19 лет. Пока ждали, к нам несколько раз подходили цыгане и видимо наш внешний вид у них задавал другие вопросы, нежели просьбу денег или погадать. Приехал поезд и, такое я видел только в Star Craft, куча цыган используя зерг-раш выгружается из вагона и с кучей сумок уносится куда-то вглубь вокзала.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Вспомнилось, как мы добирались с А. и Лупиком в Уфу на концерт Scrap Monsters. Началось всё на вокзале, мы с А. в превдкушении завтрашнего концерта и роскошной ночной поездки на сидячках. Выглядим красиво, в рюкзаках алкоголь, в сердцах по 19 лет. Пока ждали, к нам несколько раз подходили цыгане и видимо наш внешний вид у них задавал другие вопросы, нежели просьбу денег или погадать. Приехал поезд и, такое я видел только в Star Craft, куча цыган используя зерг-раш выгружается из вагона и с кучей сумок уносится куда-то вглубь вокзала. Я уж думал, что поедем с цыганами, но испытал облегчение когда увидел, что вагон наполовину пуст, а вторую половину заняли башкиры. Ну и всё, мы встретились с Лупиком (которого башкиры всю дорогу называли &ldquo;Цыпленком&rdquo; за обесцвеченную помойку на голове) и принялись трясти дёснами под хмельные напитки. Наших попутчиков до этого задолбали цыгане, а теперь еще какие-то говнари галдят на ночь глядя, следовательно, конфликта было не избежать. Потасовка была короткой, единственное что помню, струйку крови по проходу.  Шибко никто не пострадал. Но закончилось всё еще круче. Противник провел рекогносцировку и конфликт должен был обостриться с новой силой. И тут инструментом дипломатии, как всегда бывает в этой стране, явилась бутылка. Водки. И всё! Все участники брани были изгнаны уставшей проводницей в тамбур, ибо пацифисты хотели покоя. В тамбуре конфликтующие стороны примирились и уже во всю полемизировали о политике Степана Разина и важности фигуры Салавата Юлаева в историческом становлении башкирского народа. Проснулся я в кресле сидячки с бутылкой недопитого кофейного ликера в руках и просто адским похмельем.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обратная дорога с выезда на G.B.H.</title>
      <link>/posts/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-g-b-h/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-g-b-h/</guid>
      <description>Короче, пока писал историю про Уфу вспомнилась еще история. В 2012 году мы гоняли с Акимом на концерт легенд британского панка - G.B.H. в Москву. Всё прошло круто, мы клёво тусили, мы круто вписались и вообще всё было вери вандефул. Но запомнилась дорога назад.
Все вы знаете как выглядят русские плацкарты. И все вы знаете, кто обычно ездит поездом Москва-Челябинск в середине зимы. Правильно, это вахтовики! Выглядят как быдланы, бухают точно так же.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Короче, пока писал историю про Уфу вспомнилась еще история. В 2012 году мы гоняли с Акимом на концерт легенд британского панка - G.B.H. в Москву. Всё прошло круто, мы клёво тусили, мы круто вписались и вообще всё было вери вандефул. Но запомнилась дорога назад.</p>
<p>Все вы знаете как выглядят русские плацкарты. И все вы знаете, кто обычно ездит поездом Москва-Челябинск в середине зимы. Правильно, это вахтовики! Выглядят как быдланы, бухают точно так же. Первый день было терпимо, мы с Акимом попили пива под душевные беседы (нам даже один раз в щщи светили фонариком дорожная полиция и попросили заканчивать употреблять сивуху). Всё было тихо как в песне у Шуфутинского.</p>
<p>Утром мы проснулись под лютый галдеж и звон стаканов. Видимо вчера успев перезнакомиться, товарищи вахтовики принялись праздновать знакомство, окончание вахты, международный день шлёпанцев и еще кучу абсурдных и языческих праздников. Ну мы с Акимом просто мирно сидим завтракаем. Каждые полчаса к нам подлетают красные перепитые морды вахтовиков и каждый раз в разном настроении.</p>
<p>- Ааааа, вы эти, типа рокеры! Рокенрок, парни! (показывает козу). Молодостью живете, как хотите живете, молодцы! Уважаем!</p>
<p>или же на 180 градусов противоположное мнение:</p>
<p>-Слышь, петух, ты чо волосы в красный покрасил? Че у тебя кольцо в носу, ты чо, бык? Куришь? Ааа, не куришь, ну я бы тебя в курилке жизни бы научил.</p>
<p>И подобного рода быдло-телеги нам приходилось терпеть почти сутки и каждый раз они подходили то мирно, то с конфликтом. Мне даже пришлось соврать, что у меня аллергия на алкоголь (АХАХА), чтоб не пить с ними водяру. Потому что, наверное, если я бы подругому бы отмазался, то недоехал бы живым до пункта Б.  Короче, мы сидели в постоянном напряге и я был готов выброситься в окно поезда на ходу, если бы не наш третий попутчик, с которым мы делили купе.</p>
<p>Им оказался интереснейший человек, оператор одного крупного телеканала. Александр был с серьгой и с ним тоже пытались побеседовать алкаши, но он тоже прикладывался к бутылке водки всю дорогу и это помогало ему сохранять почти самурайское спокойствие в этом празднике абсурда. Этот товарищ много интересного рассказал про телевидение, как ведется монтаж,  как снимают заказные сюжеты: &ldquo;сними &ldquo;плохо&rdquo; - и оператор снимает всякий мрак, отражение интервьюируемого в луже или мусор на асфальте. Или говорят &ldquo;сними &ldquo;хорошо&rdquo; и оператор снимает как солнце играет меж веток и вообще жизнь прекрасна, пусть сюжет и про открытие вытрезвителя. Показывал много фоток, где он со знаменитостями и рассказывал много крутых вещей. Интересно было послушать человека, который именно из этой профессии.</p>
<p>Тем временем, часть вахтовиков всё еще бухала, а часть просыпалась. Как только одни ложились спать, другие вставали и на ближайшей станции бегали за бутылкой водки. И это всё продолжилось до вечера.</p>
<p>Под вечер к нам в купе пришли несколько вахтовиков и какой-то гопарь. Гопарь оказался философ и принялся нас троих грузить за жизнь. Что мол неправильно живете, не &ldquo;по-понятиям&rdquo;. Мы пытались вести диалог, а оператор уже накидался в говно и всё время уже не по-самурайски пытался обострить конфликт. Ситуация накалилась до предела, все не контролируют эмоции из-за алкоголя, но слушаются философа. И я сижу такой: &ldquo;Таак, Мих, сейчас всё нормально, просто разговариваем&rdquo;, а сам уже выбираю на столе чем буду оборонятся в случае эскалации конфликта. И вот, нервная система у меня и Акима уже на пределе и философ узнает, что Аким художник. Естественно, он просит нарисовать его &ldquo;для мамы&rdquo;. Аким говорит, что не вопрос, только пусть тот найдет пару карандашей, ластик и несколько листов А4. Гопарь метнулся по вагону и вернулся уже с нужным художественным инвентарем. &ldquo;Нарисуй меня без шрама и как будто я крест в руке держу&rdquo;. Я несколько раз убедился, что обстановка разрядилась, Аким спокойно рисует, вахтовики спят и сам лёг слушать плеер, ждать пока мой друг дорисует. Спустя полтора часа Аким улыбаясь вернулся, мы выпили пива и легли спать. Посреди ночи кто-то дернул стоп-кран и, как позже выяснилось, это был тот бандит-философ. Проводница сказала, что его сняли с поезда и мы с облегчением уснули дальше.</p>
<p>Утром до Челябинска оставалось пару часов и мы уже сидели с сумками, как обьявился снятый с поезда персонаж.</p>
<p>-Аким, ты нормальный пацан, только вынь кольцо из носа и перестань волосы красить. Дай свои цифры, попьем пива как-нибудь.</p>
<p>И всё, мы все разошлись на вокзале по своим домам. История получилась больше про Акима, но я очень люблю ее вспоминать, потому что Аким супер-друг и &ldquo;честный панкрокер&rdquo;, у которого просто нет обычной одежды, у него вся одежда панковская. А чтоб в клепаной косухе ходить по Еманжелинску (пригород Челябинска) надо быть или психом или таким же крутым как Аким.</p>
<p>[caption id=&ldquo;attachment_278&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1230&rdquo;]<img loading="lazy" src="images/z_00679dce_effected.jpg" alt="z_00679dce.jpg_effected.jpg"  />
 Фото с околоконцерта G.B.H. Аким крайний слева.[/caption]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Друзьям.</title>
      <link>/posts/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Столько лет живешь, а толку!?&amp;rdquo; Поспишь Потом
Вот и мне исполнилось 25 лет и как-то хочется подвести какие-то итоги по прожитии трети жизни и написать сентиментальную телегу, которую я бы наверное, лучше бы рассказал на чьей-нибудь кухне. Я заметил такую тенденцию - чем ты старше, тем быстрее бежит время. Может быть это связано с тем, что рабочая рутина начинает преобладать над хорошими и яркими событиями, которыми были насыщены годы до 20 лет.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>&ldquo;Столько лет живешь, а толку!?&rdquo; Поспишь Потом</p>
<p>Вот и мне исполнилось 25 лет и как-то хочется подвести какие-то итоги по прожитии трети жизни и написать сентиментальную телегу, которую я бы наверное, лучше бы рассказал на чьей-нибудь кухне. Я заметил такую тенденцию - чем ты старше, тем быстрее бежит время. Может быть это связано с тем, что рабочая рутина начинает преобладать над хорошими и яркими событиями, которыми были насыщены годы до 20 лет. И теперь из месяца одинаковых рабочих дней ты можешь припомнить лишь пару-тройку моментов. И вот, с моментов, которые я помню из раннего детства до момента, когда я пишу это всё прошло уже два десятка лет и сейчас кажется, что это всё было непростительно быстро.</p>
<p>Я не считаю года и не особо парюсь сколько мне лет (учитывая то, что у меня до сих пор на кассе по-хамски спрашивают паспорт, думая, что это очередной школьник пришел за дешевым кайфом), но сейчас я замечаю, что я и всё мое окружение находится в каком-то пограничном положении на пороге из безрассудной молодости до расчетливой &ldquo;взрослой&rdquo; жизни.</p>
<p>Итак, с чего бы начать. Один мой друг сказал: &ldquo;по-сути то, у меня и нет нихрена, кроме друзей&rdquo;. Так вот, когда я оказался в панк-роке, то в моей жизни много чего изменилось. Были и хорошие моменты и такие моменты, при которых я благодарю свою совесть, что помогла мне не быть конченым придурком, ведь всё могло закончиться бедой. Но самое главное, что я не знаю, следствие ли это воспитания и окружения, где я вырос или может быть это взрыв в голове, когда я первый раз нажал на &ldquo;play&rdquo; на плеере с диском &ldquo;Пурген&rdquo; повлиял на то, что я оказался в немного другой социальной группе и приобрел кучу всего другого. В частности, друзей, некоторые из которых разбросаны по всей стране в разных городах, а другие проверены уже почти десятилетней выдержкой дружбы, какую-то собственную модель ценностей и возможность быть в любой точке земного шара как дома.</p>
<p>И вот ты стоишь на вершине горы Демерджи в Крыму и просто рад тому, что ты здесь оказался не просто так, а сюда тебя завела дружба и панк-рок. И пусть я уже давно отошел от хардстайла, это всё еще горит во мне и заставляет просыпаться по утрам. За все крутые моменты, путешествия, поездки да и просто тусовки спасибо вам, чуваки.</p>
<p>Хочу попросить прощения у людей, которым я нравился, но не оправдал надежд. Пересматривал фотки и вспомнил, что с некоторыми хорошими людьми я вёл себя как полнейший урод. Поступал эгоистично, но по совести.</p>
<p>Хочу сказать спасибо друзьям &ldquo;с района&rdquo;, что принимают меня таким какой есть со всеми моими загонами и приступами меланхолии.</p>
<p>Да вроде и всё. Друзья - это единственное, чем я горжусь из того, что я нажил за 25 лет жизни. Всё остальное - лишь обязательные этапы жизненного плана в стиле &ldquo;родись-учись-работай-умирай&rdquo;. Спасибо вам.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;188,184,185,186,187,189,190,197,676&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сплав (июнь 2016г.)</title>
      <link>/posts/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8C-2016%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8C-2016%D0%B3/</guid>
      <description>Я ни разу в жизни не был на сплаве. И вот тут мне выдалась возможность с корешами из нашей скромной тусовки познать, что такое топтать палубу катамарана посреди реки. Сплавляться было решено по реке Ай в Челябинско-Башкортостанской области. Река славится спокойным нравом и общей красотой видов, что для первого раза (а это всегда волнительно) было предостаточно. Утром 3го июня мы встретились со всеми покорителями рек и прочими любителями семи футов под килем и, якорь мне в задницу, отправились к зоне высадки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Я ни разу в жизни не был на сплаве. И вот тут мне выдалась возможность с корешами из нашей скромной тусовки познать, что такое топтать палубу катамарана посреди реки. Сплавляться было решено по реке Ай в Челябинско-Башкортостанской области. Река славится спокойным нравом и общей красотой видов, что для первого раза (а это всегда волнительно) было предостаточно. Утром 3го июня мы встретились со всеми покорителями рек и прочими любителями семи футов под килем и, якорь мне в задницу, отправились к зоне высадки.</p>
<p>В какой-то глухой «дярёвне» мы собрали из говна и палок свои посудины. Наши катамараны со стороны были похожи на катамараны орков, если бы орки сплавлялись бы по рекам и как кто-то круто подметил: «блин, чуваки, со стороны мы как будто мусор перевозим по реке или как беженцы, которые ломятся в Европу». Тем не менее, раздобыть эти катамараны для Никиты стоило огромных трудов и, несмотря на внешний вид (мне то ваще пофиг как они выглядели, самое главное, что они выполняли свою функцию) мы смогли сплавится на них без происшествий. Так что, спасибо Никите за оборудование и помощь в освоении навыка «сборка катамарана туристического базового».</p>
<p>Я не буду как обычно до мелочей расписывать чё каво, кто чем чистил зубы и кто сколько раз сходил за все эти ночи поссать, расскажу (офигеть!) лишь основное.</p>
<p><strong>Впечатления от самого сплава.</strong> Угарно плыть на катамаране, наслаждаться гармонией тишины и природных красот. Красиво слева, красиво справа, красиво прямо. Сзади некрасиво, потому что Даня постоянно орал на меня, что я дерьмово гребу (попробуй разберись с инерцией этой шлюпки, да еще и управление инвертировано!). В целом, по кайфу. Плывешь, загораешь, пялишься по сторонам, иногда разговариваешь с командой шхуны или берешь на абордаж катамаран корешей, потому что там всегда есть чем поживиться из съестных приколов да пошутить пару шуток.</p>
<p>Ранее, еще в городе, в приступе меланхолии я даже было хотел передумать ехать на сплав, но жажда заняться тем, чем никогда не занимался победила и вот я сажусь на борт и плавно отрываюсь от берега и понимаю, что сейчас получаю совершенно новые уникальные чувства. Мне кажется для таких вот движух и надо жить.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4337_sized.jpg" alt="Processed with VSCOcam with hb1 preset"  />
</p>
<p><strong>Всякие мелочи, которые запомнились:</strong></p>
<p>Чуваков покусали клещи. Клещей ваще дохрена было, но чуваки решили рискнуть, вроде всё нормально, все покусаные живы и вроде нормально живут. Мы даже решили назвать панк-группу «Клещ», но Даня сказал, что «Мамкин Перегар» или «Батин Лещ» круче.</p>
<p><em>Купание в реке напротив скалы</em> тоже ништяк было. Всё как в молодежных фильмах: скала, река, вечер и смех чуваков, у которых истерика на фоне обострения чувства молодости и счастья. Кайф.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/img_4334_sized.jpg" alt="IMG_4334_sized.jpg"  />
</p>
<p><em>Прогулки по лесам, горам,</em> всяким тысячу лет заброшенным совхозам. Костры, всякие тупые, но очень угарные истории, которые в городе никто никогда не расскажет. Общее хорошее настроение ребят, анекдоты и осознание того, что компьютер, начальник и бытовые проблемы остались где-то там, а здесь лишь моменты и гармония с собой и природой и хариусом и клещами.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/zaisj4tkrts_sized.jpg" alt="zaiSj4tkRts_sized.jpg"  />
</p>
<p><em>Так и не узнал, что такое «Дилижанс».</em> Коляс рассказывал полчаса анекдот про мужика, который хотел узнать что такое «Дилижанс» (какой-то вид сексуальных утех), но ему все отказали в разъяснении этого понятия. И для слушателей анекдота вопрос тоже остался открытым как и тот вопрос, почему он полчаса ссал нам в уши)</p>
<p><em>Еще запомнился угар про рыбу хариус.</em> Мы проплывали мимо каких-то рыбаков, и один из них нам показал рыбу размером с предплечье и сказал с глазами безумца: «Хариус!11». С тех пор когда мы видели, что какой-то рыбак поймал рыбу и тянет её — мы всей шайкой человек, которым всем ~25 лет орали как обезумевшие школьники рыбаку:«ААААА ХАРИУС1111!!!! ЧУВАКИ, ЭТО ХАРИУС!!1 ХАРИУС!!!». Было смешно.</p>
<p>Ну это основное, была еще куча мелочей из которых складывается крутая картинка. Лес, река, друзья, костры и всякое такое остальное. «Я не понимаю людей, которые живут в России и не бухают при первой же возможности». Чем еще заниматься летом, как не этим? К тому же убеждаюсь, что Урал — не самое плохое место, где довелось родиться, а даже наоборот. Я как-то сидел у костра и задумался, что без панка (в каком бы он многогранном проявлении не существовал) никто из этих ребят не был бы знаком, а уж тем более не ржал у костра над хариусом. Осмеянный хариус — слабый хариус. Круто быть частью такого.</p>
<p>Всё было круто, спасибо Никите за такой кикстарт в самом начале лета.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6060064.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27070101504_0b63430a18_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27071899603_9b8b980f2f_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27626652471_8d0b75c6b2_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/27647372006_0524322140_o.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6060066.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/p6080401.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Нагло позаимствовал для отчёта фотки за авторством Кати и Дани, им спасибо.</p>
<p>Тут еще видеомастерская «Луна» смонтировала ролик, посмотрите</p>
<p><a href="https://vimeo.com/174320037">https://vimeo.com/174320037</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Дорога (август 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015%D0%B3/</guid>
      <description>Много кто просил меня этим летом представить отчет по рокнролл-трипу в русский Лос-Анджелес, а именно в город-легенду Волжский. Так что, вот он.
Начну с самого начала, хаха. «Миха, ты что опять будешь рассказывать какая в тот день стояла погода и как тебя обсчитали на кассе в „Пятерочке“?. Нет.
Погнали.
Почему именно Волжский? Поводом туда поехать является летний панк-рок фестиваль „Все Вместе“. Когда-то, в далеком 2010 году один гражданин приехал с феста и сказал, что там было нереально круто.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Много кто просил меня этим летом представить отчет по рокнролл-трипу в русский Лос-Анджелес, а именно в город-легенду Волжский. Так что, вот он.</p>
<p>Начну с самого начала, хаха. «Миха, ты что опять будешь рассказывать какая в тот день стояла погода и как тебя обсчитали на кассе в „Пятерочке“?. Нет.</p>
<p>Погнали.</p>
<p>Почему именно Волжский? Поводом туда поехать является летний панк-рок фестиваль „Все Вместе“. Когда-то, в далеком 2010 году один гражданин приехал с феста и сказал, что там было нереально круто. Ну мы и поехали в следующем году, дабы убедиться в этом лично. Два дня жары, пляжа, пива, диайвайного панка не могли не оказаться крутым времяпрепровождением, поэтому челябинские жюри единогласно подняли таблички с цифрой „10“ и долго еще вечерами на вписках обсуждали эти лихие дни. Плюс удобно было потусоваться и встретиться с друзьями по пути на различные курорты СНГ. Ну и как-то завертелось, тусовки скорешились и вскоре наша тусовка стала долгожданным гостем в этих краях.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/7ija9auayl0.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/i4dsbxapmtm.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/w_45f3719b.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Не стал исключением и 2015 год. Обсудив планы дальнейшей жизни после Волжского (рассредоточиться кто-куда, кто в Крым, кто в Грузию), мы собрали свои вещи и уселись в роскошное корыто, которым владел великолепный мастер руля и педалей Колхоз. Долгие сборы и попытки взять всё что необходимо и вот мы вчетвером трясемся на трассе в „Шевроле Ланос“. Два часа сна и опять всё идет не так как надо. Колхоз начинает жаловаться на то, что машина „проседает в мощности“, я начинаю жаловаться, что Колхозный не поменял сцепление. Ну он говорит, что вроде поменял. Ладно, едем дальше. Спустя еще сотню км мы чувствуем запах горелого сцепления и решаем заехать на какую-нибудь станцию техобслуживания. Поколесив по Юрюзани и выслушав советы от различного рода алкашей и иногда джентльменов, мы решаем доехать всё-таки до Уфы. У нашего водителя есть привычка: он не снижает скорость перед крутыми поворотами. Я, как второй пилот, делал ему замечания и он со мной соглашался. И вот, Юрюзань, крутой поворот 90 градусов. Что вы думаете? Колхоз снизил скорость и плавно вошел в поворот? Конечно же нет! Видимо, пока он ехал, ему явилось откровение в виде Вина Дизеля с крутой фразой про дороги и тачки. Восприняв это как руководство к действию, товарищ К. не снижая скорость влетает в поворот, я ору, машину несет, слева на встречке другая тачка, справа столб. Ну мы уворачиваемся от обоих, останавливаемся, Колхоз как придурок ржет, остальные пассажиры в виде молчаливых Лины и Артёма просто молча офигевают, я же выдергиваю седые волосы и ору на водилу, начиная сомневаться в том, что мы вообще попадем в Волжский. Когда я спросил, зачем он так сделал, он ответил: „Я хотел с дрифтом войти в поворот“. На переднем приводе и в хлам перегруженной машине, ну.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/r6lssudsduw.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/yfsd9vmltai.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ладно, поехали дальше. Сцепление воняет уже на полную катушку, а на горке кажется, что тачка сейчас поедет назад. Принимаем решение остановиться в Уфе и заменить. Нет, не тачку. Сцепление. Потратив кучу времени на обзвон магазинов и сервисов, находим детали, быстро отвозим тачку в ремонт и идем гулять по Сипайлово. В ближайшем ТРК покупаем себе кофе и садимся ждать. Уставший Колхоз говорит: „Мих, я не знаю, что меня задолбало больше — Уфа или твои истерики“. =(.</p>
<p>Дождавшись окончания ремонта мы всё-таки двинули в путь. Я пересел за руль, включил свою флешку в магнитолу. Круто уезжая в закат под Сектор Газа, мы почти доехали до Самары, но усталость дала о себе знать и мы решили искать место для сна. Зассав ночевать в лесу, мы сняли комнату в мотеле. Я долго не мог уснуть, потому что накануне упился энергетиками, но в конечном итоге, после душевного разговора с Линой, я всё таки уснул.</p>
<p>Наступил следующий день нашего дорожного путешествия. Нас много кто отговаривал ехать на тачке, мол устаешь быстро и вообще с ней возиться надо. Я ездил поездом, ездил стопом. Но всегда хотел иметь дорожное приключение, поехать куда-нибудь в крутое место с друзьями. Нет ничего круче чувствовать прохладу ночи, стоя на обочине у трассы, рассказывая друзьям какую-нибудь нелепую историю, при этом смеясь и затягиваясь сигаретой и разминая затекшие конечности.</p>
<p>Позавтракав тем, „шо було“ мы двинулись в путь. До вечера ничего особенного не происходило, мы с Колхозом размеренно ехали, по-очереди меняясь правом рулить. К вечеру наступила очередь Сереги и я решил немного поспать. Оказалось зря. Сижу, сплю. Слышу какую-то возню. Открываю глаза. Не понимая даже такие факты, какой сейчас год, я вижу что мы на встречке, справа фура, спереди несется какая-то „семерка“, Серега не успевает завершить обгон. Он уходит на обочину встречной полосы, нас несет из стороны в сторону, мы сваливаемся в кювет и чуть не переворачиваемся. Всё, приехали. Машина стоит под углом в градусов 60 и готова вот-вот перевернуться. Мы вылазим через „верхние двери“. Все в диком шоке, у меня трясутся руки, а Колхоз опять ржет и спрашивает: „Кто-нибудь сфоткал?“. Я прихожу в ярость и со словами „Иди нахер, мудак!“ почти начинаю с ним драку, но меня отвлекают остановившиеся помочь машины. За минуту сразу три, очень добрые люди. Какой-то газелист пытается нам помочь, но, не пойми откуда возникают ребята из бригады, которая обслуживает дорогу, которые оказались очень душевнейшими людьми, моментально успокоив меня словами: „Ну че, ребят, не ссыте, ща всё путём будет!“. Вывернув руль, мы спустили машину с кювета на полосу обслуживания рядом с трассой и Серега нормально выехал, пока я нервно курил и обсуждал с Артёмом и Линой этот инцидент. Побольше бы таких людей как эти ребята, что нам помогли. Воистину, дорога ярости. На удивление, тачка цела, ничего не пробито-не разбито, стойки на месте. Продолжаем наш маршрут. Цель — добраться сегодня в Волжский. Больше не доверяя Колхозному, я сажусь за руль, брызгаю серебрянкой себе на зубы, говорю что-то про Вальгаллу, и, будучи мотивированным устроить мощнейший оттяг, даю по газам и доезжаю к ночи до пункта назначения.</p>
<p>Дождавшись уже приехавших на тот момент ребят и устав обниматься и жать руки, я наконец-то напился пива и просто рухнул спать в гостях у приютившей нас Риты.</p>
<p>Мы приехали.</p>
<p>Продолжение читайте в следующем выпуске.</p>
<p>Ссылка на вторую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1O">http://wp.me/p84Y0N-1O</a></p>
<p>Ссылка на третью часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1d">http://wp.me/p84Y0N-1d</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Пре-пати. (август 2015)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82-2015/</guid>
      <description>Итак, продолжаем рассказ, который получил кодовое название «Волжский — город моей судьбы».
В этом году в Волжском оказалась просто тысяча вписок, поэтому все, кто пригнал были комфортабельно размещены на лучших полах этого города и никто не был стеснен. Вписывались мы прямо в сердце города, через дорогу был ЦУМ и площадь.
Проснувшись утром, позавтракав и наведя все утренние туалеты, мы выдвинулись на встречу друзьям и приключениям. Что делать дофига часов до пре-пати?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Итак, продолжаем рассказ, который получил кодовое название «Волжский — город моей судьбы».</p>
<p>В этом году в Волжском оказалась просто тысяча вписок, поэтому все, кто пригнал были комфортабельно размещены на лучших полах этого города и никто не был стеснен. Вписывались мы прямо в сердце города, через дорогу был ЦУМ и площадь.</p>
<p>Проснувшись утром, позавтракав и наведя все утренние туалеты, мы выдвинулись на встречу друзьям и приключениям. Что делать дофига часов до пре-пати? Было решено штурмовать пивные полки супер-маркетов и греть кости на городском пляже. Было утро, было уже супер-жарко, яркое солнце слепило сквозь солнцезащитные очки, а запотевшая бутылка с пивом доживала свои последние минуты.</p>
<p>Мы встретились с чуваками и дошли до пляжа. Прошли мимо легендарной «Веранды», на которой мне так и не довелось потусить, но ребята говорят, что там было нереально круто.</p>
<p>На пляже все было по обычным пляжным делам. Купания, загорания, с бегущих в воду чуваков трусы срывания. Впрочем, весело, но ничего особенного.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;114,115&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Прошло несколько часов, мы восстановили силы в столовке и съездили за вещами тех, кто решил в эту ночь спать на пляже.</p>
<p>Наступил вечер, мы затарились огненной водой и отправились к клубу «Маркс». У входа в клуб уже было прилично народу, был рад встретить чуваков, с которыми не виделся около пяти лет. Ну и всё, понеслась: разговоры, алкогольные возлияния, в общем, типичное «околоконцерта». В это время уже чекались The Slurm и вроде пора было бы уже подниматься, но общаться с людьми, которых давно не видел было круче и к тому-же я не поклонник их творчества, поэтому я решил дождаться сета Scrap Monsters на улице. В моих руках постоянно оказывались новые банки с пивом, люди смеялись и всё было очень душевно.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/uawvdjwlntk.jpg" alt="uawvdjwlntk"  />
</p>
<p>Околоконцерта.</p>
<p>Наступила очередь Scrap Monsters и ижевские рокеры просто подожгли танцпол. В воздухе витали искры, мертвые поднимались из могил, инвалиды вставали на ноги дабы как в последний раз отбегать под хиты этой панк-рок группы.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fbqxdnq-vx8.jpg" alt="fbqxdnq-vx8"  />
</p>
<p>Scrap Monsters.</p>
<p>Пре-пати подошло к концу, но тусовка ждала продолжения, поэтому решено было пойти на пляж.<br>
Пока шли на пляж, я успел по пьяному обсудить с чуваком, его Олег кажется зовут, различные панк-рок группы и движухи, обсудить музыку. Ну вы знаете как это происходит. «Моя любимая группа A Global Threat» и прочее. Мне кажется по этой фразе можно определить степень моего опьянения.</p>
<p>Что будут делать около сотни пьяных рокеров ночью на пляже? Конечно же купаться голышом! Ну это комментировать не буду, скажу лишь, что было супер весело. И вот значит такая история. Стою я голый, прикрыв руками свои причиндалы, обсыхаю, и с кем-то веду светскую беседу. Подходит Саша Шмырь и происходит такой диалог:</p>
<p>— Ты еще долго тут своей жопой светить будешь?<br>
— Я обсыхаю, ты нагишом не купался чтоли?<br>
— Купался, но я уже оделся, а не стою тут как мудак.<br>
— Я типа Апполон.</p>
<p>Ну короче, я пристыдился и с досадой заметив, что ни одна фея не клюнула на мою атлетичную фигуру, я одел трусы. На что получил ответ от ижевских: «Тебе че, эти трусы из занавески в поезде сшили чтоли?» А ведь это были мои самые нарядные трусы =(</p>
<p>Ну дальше все накупались и пришло время романтического вечера — песни у костра на песочном пляже. Гришуне досталась не пойми откуда возникшая акустическая гитара и он исполнил для присутствующих шлягеры беспокойной молодости и различного подземелья.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/jpv1ybpf_oi.jpg" alt="jpv1ybpf_oi"  />
</p>
<p>Спустя какое-то время гитару забрали, народ потихоньку сраженный усталостью и алкоголем, отправлялся по впискам. Я же дообсудив какой-то «супер важный вопрос» тоже двинул домой. По пути до дома нас попытались спровоцировать какие-то любители творчества одного австрийского художника (откуда они ваще взялись в этом городе?), но у них ничего не вышло.</p>
<p>День закончился и я отдался пьяному сну в гостях у Риты.</p>
<p>Продолжение читайте в следующем выпуске.</p>
<p>Ссылка на первую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-10">http://wp.me/p84Y0N-10</a></p>
<p>Ссылка на третью часть:http://wp.me/p84Y0N-1d</p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волжский. Все Вместе. Фестиваль и дорога домой. (август 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3/</guid>
      <description>День первый.
Проснувшись утром следующего дня и утолив потребность горящих жабр в воде, мы принялись выслушивать указания по помощи в организации феста. Нам вдвоем с Колхозом было поручено съездить за булочками, за газовым краном и за гитарным стеком. Утолив голод местной шаурмой, которая, к слову, оказалась совсем невкусной («лига шаурмы» на выезде) мы выдвинулись в лютое пекло города. Ну дальше, как и до этого, ничего интересного не случилось, мы просто ездили по городу в лютую жару, я ворчал на Колхоза, Колхоз говорил, что я дед и что он меня выкинет прямо сейчас из машины.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><strong>День первый</strong>.</p>
<p>Проснувшись утром следующего дня и утолив потребность горящих жабр в воде, мы принялись выслушивать указания по помощи в организации феста. Нам вдвоем с Колхозом было поручено съездить за булочками, за газовым краном и за гитарным стеком. Утолив голод местной шаурмой, которая, к слову, оказалась совсем невкусной («лига шаурмы» на выезде) мы выдвинулись в лютое пекло города. Ну дальше, как и до этого, ничего интересного не случилось, мы просто ездили по городу в лютую жару, я ворчал на Колхоза, Колхоз говорил, что я дед и что он меня выкинет прямо сейчас из машины. Сделав всё, что нам было велено, мы отправились на фестиваль.</p>
<p>Первым, кого я увидел оказались Аким и Сергуня. Второй настойчиво предлагал мне выпить виски, но я был совсем не в настроении, поэтому пошел здороваться с теми, кого не видел и осматривать базу. База была довольно уютная, в баре вовсю уже стучали бутылки, а на сцене раскладывали аппарат. Волжские девахи по приезде в наш город обмолвились, что мол, фест будет на старом месте, где большая веранда. Это было очень круто, но что-то там не срослось и, в очередной раз, фест сменил свою дислокацию. Ну что-там: домики с верандами, пляж, сцена в низине и два воспетых группой «Сектор Газа» сельских туалета прямо на проходе, хаха)</p>
<p>Едва я успел поправить свое настроение банкой холодного пива и начать вести светские беседы с окружающими меня джентльменами, как возникли нежданные, но ожидаемые гости. Люди напряглись. После выборочной проверки документов у присутствующих и того факта, что тут собрались любители музыки, а не сектанты (хаха), хозяева базы ввели некоторые ограничения (не включать звуковую аппаратуру после 23:00) и покинули место тусовки вместе с «гостями». Веселье продолжилось.</p>
<p>Рокнрольщики раскупали вещи, представленные на многочисленных дистро, постоянная очередь в бар, в котором (к слову) подавали яблочный сидр и чешское пиво, я же просто слонялся от компании к компании и обсуждал насущные вопросы. Какие, вы и сами знаете.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;77,78&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Изрядно набравшись, я было решил продемонстрировать окружающим свой талант игры на гавайской гитаре и знание 4-х песен на 4-х аккордах. Едва я получил разрешение сыграть и гитару от какого-то чувака из Новгорода, как я тут же был с позором изгнан из клуба любителей гавайской песни. Причем гитару у меня отобрали прям за гриф хаха. Ничего, этим вечером я нашел других жертв.</p>
<p>«4-songs killer» как прозвал меня Саша Шмырь. Да, я исполнил свой сет чувакам из Ижевска, но они были непротив или же у них было какое-то проявление «стокгольмского синдрома».</p>
<p>Тем временем на сцене доигрывала крайняя группа (Barrenyards, кажется) сегодняшнего дня и всё, что оставалось делать — это штурмовать бар и душевно общаться с чуваками, которых не видел по несколько лет. Чем я, собственно и занимался до самой поздней ночи.</p>
<p>Решил сходить к бару, увидел там какой-то адский рейв, взял еще пива и отправился в лагерь, где спали наши чуваки. Там я понял, что уже достаточно наросиянился, и со словами «пора спать, чуваки» я завалился в палатку.</p>
<p><strong>День второй</strong>.</p>
<p>Опять похмелье (но, как обычно бывает на отдыхе — лайтовое). Проснулся, пошел на завтрак. Чуваки круто заморочились с кухней, каждый раз был необычная веганская еда, ее было много и она была вкусная. Позавтракав, я поправил свое здоровье пивом (походу, я спился). Сегодняшний день феста был основной, но из групп я хотел послушать всего несколько. Решено было начать играть первой группе где-то в 16:00, потому что в прошлом году много кто офигевал от жары и просто проводил весь день на пляже. Ну, собствтенно, так этот день и прошел, согласно всем канонам матрасного отдыха. Возлежания на пляже, купания, покупка вареной кукурузы и прочих курортных ништяков.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/9kujsplqx8c.jpg" alt="9kujsplqx8c"  />
</p>
<p>Начали играть челябинские Truckdrivers, собрав вокруг себя уже достаточно большую тусовку. Ребята порадовали новыми песнями и старыми хитами. Да вы сами всё видели: пляски, сканки и анекдоты от человека-инкогнито.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;84,85&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Остальные группы я протусовался где-то в других местах. Наступил вечер. Когда я ехал на фест, то особо ждал сета Июльских Дней и как оказалось не зря. Группа играет депрессивный пост-панк/колдвейв, и в этот жаркий день я просто замерз в этот час, погрузившись в их музло. Дальше все ждали «Поспишь потом», которые могли не выступить, потому что собирался дождь.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aug06_44.jpg" alt="aug06_44"  />
</p>
<p>Июльские дни.</p>
<p>Прошел слушок, что челябинская тусовка собирается на веранде домика праздновать день рождения Кати и все начали потихоньку подтягиваться к месту назначения. Появились более крепкие алкогольные напитки и пьянка начала набирать просто неимоверные обороты. Подтягивались всё новые и новые адепты культа Зеленого Змия, огненная вода лилась рекой, вот этот тост «ЗАВАССКИНЫ!!!11» хором (челябинская фишка, не вникайте, скины тут не причем совершенно). Кто-то орет песни под гитару, кто-то ржет, кто-то пьет, но в общем, все горят в чаду кутежа и круто тусуются.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;91,92&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Пошел дождь, я всех успокаивал, что это всё лишь на 20 минут. Вопрос сета «Поспишь потом» был под вопросом, ну и чтоб скрасить минуты ожидания, люди продолжали звенеть жестяными кружками.</p>
<p>Услышав знакомые гитарные рифы, рокнрольщики и рокнрольщицы ломанулись к сцене (которую перенесли на другую веранду под навес). Начали играть «Поспишь потом», и все просто потеряли последние остатки разума и человеческого облика. Песня «Я — Неудачник», время уже больше 23:00, вечеринка тотально вышла из под контроля&hellip;И тут загорается яркая вспышка красного света. Я уж было подумал, что приехал пативен, что «вечеринка окончена» и это свет от мигалки, как вижу, что это гражданин К. зажег красный фальшфейер просто добавив бензина в и без того безумную смесь беспечной молодости, музыки и алкоголя. Весь сет прошел в том же духе, песни, которые все орали хором, стейдждайвинг с крыши и всякое такое остальное.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;95,96&rdquo; type=&ldquo;rectangular&rdquo;]</p>
<p>Отыграли свой фолк-панк сет АНКЫЛЫМ. И все вернулись догорать и допивать то, что осталось. Когда я упал спать, на веранде оставалось человек 5 из 30 первоначальных.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aug06_38.jpg" alt="aug06_38"  />
</p>
<p>Анкылым!</p>
<p><strong>Третий день. Дорога домой</strong>.</p>
<p>— Миш, ты выглядишь так, будто плакал.<br>
— Я итак плакал.</p>
<p>Адское похмелье. Колхоз задолбал, хочет сегодня выезжать домой. А я не могу стоять на ногах, не то что рулить его автомобиль. Ладно пофиг, это вечером. Пошел на завтрак, кое-как затолкал в себя какой-то хот-дог с сейтаном и поправился чаем.</p>
<p>Собрали свой скарб, я выслушал упреки в том, что какой-же я мудак, все едут на курорты, а я домой, работать. А я все деньги пропил и потратил за эту поездку. В следующий раз.</p>
<p>Серега всё еще настаивает на том, что хочет ехать домой сегодня вечером. Меняем Лину (отправляется дальше путешествовать) на Толяна и едем к Кате, которая согласилась предоставить на свою квартиру для того, чтоб мы стали похожи на людей. У Кати дома был музыкальный домофон в подъезд, на котором можно было приятно удивить какую-нибудь подругу и сыграть соло на домофоне в случае удачного свидания, вкусный обед и прикольный ласковый кот, которые успел у всех посидеть на коленях. За что ей спасибо.</p>
<p>Ну и всё. Безумный Колхоз врубил «Герой асфальта» Арии и мы поехали в закат. С похмелья, невыспавшись и с лютой усталостью мы доехали до темноты и решили искать место для ночевки. Ночевали мы на стоянке с дальнобойщиками. Они спросили, не буйные ли мы. Наверное думали, что если мы с палаткой, значит будем пить водку и орать песни под гитару. Ну, кемпинг нон-стоп. Я спал с Серегой в тачке, Тёма с Толяном в палатке неподалеку. Кстати, спать в тачке мне было удобно.</p>
<p>Под утро произошел такой случай. Дело в том, что машину было видно из палатки, а справа от машины были небольшие кусты. С утра яркое и жаркое солнце разбудило меня и я попросил Колхоза проехать три метра вперед, в тенёк. И получилось, что мы скрылись из виду палатки. Ну и продолжили дальше спать. Дальше видимо Тёма увидел что машины нет и пошел на проверку. Увидел, что машина стоит в другом месте, вернулся к Толяну и говорит: «Там пацаны отъехали&hellip;». Толян, вспоминая, что мы вчера ложились спать злые и уставшие, подумал что мы померли от перенапряжения.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2q2p1uyxqo4.jpg" alt="2q2p1uyxqo4"  />
</p>
<p>Я и та самая палатка.</p>
<p>Ну это всё шуточки. Следующим днем Колхоз топил, я спал и мы хотели успеть до ночи в Челябинск. И поняли, что во всяком случае приедем к утру. Весь день мы ехали и к вечеру пришла моя очередь управлять мечтой Колхоза. Я был невыспавшийся и попросил Артема включить какой-нибудь русский панк-рок. Это был альбом «Протест Деталей Механизма» известной группы. Под монотонные рифаки и песни про мегаполис и атомную романтику мне думалось, будто я в каком-то гиперпространстве на космическом корабле. Спустя сотню километров, я понял, что уже и с пургеном не вывожу и начал упрашивать Колхоза остановится хоть немного поспать. Встали опять с дальнобойщиками. Решили поспать час, но в итоге целый час мы просто ржали над тем, что «там пацаны отъехали». В итоге прозвенел будильник, я попросил поспать еще час. Все по аду уставшие. Спим&hellip;Час..Второй&hellip;.Тут Серега резко открывает глаза и орет «ЕДЕМ!». Включает свою машину и уезжает уже в рассвет.</p>
<p>Ну собственно под утро мы доехали. Я переживал, что Колхозный не выспался и в очередной раз предпримет попытку избавиться от нашего существования, но он был уже опытным, поэтому доставил нас в целости и сохранности.</p>
<p>Дома я понял, что скучаю по всем чувакам из Волжского и по тому, что не поехал тусоваться дальше. В Волжском я здорово отгородился от проблем, что меня тревожили и засыпал счастливым и пьяным, что бывает очень редко. Спасибо чувакам-организаторам за такой праздник буйства молодости. Как сказал Кирилл из группы ТЭО! на фесте, что «Все Вместе это детский летний лагерь для взрослых!». Что ж, впереди последние недели лета и начало новой взрослой жизни.</p>
<p>Спасибо всем, кто читал эту словарную диарею от человека, который не может заткнуться)</p>
<p><img loading="lazy" src="images/zzodhlq8jb8.jpg" alt="ZZoDhlQ8jb8.jpg"  />
</p>
<p>видео от Кима, смотреть с 2:50. Вот так вот всё примерно и было.<br>
<a href="https://vk.com/video24867606_171281602">https://vk.com/video24867606_171281602</a></p>
<p>Ссылка на первую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-10">http://wp.me/p84Y0N-10</a></p>
<p>Ссылка на вторую часть: <a href="http://wp.me/p84Y0N-1O">http://wp.me/p84Y0N-1O</a></p>
<p>[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&ldquo;Email адрес&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; button_on_newline=&ldquo;true&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; custom_font_size=&ldquo;16&rdquo; custom_border_radius=&ldquo;0&rdquo; custom_border_weight=&ldquo;1&rdquo; custom_padding=&ldquo;15&rdquo; custom_spacing=&ldquo;10&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&rdquo; email_field_classes=&quot;&quot; show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грихан. (12.11.2015)</title>
      <link>/posts/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%BD-11-11-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%BD-11-11-2015/</guid>
      <description>В среду утром не стало моего друга. Гриши. Грихана. Отказываясь принимать действительность, психика решила, что это чья-то злая шутка или просто дурной сон. Но трагедия оказалась реальностью, и мне приходится с грустью написать о том, кем для меня был этот славный парнишка.
Познакомились мы с ним в далеком 2009 году на вечеринке в саду у одного чувака. Я сразу обратил внимание, что этот паренек с фотоаппаратом постоянно смеется и мочит шутки.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В среду утром не стало моего друга. Гриши. Грихана. Отказываясь принимать действительность, психика решила, что это чья-то злая шутка или просто дурной сон. Но трагедия оказалась реальностью, и мне приходится с грустью написать о том, кем для меня был этот славный парнишка.</p>
<p>Познакомились мы с ним в далеком 2009 году на вечеринке в саду у одного чувака. Я сразу обратил внимание, что этот паренек с фотоаппаратом постоянно смеется и мочит шутки. День рождения был отпразднован, все стали знакомы и вот, уже не было практически ни одной тусовки, на которой я не слышал щелчки фотоаппарата и всякие угары. Вылазки, поездки в другие близкие и далекие города, простые пьянки — Гриша всегда присутствовал, этот парень не любил одиночество и когда что-нибудь крутое происходило без него и его фотоаппарата.</p>
<p>Что мне нравилось в Грише? Нравилось, что он всегда о чем-то мечтал. Будь то, как он круто зарубится в новый Fallout 4 или то, как круто он съездит на велике вокруг озера. И всегда делал, даже если ему никто не составлял компанию. И всегда так мечтательно вздыхал «Эххх&hellip;»</p>
<p>Нравилось, что он был просто крутейшим врачом. «Какая пати без хилера?», думал я. Я всегда хотел, чтоб Гриша поработал панк-врачом на каком-нибудь фестивале, но так и не довелось. Он всё умел, у него были лекарства на все случаи жизни, а опыт работы на скорой помощи сделал его просто первоклассным специалистом. Я не знал людей, которые так бы фанатели от работы на скорой помощи. Каждая смена для Грихана была если не восторгом, то, по крайней мере, отдушиной среди проблем. Вот пьяный алкаш вызвал скорую, а когда она приехала он лезет в драку. Вот бабка-ипохондрик просит ей поставить волшебный укол «от всего», а после матерится и гонит врачей. Всё это нравилось Грихану и это всегда потом была какая-нибудь угарная история на какой-нибудь тусовке. Жалко, что врачи не успели спасти его. Я был бы рад всё это не писать, а лично рассказать Грише во время пьяных откровений.</p>
<p>Нравилось, что Грихан всё умел сделать своим стилем. Татуировки, символизирующие болезни, которые нанесли ему шрамы. Юра Гагарин, тюлени, «Звёздные войны» и наборы выживания на случай Чрезвычайной Ситуации. Честно, Гриш, я думал, что когда на Землю упадет метеорит с десантом зомби-берсерков вооруженных биологическим оружием, я бы первым делом ломанулся бы к тебе. Да все бы ломанулись. С тобой мы бы не пропали.</p>
<p>Кто теперь позаботится о тюленях? Кто будет ворчать в одной тачке с другими дедами? Кто впишет посреди ночи у себя лесбух? А панков? «ну чё, разбухаемся?!», «жопа-карамельная», «пацаны, слушайте анекдот. короче,&hellip;», «шампанское дорожает!», «эх, Мишка&hellip;», сотни спасенных жизней, сотни снимков на чужих стенах, сотни моментов, радость которых разделил со всеми своим смехом Грихан — всё это навсегда останется с нами.</p>
<p>Ты никогда не унывал. Таким я и запомню тебя, друг.</p>
<p>Прости, что не уберегли тебя. Никто не знал.</p>
<p>Увидимся в другом месте, в другое время, Гриш.</p>
<p>Покойся с миром.</p>
<p>[gallery ids=&ldquo;56,57,58,59,60&rdquo; type=&ldquo;slideshow&rdquo;]</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поход на Таганай (июль 2015г.)</title>
      <link>/posts/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2015%D0%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-2015%D0%B3/</guid>
      <description>Проснулся я в 6 утра в понедельник. Попил кофе и погнал на автовокзал дабы встретиться с друзьями и вместе погнать покорять просторы уральской горной природы. Прибыв раньше всех, я начал скандалить почему все опаздывают ибо в прошлый раз я опоздал на полчаса и все ругали меня за это. Но не суть. Встретившись с корешами и девахами из города Волжского (они приезжали погостить), мы отправились в Златоуст. Я долго не мог уснуть, поэтому обсуждал всякую фигню с Линой и слушал рассказ Дани о прошедшем фестивале ОГНИ.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Проснулся я в 6 утра в понедельник. Попил кофе и погнал на автовокзал дабы встретиться с друзьями и вместе погнать покорять просторы уральской горной природы. Прибыв раньше всех, я начал скандалить почему все опаздывают ибо в прошлый раз я опоздал на полчаса и все ругали меня за это. Но не суть. Встретившись с корешами и девахами из города Волжского (они приезжали погостить), мы отправились в Златоуст. Я долго не мог уснуть, поэтому обсуждал всякую фигню с Линой и слушал рассказ Дани о прошедшем фестивале ОГНИ. С сей увлекательной беседой я не заметил как мы уже оказались в Златоусте. Купив всякой снеди и приколов к чаю, мы сразу отказались и решили не покупать огненную воду (о чем я очень сильно пожалел, но об этом позже). Добравшись до входа в национальный парк, я успел несколько раз переобуться, ибо погода была не очень понятной. Но при выборе из рваных в хлам вэнсов и мартинов, я выбрал мартина, что в целом оказалось крутым решением.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/n3uqnw-a_ky.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-11.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/zcfhqdythxg.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Ну мы и пошли. Шли, обсуждали всякие штуки, прикалывались. Карине спустя 500 метров стало плохо (простыла на Огнях) и Даня отправил ее домой, забрав себе часть ее рюкзака. Попрощавшись с Кариной, мы продолжили свое путешествие. Целью нашего дня было добраться до стоянки «Заячья поляна», а также по пути забраться на Откликной. Сколько это в километрах, я не помню, но где-то порядка 12ти. Дороги были сырые и местами заболоченные, поэтому многие чуваки промочили свою обувь, но при этом не потеряли стойкости моральной. Также иногда шел мелкий противный дождь вынуждая нас надеть штормовики на рюкзаки и душные дождевики на себя. Пройдя несколько часов по парку и делая короткие остановки на стоянках чтобы набрать воды и слегка наполнить зоб, мы добрались до Откликного Гребня. Пока мы шли до самой горы прошел умеренный дождь, намочив сами скалы и, судя по лютым тучам, это была не последняя выходка непогоды. Благодаря реплике Кати, которая стала доступна лишь после прокачки таланта «красноречие» мы решили изменить свои планы: решили пойти дальше и подняться на Откликной уже на обратном пути, когда будет сухо и не надо будет бежать наперегонки с дождем. Ну и мы, собственно, пошли дальше. Спустя пару часов спуска, мы наконец добрались до места стоянки и разбили лагерь. Сырые дрова не особо хотели гореть, но, следуя заветам Беара Гриллса и его передачи «Выжить любой ценой» мы разожгли костер, согрелись и поели гречки с овощами. За день устав, мы отправились спать даже толком не попив чаю и не поговорив.</p>
<p><strong>День второй.</strong></p>
<p>Всю ночь шел дождь и было адски холодно ночью, хотя я спал в одежде и шапке + спальник.<br>
Вещи нихрена не высохли, но небо было ясным и это внушало надежду, что сегодня всё будет по кайфу. Позавтракав вчерашней гречкой, я начал потчевать друзей «вкусным экспрессом от бористы» (я взял с собой много свежемолотого кофе). Вроде всем понравилось, слушал респекты и радовался вместе со всеми.<br>
Оставив лагерь, мы двинули налегке до Метеостанции (Дальний Таганай). Прохладное утро вынудило меня и многих других граждан тепло одеться, что потом сказалось в пути: ясный день заставил все наши одежки без застежек надеть на пояса. Долгая и утомительная дорога до Метеостанции дала о себе знать и подорвала мое моральное состояние. Я уже было начал подозревать, что там совсем некруто и мы просто как олухи идем до какого-то сраного домика в поле. Сдерживаясь несколько километров, я не выдержал, и в сердцах выпалил главарю нашей шайки Родьке: «ГДЕ ЭТА СРАНАЯ МЕТЕОСТАНЦИЯ!?!?!?», на что Данил мне хладнокровно ответил: «Ну-ка, не ныть!». Как оказалось, я почти дотерпел и уже через 500 метров нам открылся удивительный вид Дальнего Таганая со всеми его равнинами, горами и горной тундрой. Извинившись перед Даней и про себя поблагодарив батю, что тот подогнал мне ветровку-дождевик, которая спасла меня от дождя и от просто супер-сильного ветра на метеостанции (говорят, что ветер бывает такой силы, что от домика приюта до туалета приходится натягивать канат и цепляться за него когда идешь по делам, чтоб нахрен не сдуло). Закутавшись в одежды, мы принялись пить чай из термосов и вкушать припасенные яства. Было супер-круто: горы, яркое солнце, лютый ветер и пикник за столом среди друзей и всякими убогими шутками и выходками с кабачковой икрой.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-54.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/untitled-scanned-16.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ss90tfftqgk.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Пообедав мы принялись изучать окрестности. Территория вокруг метеостанции считается заповедной зоной и Даня строго-настрого запретил ходить по всему, что не похоже на тропинку, пригрозив в случае неповиновения депортацией из парка и штрафом в несколько тысяч рублей от егерей. Походив по тундре и поигравшись с местным котом, мы забрались на гору и устроившись там, начали прикалываться и обсуждать насущные проблемы. Зоркие глаза Евгения и Юлии вовремя заметили дождевую тучу и мы приняли скороспешное решение спускаться и бежать в лагерь. Что оказалось мудро, ибо как только мы спустились дождь добрался и до наших тел. Дорога до лагеря была долгой и ее осложняли болотистые участки, по которым приходилось как горный козел прыгать с камня на камень. Сраный дождь обострял ситуацию и мы шли, сравнивая всё с Вьетнамом времен гражданской войны, знания о котором у нас были только из фильмов. Дождь иногда кончался, иногда начинался с новой силой, но несмотря на это мы, мокрые, замерзшие, но вроде как веселые, добрались до лагеря. Едва я ступил на поляну с палатками начался лютый ливень и мы разбежались по палаткам попутно прихватив всякие печеньки и сухари. Сняв мокрые шмотки в палатке и выкинув их на улицу под тент, мы начали согреваться спальниками и строить планы на вечер. Самым худшим раскладом было то, что ливень не кончится и мы завтра мокрые пойдем домой (целью было пожрать и высушить одежду). Лучшим: то, что сейчас всё кончится и мы будем как кайфовые пацаны кушать еду, пить «экспресс от бористы Михаила Медведки» и всячески угорать и смеяться. Просидев в палатке минут 40 и услышав, что дождь всё-таки кончился, я попросил рядового Гришуньку доложить обстановку, на что в ответ услышал: «Рядовой Гришунька докладывает: обстановка на текущий час такая — дождь кончился, небо ясное» и мы выползли из палаток. Необходимо было высушить вещи и разжечь костер, чем мы и принялись заниматься. Я был дико не рад тому, что взял с собой мало теплых вещей и дико рад тому, что кофта, которую мне утром подогнал Миша оказалсь сухая. Стоя у костра в исподнем и кофте я был рад, что наконец-то нам всем околосухо и почти тепло. Григорий ушел за дровами, а Миша решил отобрать у меня теплую кофту назад, и я был вынужден резко искать себе новый обогрев. Тут я и пожалел, что мы не взяли водяру (я голосовал против водяры, потому что я люблю на природе сидеть всем трезвыми и говорить по-душам нежели тупо облуженными в хлам гудеть и ржать как кони) ибо согреться да и настроение поднять явно не помешало. Быстро стемнело и вернулся Григорий…без дров и топора. Объяснив расклады, почему всё так оно вышло (топор был мой) мы приняли решение взять фонарики (тьма была хоть глаз коли) и отправиться в те места, где его в последний раз его видели и провести расследование. Григорий умно расставил ориентиры в лесу, и, забравшись в ночную глубь леса, мы принялись ходить кругами вокруг одного и того же дерева так ничего и не найдя. Я было уж начал паниковать предсказывая скорейшую кончину в лесу от переохлаждения и голода, как следопыт Григорий вышел на след. После быстрого установления обстоятельств утраты топора луч моего фонаря наткнулся на ручку искомого в зарослях папоротника и, сделав последнюю ошибку в выборе тропинки, мы исправились и благополучно принесли топор и дрова в лагерь. Дрова не хотели гореть, мы попили кофе, поели вкуснейший рис со свежесобранными грибами и поприкалывавшись над всякой фигней вроде песен группы «Кувалда» и послушав мой сомнительный талант исполнения песен под гавайскую гитару мы отошли ко сну.</p>
<p><strong>День третий.</strong></p>
<p>Проворочавшись всю ночь, я не мог уснуть поэтому просто тупо пролежал до утра (походу сказалось действие кофе, потому что Даня точно так же не мог уснуть всю ночь).</p>
<p>Палатка приятно была залита солнечным светом и я понял, что Олег Газманов вернул ясные дни. Просушившись, позавтракав вкуснейшей овсянкой с арахисом и изюмом, мы начали собираться. Впервые за три дня я надел шорты и солнцезащитные очки. Я собрал рюкзак и начал придуриваться с укулеле, исполнив пару песен на сей гитарке. Когда вся шайка была собрана мы двинулись в путь. Добравшись на обратном пути до Откликного и покайфовав от вида с поляны перед ним, мы приняли решение забраться таки на непокоренную вершину. Я настоял на том, что необходимо не нарушать традиции похода и пить чай на горе (в знаковых местах мы пили чай из термоса). Мне сказали, что термос понесу я сам, что я стойко выполнил. И вот, спустя минут двадцать лазания по камням и поиска удобных для поднятия своих тел в гору троп, мы добрались до вершины и уже шутили шутки с видом на всю уральскую природу с высоты птичьего полета. Супер-красиво всё было видно, ясный был день.</p>
<ul>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/ca7fhccwab4.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
<li>
<p><img loading="lazy" src="images/tzfkxyyzryi.jpg" alt=""  />
</p>
</li>
</ul>
<p>Пофоткавшись, попив чай, мы спустились, взяли рюкзаки и двинули домой. Даня поставил задачу: супер-быстро добраться дабы успеть на электричку, чтобы сэкономить денег и ехать в более крутых условиях. Но как я понял, для меня эта задача трудновыполнима, потому что я осознал что в долбаных мартинах я сбил ноги и мне адски трудно было идти. Неожиданностью стала короткая встреча с Сиегой и Ирой, но я не успел с ними поговорить. В общем, мы прошли 6 километров и, борясь с болью и усталостью, я отстал от друзей минут на 10 и в итоге перепутал тропу и вышел не туда куда надо было выйти. Чуть было запаниковав, я увидел на трассе всю банду и догнал их. На электричку мы не успели. Было принято решение ехать всем на автобусе и, спустя полчаса езды на маршрутке, мы уже мразовали на автовокзале показывая свои грязные ноги аборигенам, и воняя потом на всю округу, при этом громко смеясь. Я был бы супер-недоволен, если бы был не знаком с этими ребятами и имел вызов находиться с ними рядом. Все сходили в магазин, купили себе всякой снеди и, взяв свой скарб, уехали на автобусе. В автобусе часть пути мы спали, а часть пути мразовали играя в тупые игры и раздражали людей громким смехом и шутками из песен всё той же группы «Кувалда» (Все сбываются мечты, в морге — конкурс красоты, Алкоголик-некрофил — самый главный член жюри!). Доехали до Челябинска и на одной из последних маршруток я добрался домой. Принял душ, ноги и спина адско болели и гудели. Попил чай и просто рухнул спать.</p>
<p>На этом всё, спасибо за внимание! Как говорил Семен Давыдов: «Это факт!», а как говорил Дмитрий Нагиев в передаче «Окна»: «Я не прощаюсь, я говорю „До свидания!“ До свидания, друзья!</p>
<p>[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&ldquo;true&rdquo; custom_background_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; custom_text_button_color=&ldquo;undefined&rdquo; submit_button_text=&ldquo;Подписаться&rdquo; submit_button_classes=&ldquo;undefined&rdquo; show_subscribers_total=&ldquo;false&rdquo; ]</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
