<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>поход on SKNDLST</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in поход on SKNDLST</description>
    <image>
      <title>SKNDLST</title>
      <url>yclgaVppGh8.jpg</url>
      <link>yclgaVppGh8.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“В министерстве разберутся”. Мой поход по горам Адыгеи</title>
      <link>/posts/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BF/</guid>
      <description>Про то, как я сходил в горы и прожил несколько жизней.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="https://skndlst.files.wordpress.com/2023/02/image.png?w=755" alt=""  />
</p>
<p>Ладно, про несостоявшиеся смерти, конечно, громко сказано и неправда. Просто, когда у тебя хлюпают трусы от ледяной воды, которая с очень сильным ветром пропитала всю твою одежду, когда в радиусе многих километров ты видишь только горы и луга и никакого убежища, и когда с неба вот-вот грозится пойти снег, то понимаешь, что возможно, возможно!, ты находишься в большой опасности. Но об этом чуть позже.</p>
<p>Всем привет, это Миша Скандалист и это история о моём походе в горы Кавказского биосферного заповедника республики Адыгея. А именно, по знаменитому “Тридцатому маршруту”.</p>
<p><em>Маленькое предупреждение : фотографии не совершенны по сравнению с человеческой сетчаткой и не отражают всех граней действительности. Для полного погружения и более качественного опыта рекомендуется пойти в поход.</em></p>
<p><em>Второе предупреждение : в тексте присутствует ненормативная лексика. Так что, если вы ранимая личность, которая падает в обморок при слове “хуй” — просьба почитать другие мои истории или не читать вовсе. Или принять решение самому, я вам не начальник.</em></p>
<p>Основной источник: <a href="http://skndlst.wordpress.com.">skndlst.wordpress.com.</a></p>
<h3 id="пару-слов-дляначала">Пару слов для начала.</h3>
<p>Началось всё задолго до июля 2021 года. А именно, в июле 2013-го, восемью годами ранее. Тогда я, неожиданно для себя, познакомился с Димой Чугуном. В той случайной встрече в электричке “Севастополь-Симферополь” мы быстро нашли общий язык и закрепились друг для друга в статусе интересных личностей (дверь запили).</p>
<p>Года шли, Чугун увлёкся <a href="https://vk.com/chygitudasuda">философским бродяжничеством</a> и объездив полмира решил, что хочет дарить людям дешёвый кайф. Дешевый, не потому что такой кайф не имеет ценности, а потому что финансово недорогой. С точки зрения же ценности экзистенциальной, этот кайф был дороже всех бриллиантов на свете. Так появилась разрешенная на территории РФ туристическая организация — <a href="https://www.instagram.com/ministerstvo_kaifa_rf/">“Министерство Кайфа”</a>.</p>
<p>Я давно хотел пойти в поход. Ну, чтоб горы большие, озёра холодные, деревья величественные, а блек-метал в наушниках сырой. Когда из города уехали мои близкие друзья, одиночества в моей жизни прибавилось, но я сам себе стал лучшим другом и даже стал радоваться одиноким прогулкам и выходным.</p>
<p>Я очень хотел в горы. Раз мне не с кем пойти, то я пойду один! Маршрут я выбрал к подножию горы Белуха, что на Алтае. Но шумный рой сомнений в моей голове говорил, что лучше не идти одному так далеко и так надолго. И тут я увидел анонс тура в Адыгею от “Министерства”. Пару дней раздумий, и я стал патроном, заряженным в обойму автомата “Тридцатый Маршрут”. К этому времени еще и вписались в поход мои друзья, так что предприятие обещало быть просто грандиозным.</p>
<h3 id="плато-лагонаки-балаганы-пастухов-шторм">Плато Лагонаки. Балаганы пастухов. Шторм.</h3>
<p>Как и любой другой поход, этот начался с заброски до точки старта. Мы все с утра погрузились в минивэн и отправились к кордону “Лагонаки”. Погода за окном портилась со страшной силой, МЧС предупредили нашу группу о шторме, а по новостям говорили о готовящейся эвакуации Сочи и окрестностей. Самое лучшее время, чтобы оказаться посреди нигде! Но, раз уж суждено пройти через ад, то идти нужно как можно быстрее. В конце концов, не отменять же отпуск.</p>
<p>Пройдя регистрацию, надев свои самые технологичные, самые красивые и самые дорогие туристические шмотки (кроссовки с рынка, как я), мы вышли из пункта А. До пункта Б оставалось 5 дней и 84 километра.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1acf4-1wj9yub6uxkqa7axjub8ema.jpeg" alt=""  />

<em>Вот они, слева направо: Оля, Лена, Сиёга, Лёха, Натали, Вика, Даня, я и Дима Чугун.</em></p>
<p>Что самое главное в походе? Правильно, в походе самое главное — не ссать. Буквально через три километра начался сущий кошмар. Ледяной ветер, холодные капли дождя, что хлещут по лицу и каждый шаг против них в хлюпающей грязи давался с трудом. Я старался не терять бодрости духа, в конце концов, я знал на что подписываюсь. Но ситуация с каждой минутой становилась всё хуже, а укрытия, по сути, не было. Пастухи на лошадях, что проскакали мимо нас, сказали, что выше всё еще жёстче — ветер сильнее и спустился туман, в котором ничего не видно. Я ждал решения Чугуна. Он тут главный и пусть его лучшим решением будет не идти в этот поход вообще. В один момент я даже испугался за свою жизнь, потому что начал уставать и замерзать.</p>
<p>Решением Димы стала попытка попросить убежища у пастухов. В Адыгейских горах много пастбищ и следят за ними люди из т.н. “балаганов” — временных простых построек для ночевки и обогрева.</p>
<p>Нам повезло. Мужчина с тлеющей сигаретой во рту махнул рукой, чтобы мы следовали за ним и привёл нас в беседку с крышей и печкой-буржуйкой, но с низкими бортами и без одной из стен. От дождя мы укрылись, но от ветра пока что нет. Мы стали жадно искать сухие вещи и развешивать сырые на всех доступных местах. Через полчаса всем было относительно тепло, а горячий чай и вовсе довёл ситуацию до комфортной. Нам очень повезло. Мы были спасены.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7db08-1zxmrcsio9dy0w9sfyvdwlw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0443f-1gfrs5y4v0rc65rduotjg8q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>В этом всём нам помогали три друга — Али, Тимур и Заур, простые черкесские и адыгейские ребята, которых волей случая, занесло в балаган на пару дней последить за стадом. Ребят, если вы это читаете, то спасибо еще раз вам за гостеприимство и помощь. Вы — охуенные.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/27e16-1pytugxjhvus5xs24ihumgg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Неравнодушные парни переживали и за других путников, и мы вместе стреляли сигнальные ракеты в небо, чтобы привлечь туристов и дать им убежище. К вечеру весь балаган был полон людей, а нашей группе принадлежала беседка. Встал вопрос — как спать-то? Решили, что забаррикадируемся от ветра в беседке, будем топить печь, а два человека (я и Лёха) отправятся в домик к пастухам. Пастухи предупредили, что у Заура день рождения и они будут бухать. Пить алкоголь с незнакомыми людьми — опасное предприятие, тем более с кавказцами, которые очень любят ножи. Мы отказались от самогона и легли спать в соседнем помещении под звуки их праздника. И что я хочу сказать! Ребята очень интеллигентно выпивали, говорили очень душевные тосты, а ножи использовали только для того, чтобы порезать колбасу, сыр и торт, а не нас. Я зря парился, мы чувствовали себя в безопасности и потом остаток похода с Лёхой смешно пели треки с их bluetooth-колонки. В общем, Али, Тимур и Заур — простые душевные парни со своими мечтами и надеждами.</p>
<p>Утром случилось чудо. Я увидел солнце в окошке. Всё указывало на то, что поход состоится и пора уже нам становиться самой страшной стихией в этом лесу.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/ecc02-1h9d2ynkipqlc5ql82vmzaa.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d5450-1ai6bdka9z7tzc_se6dxlfa.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="приют-инструкторская-щель-вершина-горыоштен">Приют “Инструкторская щель”. Вершина горы Оштен.</h3>
<p>Погода была прекрасная и мы отправились к следующей точке нашего маршрута. Полевые цветы, верхушки гор впереди говорили о том, что мы на правильном пути. Перешагивая реки и останавливаясь на фото-спотах, мы добрались до приюта “Инструкторская щель”.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4892f-1thvdlitv21dvzhkkzjmv4a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a58e7-17n-s4ej8qm3mjq7m6tac2a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>На полянах “Инструкторской щели” всё напоминало о прошедшем кораблекрушении: сломанные дуги палаток, растянутые тенты и дезориентированные люди, разыскивающие близких. Последнее, конечно, шутка.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2acdf-1wxsxyg9bgp8sjzmuxps1eq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Плотный завтрак и мы на пути к нашей первой вершине — 2804 метра горы Оштен. Идти легко, виды роскошные. Пусть об этом всём лучше расскажут фотографии.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d8657-1shociystyonxc9yw0_2hza.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b1673-1zpzfnfirr6h_tfof51n8nq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/62b28-1ava-oapewnlnihc5xtuxpw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7a35f-1mym2mgmdqalqb0vrnd39bw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1641a-1j71kii7cpkakjktcsd0dlg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/681c5-1mxpt3rdrw1fyrkpxyjwkpg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/90fc1-12tawpogst3j6jhf_fwa16q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/1723e-1yevzm0cmatw1gxsaacsi0a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0c1e5-1p1ra3bbjdzkxbi6bnbqwyq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>На вершине — улыбки друзей, ветер и пустая голова. Я шёл в поход, чтобы отрефлексировать события и поступки в своей жизни, но я просто сидел и смотрел вокруг с глупой улыбкой. Но была одна мысль — “ты всё сделал правильно”.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a9c37-1yra6sdam63vgl-ondt5rjq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/0cc87-1lrkkkcmtme9wmebygalngg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Самый кайф походов — это когда ты сидишь рядом со всеми и обсуждаешь всякую ерунду и смеешься. По возвращении в лагерь мы этим и занялись. А Дима и Натали под это дело приготовили просто мощнейший сырный суп ресторана миллиона звёзд Мишлен. Вчерашняя буря и усталость дали о себе знать и мы залезли в палатки.</p>
<h3 id="приют-фишт-малый-ледник-горыфишт">Приют “Фишт”. Малый ледник горы Фишт.</h3>
<p>Расскажу про своё снаряжение. У меня есть второе увлечение — велотуризм. Я гоняю в туринги с сумками. Поэтому часть снаряжения там и походное пересекаются. У меня были: штормовая палатка Saxifraga Hailstorm 2 (хорошая, но тяжелая и нет юбок от ветра), надувной каремат Trek 700 Air XL Forclaz из Декатлона (заебись, замечаний нет, кайф, легкость и комфорт) и гвоздь похода — пуховый спальник Splav Adventure Light 2. Вот он меня и подвёл, подлец.</p>
<p>Дело в том, что мне нужно ультралайт снаряжение, чтобы и на велике с комфортом ездить и в походе не страдать. Самые легкие спальники — пуховые. Из них и выбирал. Но есть проблема, все пуховые спальники в категории до 15000 — просто мусор. Все эти Naturehike, Aegismax, Splav и даже Decathlon Forclaz, просто не стоят своих денег. Мне казалось, я выбрал лучший из худших, но каждую ночь в +10 °C я замерзал и спал в пограничном со сном состоянии пытаясь согреться. Я чувствовал, как уходит тепло из ног, как спина спальника перестала греть, потому что примялась, как сквозь пустые швы проникает холод в мой маленький дом. Поэтому, повторяю, это только мой личный опыт, вы или берете такие спальники себе для того, чтобы ездить на шашлыки, но никак не в горы или берете нормальный пуховый спальник с тёплыми швами типа Sea to Summit. Либо берите себе обычный, на искусственном пуху. Все, у кого были такие, с кайфом просыпались и насмехались над тем, какой я лох и говорили как им было жарко спать. Такой вот опыт.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/bb56f-1htcx9py7odr-ovawa85uxw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/c622b-1qwp8zu4bikrxyduzzxpkjg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Утро обещало классный день. После вкуснейшего завтрака, мы отправились к следующей точке нашего маршрута — приюту “Фишт”.</p>
<p>Первая половина дороги далась легко — прекрасные виды, желание остановиться и пофотографировать каждые пять минут.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b3017-1easuejci_kjdbksf1mtoag.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2ae59-1aq4s0yioqhtsoqw3lv79mq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/d2524-11kxu0fzcsudhhzafpu_hja.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5d399-1pa79v-bh9rramzczqvpvva.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e699f-1udba95ih60vpfr6fjuccka.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b692c-1az8ckp78kepcqbv9cmdjpw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/083b0-1jeg0y7ycpxskaue9pxx54a.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e85cb-1qrid2jmdjhzhwdvqbjntgw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Вторая половина аукнулась адом и вьетнамскими флешбеками первого дня, но уже не на равнинной части, как в первый день, а на горной, с подъемами и спусками. Начался жуткий ливень с градом, вся одежда вымокла за пару минут. Но был один большой плюс — не было ледяного ветра. В таких условиях, если ты насквозь промок, но идёшь, тебе относительно тепло.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a29a9-1bd42nnp3-ajp2bcwfrvz7g.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Так мы и доковыляли до приюта. А там всё было на высоте — теплая палатка-столовая, готовая вместить около 50-ти человек и деревянные настилы для наших палаток. Так что, мы с кайфом пообедали и разместились. К вечеру буря стихла.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a762d-1-4chjs89zhaadkkyjtve1q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/8d982-1g7_sp2c-ndylfol-fg8tow.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Ненавижу туристов. Сколько бы лет тебе не было, в лагере ты — это безумный россиянин, готовый с жестяной кружкой с водкой или чаем три часа орать “Батарейку” или “Выхода нет”. Походная музыка не имеет рамок, возраста и поколений и никогда не теряет своей актуальности. Где бы ты ни оказался, в Крыму или на Камчатке, и подросток и пожилой будут ныть под расстроенную гитару бэнгеры из сборника “Костры-костёрчики”.</p>
<p>“Миша, да ты охуел, это один из священных столпов туризма! А какие песни тогда поете вы, гражданин?”. У меня есть ответ: никакие, кроме песен группы Король и Шут, Арии и Сектор Газа. Твёрдо и чётко.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a8002-1vzy9iybxmqxsraye7nmyfw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e0419-1j3ric1mhwewfcnahl8t_8w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/915ce-1gjxkldtcxsoz1mwi2f7ilw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Также, вечер скрасила одна пьяная поехавшая мадам, у которой случилась словарная диарея похлеще, чем у меня и которая всё никак не могла наматериться. Она поведала нам охуительные истории про всё, что связано с тридцатым маршрутом, но с одной пометкой — чем бы вы не занимались — вам пиздец. Пойдете по той тропе — пиздец, пойдете в дождь — пиздец, пойдете в баню — правильно, тоже пиздец. Венцом ее рассказа стала телега про <a href="https://svastour.ru/kavkaz/1975.htm">гибель группы</a> на этом маршруте в 1975 году. Дима молча злился, но потом не выдержал и попросил ее заткнуться уже наконец, разобраться в географии и туризме как явлении в целом, или хотя бы соблюдать общепринятые нормы приличия, пусть даже в таких диких условиях. Я же впечатлительно думал, как выживать, когда ты пошёл в сельский туалет. На всякий случай взял нож и ракетницу.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/5e441-1yjv7bd6j7wqvp3-1e5ccsg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2c9e1-1p5vw1issqhluknwawi_9ow.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/816ab-15ubpcaipuxmhwlkwlrgxjg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Утром мы вышли до малого ледника горы Фишт. Трек по лайту — всего 3 километра в одну сторону, полных зрелищ и желания лежать в полевой траве вне времени и пространства.</p>
<p>Финальной точкой стал малый ледник Фишта. По леднику запрещено подниматься без альпинистского снаряжения. Но нам и не нужно было туда. Нам повезло, на вершине мы были одни. Смеялись и загорали, как безумные подростки.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/e1457-1l1msc5ntirckrpqvme-cmq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2138a-1z_j8uyjmn60mjmyuekviaq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/15055-1j1vplpobd-f-ovg8qkndka.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Я терпеть не могу всю эту эзотерическую туристическую чепуху, которые пишут блоггеры, зазывая в горы. Мол, в горах себя чувствуешь очищенным, что тебе всё по плечу. Космос, энергия, судьба, жидкий газ, твёрдый лёд, межпланетные тела. Откройте любое описание поста с горой на фоне. Хочу лишь сказать, что мир и жизнь прекрасны и всё это стоит того, чтобы увидеть хоть что-то дальше своего двора.</p>
<p>А пока что посмотрите фотографии. Они скажут больше, чем любые красивые слова.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/aac82-1nvs-lylffed6cnxc0a7l-w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b7c46-1mugfofhtas9urosuohrujg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы вернулись в лагерь. Одним из ярких впечатлений стал первый за три дня душ, который был такой холодный, но такой приятный, что из него не хотелось выходить.</p>
<p>Я так устал, что хотел такого чилла, чтобы вокруг меня всё покрылось инеем, если вы понимаете. Для этой цели я растянул гамак и висел в нём до темноты. Ребята играли в волейбол и просто лежали в палатках.</p>
<p>Вечер мы провели у костра, слушая неумелую игру на гитаре каких-то говнарей из подземного перехода, прекрасный голос и песни Лены из нашей группы и шансон-боевики от Лёхи и Дани.</p>
<h3 id="озеро-псенодах">Озеро Псенодах.</h3>
<p>Следующий день был очень похож на предыдущий. Точкой интереса стало ледниково-карстовое озеро Псенодах.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/7e9e8-153ljmqyvocytykoqyqpa8q.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2de77-1h0yaxnsylu-rdajupmg_w.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/02743-1f27j4xp9hkcjgd5k7g3vba.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы видели медведя. Он убежал за километр от нас, но был замечен на горе. Фото- и видео- доказательства уже зафиксированы группой карманных экспертов Министерства Кайфа.</p>
<p>[embed]https://youtu.be/d5d87r2SGuA[/embed]</p>
<p>На озере был сильный ветер, но Даня, Сиёга и Натали не отказали себе в удовольствии искупаться в воде, которая еще час назад была льдом. Смотрите видео!</p>
<p>[embed]https://youtu.be/iTILdUto6-E[/embed]</p>
<p>[embed]https://youtu.be/MWCv2FlkVRk[/embed]</p>
<p><img loading="lazy" src="images/63847-198zv64pxhag6ud80i9r8ia.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="бабук-аул-веселыйспуск">Бабук-Аул. “Веселый спуск”.</h3>
<p>Продолжу рассказ о снаряжении. Из одежды у меня были трекинговые брюки, беговая ветровка, синтетическое джерси, термобелье и кроссовки с рынка. Так вот, никогда, никогда не ходите в подобные походы в плохой обуви. К концу маршрута я сбил и натёр себе ноги в ад, так что еле смог ходить. Пришлось перемотать себе ступни, а замечательная Оля наклеила мне спортивные тейпы для поддержки колен. После этих процедур, я с трудом, но наконец-то смог ходить. Не жадничайте и купить себе пару хороших трекинговых ботинок. Они вам, скорее всего, на всю жизнь, а ноги и колени вы не в лотерею выиграли.</p>
<p>Мы покинули приют Фишт. Следующей точкой должен был стать приют “Бабук-Аул”. Сегодняшний день обещал стать самым тяжелым — 20 км трека с рюкзаками за спиной.</p>
<p>Насладившись последними видами гор, двумя перевалами, мы должны были спуститься на 1200 м вниз. Горы кончились, начинался лес.</p>
<p>Мы взорвали углеводную бомбу. На середине пути нас ждала ферма местных жителей. Мы купили вина и вдоволь наелись очень вкусными адыгейскими лепешками с сыром и попили мацони — нечто среднее между простоквашей и кефиром. Всё это было подарком на тяжелом пути этого дня.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/532f3-1wwltm6a2mgjl6cmx-bw2wq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fab36-1zcvy2tkv7wq9neyxavqbrq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Горный пейзаж сменился лесным, но не менее красивым. Но было трудно им наслаждаться, потому что моим ногам потихоньку приходил конец. Плохая обувь, плохая выносливость, общая усталость — я плёлся в конце группы со скоростью черепахи и, думаю, что раздражал этим остальных. Дима, как ответственный за мою доставку из пункта А в пункт Б, шёл рядом и читал книжку, пока я на трекинговых палках, как на костылях, пытался выжить.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/40f6e-1krrcdnf3lqnm2urcons2bw.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Эпиком дня стало очень клёвое место на маршруте — т.н. “Веселый спуск”. Чтобы вы понимали, это 800 метров вниз по корням и камням. Мне обещали, что спуск будет веселым, но было совсем не весело. Тут моя скорость упала почти до нуля, каждые десять минут я останавливался посидеть, попить и поплакать. Пролил кофе, когда попытался его сварить. Дима еле сдержал смех, глядя на то какой я бедняга и рукожоп. Но спуск с горем пополам закончился и началась тропа из больших камней. Ногам моим уже спели панихиду, мозоли лопнули, а из мотивации остались только первобытные инстинкты двигать ногами. Сначала одной, потом другой. Повторить 2000 раз.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/f68c5-1wsya8_rs0y1vivnmfv1laq.jpeg" alt=""  />
</p>
<blockquote>
<p>— Лёха, я хочу услышать три главных слова.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>— Мих, тут есть пиво!</p>
</blockquote>
<p>Даааа, бля! Это был самый душевный вечер. Мы растянули гамак как скатерть и назвали его “дастархан”. Карбонара из макарон, тушенки и адыгейского сыра. Вино и пиво. Самые смешные шутки, над которыми смеешься то ли от радости, то ли это истерика от изнеможения. Сюрпризная бутылка водки от Министерства. Раздача подарочных шевронов. Общая беда тяжелого пути, который кончился. И самое главное: люди, которые стали настолько близкими, что становится грустно, что это последняя ночь вместе. Но всё было так хорошо, как только могло быть. В этот момент я был счастлив. Насчёт других не сомневаюсь.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4c877-1rtw5wzqjl0x-jzkumlli3g.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/b0c1a-1z3jj0qq_mtm5-egnpj_0xg.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="солохаул-дагомыс-и-скала-киселева">Солохаул, Дагомыс и скала Киселева.</h3>
<p>Утром мы отправились в последний путь. 17 км пешком по прямой дороге.</p>
<p>Оля наклеила мне тейпы на колени. Эффект — восторг! Я даже смог танцевать.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/6b876-1td-ummimlgyarpuf92nzjq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Небольшая удача — на пути нам удалось застопить тачку и с комфортом доехать до села, где мы должны были уехать на рейсовом автобусе. Мои ноги были благодарны. Сиёга и Лёха по неведомому злому року обстоятельств не влезли ни в машину, ни смогли положить свои рюкзаки в багажник. Но в итоге, “хардкор-рукопожатия” стали достойны лишь они, потому что оказались самыми сильными, выносливыми и прошли маршрут полностью, без чит-кодов в виде машины. Честь вам и хвала.</p>
<p>Пугая местных зевак, мы вывалились на городской пляж Дагомыса. Праздничным ужином стало ведро креветок и пиво.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/a3fe6-190qilq-3elzhwr_axrladg.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Долгие прощания — лишние слёзы. Мы решили провести еще пару дней на море на живописном месте, которое называется скала Киселёва. Припёрлись туда ночью и ничего кроме мусора, который выбросил прошедший шторм на берег и камней не разглядели. Но я рад, что смог сымитировать европейский бэкпэк-туризм: проехаться на поезде (даже были фантомные страхи визита контролёров), поесть еды из супермаркета и поспать на пляже как в старые добрые времена. Про эти события читайте в истории <a href="https://skndlst.wordpress.com/2018/03/03/%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%ba%d0%b8-%d1%81%d0%b0%d0%b4%d1%8b-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%ba%d0%b8-%d0%b8-%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%be/">“Парки, сады, перекрёстки и городские огни”</a>.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/fce6a-15zpmdywoikpoqwoobfywaq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p><img loading="lazy" src="images/bab06-1dvpkyz7-sqhotcwjdcm9rq.jpeg" alt=""  />
</p>
<p>Мы полночи на пляже жгли костёр, слушали пост-панк и пили пиво из банок. Один из душевнейших вечеров всего трипа. Я рад, что поход, эти знакомства и события случились.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/4c540-1rthcb6fzxlh7tt25es5dng.jpeg" alt=""  />
</p>
<h3 id="заключение">Заключение</h3>
<p>В итоге вам покажется, что всё, что вы только что прочитали — гнилая заказуха и рекламная статья какой-то шаражкиной конторы по страданиям людей в лесу. Но, спешу вас уверить, друзья, это не так. Первой целью этого опуса была попытка задокументировать события в книгу летописи моей жизни. А второй, более важной, показать вам, что лучшее снаряжение для похода — это то, которое у вас сейчас в шкафу. Что лучшее время для похода — это сейчас. И что, если вам не сидится на месте и нет горящих глаз рядом, но вы хотите провести время среди хороших мест и людей — стучите в двери приёмной Министерства Кайфа. Вас там выслушают и постараются выдать гуманитарный набор воспоминаний, которыми вы будете обогревать свою жизнь холодными осенними вечерами.</p>
<p>Копите впечатления, а не вещи. В гробах карманов нет.</p>
<p>Контакты Министерства:</p>
<p><a href="https://www.instagram.com/ministerstvo_kaifa_rf/">Инстаграм</a></p>
<p><a href="https://vk.com/ministerstvo_kaifa_rf">Вконтакте</a></p>
<p><img loading="lazy" src="images/7c321-13_rvxlhaq7yqismi-gqkmq.jpeg" alt=""  />
</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
