<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>путешествия on SKNDLST</title>
    <link>/categories/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in путешествия on SKNDLST</description>
    <image>
      <title>SKNDLST</title>
      <url>yclgaVppGh8.jpg</url>
      <link>yclgaVppGh8.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Где выпить в Санкт-Петербурге</title>
      <link>/posts/spb_booze/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/spb_booze/</guid>
      <description>Этой осенью я оказался в Санкт-Петербурге. Хотелось заценить местные питейные заведения и вот, как результат, появилась эта статья. Не претендую на звание барного критика. Всё, что тут есть - исключительно личное мнение, написанное с похмельными страхами и тревогой.
Итак, вы оказались в Петербурге и не знаете куда вам податься.
НА БРОВЯХ
Наливайка рядом с улицей Рубинштейна. Обстановка как раз напоминает стоячки. Трудно провести там много времени, но алкогольная карта предлагает большой выбор напитков.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Этой осенью я оказался в Санкт-Петербурге. Хотелось заценить местные питейные заведения и вот, как результат, появилась эта статья. Не претендую на звание барного критика. Всё, что тут есть - исключительно личное мнение, написанное с похмельными страхами и тревогой.</p>
<p>Итак, вы оказались в Петербурге и не знаете куда вам податься.</p>
<p>НА БРОВЯХ</p>
<p>Наливайка рядом с улицей Рубинштейна. Обстановка как раз напоминает стоячки. Трудно провести там много времени, но алкогольная карта предлагает большой выбор напитков. Фирменные шоты с домашними заготовками согрели нас в этот вечер. Музыку не помню. Я бы начал пятничный поход по барам именно с этого заведения.</p>
<p>ПОДДОН БАР</p>
<p>В &ldquo;Поддон&rdquo; я уже пришёл в изрядном подпитии и собирался лишь интеллигентно выпить положенной ипы. Но в итоге покинул это заведение сильно на рогах, еле мог устоять на своих ногах. Виной тому кумовство и балаковская франшиза &ldquo;Поддон&rdquo;, по которой открылось это замечательное заведение. Внутри всё располагает к приятному времяпрепровождению в кругу единомышленников, персонал дружелюбный, из колонок играет рок. Помимо обширной карты алкогольных напитков бар может предложить еще такие забавы как кикер и плейстейшн. Удобное месторасположение рядом &ldquo;Цоколем&rdquo; и &ldquo;Ионотекой&rdquo; позволяет продолжить любую вечеринку в режиме афтепати. В целом, если бы я жил в Петербурге, то это место я бы посещал регулярно.</p>
<p>ПИФ-ПАФ</p>
<p>Довольно приятное место на набережной канала Грибоедова. Большой выбор еды, несколько вегетарианских позиций в меню и выпить можно не только пива. Приветливые официанты, приятная публика и уютная обстановка скрасили наш вечер. Особенно стоит отметить настойки, которыми славится это место. Шоты с медом и корицей и яблоком на закуску были великолепны.</p>
<p>БАЛАНС БЕЛОГО/ОДНОЙ ЛЕВОЙ</p>
<p>&ldquo;Баланс белого&rdquo; -  домашняя обстановка, будто пришёл в гости к друзьям. Музыка не орёт, поэтому можно комфортно строить козни врагам и обсуждать насущные проблемы. Пиво вкусное, еду не видел. После 23-х часов нас выгнали в соседнюю комнату допивать свои напитки, которая была уже другим баром - &ldquo;Одной Левой&rdquo;. Представляет из себя только барную стойку и бармена, который в то же время сам активный участник возлияний. Мы покинули это заведение как только наши стаканы стали пустыми, но опрокинуть за воротник и тут можно с комфортом и достоинством.</p>
<p>ПИВНАЯ ДИЕТА</p>
<p>Бар с крафтовым пивом. Большой выбор пивоварен на кранах и в холодильниках. Скромный интерьер -  кафель, столы и холодильники. В таком месте долго не посидишь. Хотя, может мы попали в неудачное время и обычно там творится чад кутежа с моднейшими пивоварнями. Но всё окупается звучанием Black Sabbath из колонок, приветливой барвумен и большим пространством для людной компании. Уверен,  в выходные здесь классно.</p>
<p><img loading="lazy" src="images/2-2.jpg" alt="2.JPG"  />
</p>
<p>Пивная диета</p>
<p>REDRUM</p>
<p>Фаворит этого списка. Приятная спокойная атмосфера, вкуснейшее пиво. Уютный интерьер и отсутствие громкого пьяного галдежа сделали это место изысканным для свиданий и усталых посиделок. Мы пришли к выводу, что сюда хочется зайти еще не раз. На кранах - во основном крафт от пивоварни AF Brew, но есть и другие позиции. В меню только закуски. Из музыки - какая-то спокойная электронщина.</p>
<p>Такой вот список, друзья. Скорее всего, он не полный и это не все крутые места Петербурга. Так что, есть много причин вернуться.</p>
<p><a href="https://rocketbank.ru/m.skndlst">Поддержать</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
